[
    {
        "schoolName": "贵州工商职业学院",
        "title": "贵州工商职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科216有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好：根据河南省2024年专科最低控制线185，你已上线，填报后还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工商职业学院",
        "title": "贵州工商职业学院-专升本",
        "question": "老师您好，请问一下，本校的助产和城市轨道交通运营管理专业支持专升本吗，谢谢老师",
        "answer": "同学你好：我校所有专业都可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工商职业学院",
        "title": "贵州工商职业学院-河北有招生计划",
        "question": "历史组264可以吗",
        "answer": "同学你好：我校今年在河北有招生计划，根据往年情况，你的分数还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工商职业学院",
        "title": "贵州工商职业学院-对河南招生多少人，分数线具体多少",
        "question": "报考贵校河南考生理科241能被录取吗",
        "answer": "同学你好：我校今年在河南投放的招生计划为理工15人，文史5人。根据往年情况理科241平行一志愿填报，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工商职业学院",
        "title": "贵州工商职业学院-贵校咨询",
        "question": "请问贵校今年物化政加体育的录取分多少",
        "answer": "同学你好：我校今年对选科没有要求，体育考生术科和文化双上线都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工商职业学院",
        "title": "贵州工商职业学院-广西物化地273能录上嘛",
        "question": "广西物化地273能录上嘛",
        "answer": "同学你好：广西今年是新高考改革第一年，我校对首选科目和再选科目没有要求，根据近两年我校在广西的录取情况，物理组合273分在平行志愿靠前，多填几个喜欢的专业，录取几率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工商职业学院",
        "title": "贵州工商职业学院-今年在河南有招生计划吗",
        "question": "今年在河南有招生计划吗",
        "answer": "同学你好：我校今年在河南有招生计划，代码8790，《河南省招生考试之友》理科在718页，文科在686页。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工商职业学院",
        "title": "贵州工商职业学院-贵州文科多少位次录取",
        "question": "贵州文科372分位次73695有机会录取贵校吗",
        "answer": "同学你好：根据往年录取情况，你的分数和位次，多选几个专业，填在平行1—10志愿，录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工商职业学院",
        "title": "贵州工商职业学院-报考录取分数线",
        "question": "贵州文史类（历史政治地理）总分392分，位次65349，想报考护理专业，有希望吗",
        "answer": "同学你好：1、我校护理专业对身高有要求，男生168cm以上，女生158cm以上。2、根据往年录取情况，你的分数选择护理专业有一定希望，建议你在平行志愿1—10 志愿多选几个我校专业，这样录取的几率大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工商职业学院",
        "title": "贵州工商职业学院-请问重庆理科275有机会报考贵校嘛？",
        "question": "请问录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好：根据我校近两年在重庆录取情况，理科275分平行志愿靠前录取希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工商职业学院",
        "title": "贵州工商职业学院-录取分数线",
        "question": "老师你好，请问一下文科318分，报考室内设计有希望吗",
        "answer": "同学你好：我校室内艺术设计专业是在艺术类专科批录取，如果你已参加省美术术科考试且合格可以报考，录取希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取",
        "question": "河南，理科女，466。建议报这个学校吗？若录取后的能报的专业有什么？位次在203995到205769",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-投档比",
        "question": "河南在贵校的投档比",
        "answer": "我校按照不超过105%设置投档比例，一般设置为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-浙江考生",
        "question": "浙江考生，政地技452位次214752，有希望报考贵校吗，可以报考什么专业",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取",
        "question": "贵校可以读研吗",
        "answer": "我校任何专业都可以参加考研，目前我校尚未开设硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校的考生投档比是多少？",
        "answer": "你好，我校按照不超过105%设置投档比例，一般设置为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-是否有机会录取",
        "question": "纯理392贵州考生，报考学校计算机中外合作有机会被录取吗",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取",
        "question": "我云南的，481分，想报电气自动化工程，能被录取吗",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-请问合作办学英国费用大概需要多少",
        "question": "请问合作办学英国费用大概需要多少",
        "answer": "我校中外合作办学专业如果选择“3+1”模式，大四期间在英国贝德福特大学就读，学费由贝德福特大学收取，费用折合人民币大概在十万元左右。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-贵州理工学院",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "我校开设日语公共课，可以参加日语考级。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "我校按照不超过105%设置投档比例，一般设置为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取",
        "question": "老师您好，山东日照考生，男，选课物化政，479分，能报考贵校材料类专业吗",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-专业",
        "question": "请问一下，我在贵州省82775，贵校什么专业我可以就读，贵校那些新增专业是否有条件，比如电气与自动化，机械与自动化，贵校的博士点与硕士点是多少",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-辽宁考生物理类455分位次74896录取希望大吗，",
        "question": "辽宁考生物理类455分位次74896录取希望大吗，",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取",
        "question": "江苏物生地513录取希望大吗",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取规则",
        "question": "请问已进档，且服从调剂会被退档吗",
        "answer": "我校近年实行“分数清”录取规则，部分专业对色弱色盲有限制，具体请查看【教育部、卫生部联合、中国残疾人联合会关于印发《普通高等学校招生体检工作指导意见》的通知】文件相关要求。如体检符合相关要求且服从调剂，不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取g",
        "question": "2024年安徽物化地考生501分位次124284，有机会上贵校吗？有的话应该报什么专业",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取",
        "question": "福建物化生493分可以报新增的自动化和新能源与工程吗",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取",
        "question": "物化地排名103288分数437被贵校的录取几率大吗？",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-贵州理工学院湖南考生录取",
        "question": "老师您好，湖南考生物生地479位列全国排名114171，能被贵校什么专业录取呢？",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-专业",
        "question": "专业 您好我是来自四川的考生，体育分数为72.4 高考分数为394，不知道能不能有机会争取一下贵校的休闲体育专业",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-咨询",
        "question": "电气工程及其自动化，录取分数线是多少，以及能否考研",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。我校各专业均可考研。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-体育教育",
        "question": "您好！请问云南文科体育生，体育97.21，文化392报贵校体育教育专业录取概率大不大？谢谢！",
        "answer": "您好，我校首次在云南投放休闲体育专业，没有历史数据可作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取",
        "question": "贵州纯理473，位次70885能进贵校的电气吗",
        "answer": "你好，请登录我校招生信息网（https://www.git.edu.cn/zs/），在页面上方面点击“录取查询”栏目进入，可查询我校历年在各地区分专业招生人数及录取分数情况，以此作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-贵州纯理科，排位72560，物化政专业",
        "question": "能读贵校计算机类吗？贵校的计算机类专业是等到考上之后再细化专业吗",
        "answer": "我校计算机类按大类进行招生，在大一学业完成时根据我校大数据学院的专业分流办法进行分流。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-电气工程及其自动化",
        "question": "贵州理科435能被录取吗？能否报电气工程及其自动化可以被录上吗？录取的概率大不大？",
        "answer": "你好，我校2023年电气工程及其自动化专业录取最低分461，录取平均分468.15，请查询当年对应位次进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "answer": "你好，我校2023年在江西录取最低分497分，录取平均分499分。请查看2023年江西省理工类对应位次与你的位次对比参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-想知道自己被贵校录取的几率",
        "question": "我是贵州物理方向考生，今年463分，排名79242名，我想要报该校去年录取最低位次在80516的几个专业，如果我填了好几个该校录取最低位次是80516的专业，我被录取的概率大吗",
        "answer": "你好，我校历年普通类专业录取最低分对应位次大概在76000-78000之间，电气工程及其自动化（中外合作办学）专业最低分对应位次大概在78000-81000之间。请以此为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取",
        "question": "物化地450九万名能录取贵校什么专业",
        "answer": "你好，我校历年普通类专业录取最低分对应位次大概在76000-78000之间，电气工程及其自动化（中外合作办学）专业最低分对应位次大概在78000-81000之间。请以此为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-江苏理科516能录取贵校吗？录取都有啥专业？",
        "question": "江苏理科516能录取贵校吗？录取都有啥专业？",
        "answer": "你好，我校2023年在江苏省招生计划10人，录取最低分482分，录取平均分497分，请查看当年物理类对应位次进行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-本人重庆理科453有机会报考环境工程专业吗",
        "question": "贵州理工学院的老师你好，我位次85744，选的是物生地",
        "answer": "我校2023年在重庆招生计划32人，录取最低分460分，录取平均分474分，请查看当年物理类对应位次进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取",
        "question": "重庆物化生考生分数478，能进贵校生物制药专业吗",
        "answer": "我校2023年在重庆招生计划32人，录取最低分460分，录取平均分474分，请查看当年物理类对应位次进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-云南理科479分，超二本线59分，排名63330",
        "question": "有可能被贵校的自动化和计算机类专业录取吗？能稳报吗？",
        "answer": "你好，我校2023年在云南录取最低分457，录取平均分474，请查看当年对应位次进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取",
        "question": "老师你好，我是四川省考生体育75，文科分368有机会报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年未在四川省投放休闲体育专业招生计划，2022年我校在四川省休闲体育专业招生计划2人，投档成绩最低分83.71066，录取最高分84.92073，请以此作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-体育教育专业",
        "question": "您好，请问云南文科体育生，体育74，文化431录取到贵校的体育教育专业概率大么？谢谢",
        "answer": "您好，我校首次在云南省投放休闲体育专业招生计划，暂无参考数据，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-录取分数",
        "question": "老师您好，请问有没有2023 届录取分数线和招生计划",
        "answer": "您好，我校2023在广东省招生总计划8人，详细可登录我校招生信息网公布，地址：https://www.git.edu.cn/zs/info/1035/2384.htm查看；录取最低分508分，详细可登录我校招生信息网公布，地址：https://www.git.edu.cn/zs/info/1009/2450.htm查看。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州理工学院",
        "title": "贵州理工学院-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、电气工程及其自动化中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "您好，我校电气工程及其自动化（中外合作办学）分“4+0”及“3+1”两种培养模式。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "贵阳幼儿师范高等专科学校-广西音乐生",
        "question": "老师你好，贵校今年在广西有招生计划吗，如有计划请看下文化225，音乐197，综合358有机会能报考贵校的音乐教育专业吗",
        "answer": "考生，你好，我校在广西音乐教育专业无招生计划，音乐表演专业有招生计划，招生计划共5人。请登录学校招生官网（http://zsw.gypec.edu.cn/article.jsp?id=41415&itemId=710）查询近三年我校录取分数，可作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "贵阳幼儿师范高等专科学校-贵阳幼儿师范高等专科学校",
        "question": "河南文科体育类考生 文化分262分，体育分107 报考该校体育教育录取概率大不大？",
        "answer": "考生，你好，请登录我校学校招生官网（http://zsw.gypec.edu.cn/article.jsp?id=41415&itemId=710）查询近三年我校的录取分数，可作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "贵阳幼儿师范高等专科学校-贵阳幼儿师范",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "考生，你好，我校体育教育专业今年在重庆有10名招生计划，请登录学校招生官网（http://zsw.gypec.edu.cn/article.jsp?id=41415&itemId=710）查询近三年我校录取分数，可作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "贵阳幼儿师范高等专科学校-本省考生",
        "question": "广西文史音乐生 文化276 综合分424，外语日语，报考贵校成功机率大吗？",
        "answer": "考生，你好，请登录我校学校招生官网（http://zsw.gypec.edu.cn/article.jsp?id=41415&itemId=710）查询近三年我校的录取分数，可作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "贵阳幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "你好我是重庆体育类考生文化317体育92能否进入该校?该校对建卡贫困生有些什么助学帮助？",
        "answer": "考生，你好，请登录我校学校招生官网（http://zsw.gypec.edu.cn/article.jsp?id=41415&itemId=710）查询近三年我校的录取分数，可作为志愿填报参考。建卡贫困生享受3500元/学年学费减免，500元/学期专项助学金，还可以申请国家助学金（根据实际获得档次受助）。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "贵阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，请问贵州物理组332排名186328能报考咱们学校吗，推荐什么专业呢？",
        "answer": "考生，你好，请登录我校学校招生官网（http://zsw.gypec.edu.cn/article.jsp?id=41415&itemId=710）查询近三年我校的录取分数，可作为志愿填报参考，因为贵州今年第一年高考改革，建议结合自身兴趣填报相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "贵阳幼儿师范高等专科学校-综合分录取",
        "question": "请问文科综合分251.5有没有机会录取？",
        "answer": "考生，你好，请登录我校学校招生官网（http://zsw.gypec.edu.cn/article.jsp?id=41415&itemId=710）查询近三年我校的录取分数，可作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "贵阳幼儿师范高等专科学校-体育",
        "question": "文科成绩256，体育93.58，国家二级运动员能录取不？重庆方向，",
        "answer": "考生，你好，请登录我校学校招生官网（http://zsw.gypec.edu.cn/article.jsp?id=41415&itemId=710）查询近三年我校的录取分数，可作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "贵阳幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "贵州省历史方向425分，有机会吗？",
        "answer": "考生，你好，请登录我校学校招生官网（http://zsw.gypec.edu.cn/article.jsp?id=41415&itemId=710）查询近三年我校的录取分数，可作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵阳幼儿师范高等专科学校",
        "title": "贵阳幼儿师范高等专科学校-招生",
        "question": "我是体育生，径赛100米，200米，国家二级运动员，文科256分，体育成绩93.85分，能否填报第一志愿到你校。",
        "answer": "考生，你好，请登录我校学校招生官网（http://zsw.gypec.edu.cn/article.jsp?id=41415&itemId=710）查询近三年我校的录取分数，可作为志愿填报参考。"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁幼儿师范高等专科学校",
        "title": "铜仁幼儿师范高等专科学校-铜仁幼儿师范高等专科学校",
        "question": "重庆文科385位次44025有多大机会可以被录取到贵校的小学英语教育专业 贵校投档数和投档率可以说说吗",
        "answer": "小学英语教育2023的投档线为：文科369.13，欢迎填报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁幼儿师范高等专科学校",
        "title": "铜仁幼儿师范高等专科学校-专升本",
        "question": "老师您好，请问一下，本校的学前教育专业可以专升本吗，谢谢老师",
        "answer": "可以的，我们近年专升本的几率为30%。"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁幼儿师范高等专科学校",
        "title": "铜仁幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "请问今年贵校音乐专业是看专业分还是看综合分",
        "answer": "今年我校音乐专业是看综合分，各占比50%。"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁幼儿师范高等专科学校",
        "title": "铜仁幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师，您好！，， 重庆402，排名106842报考贵校的小学数学或者英语教育录取几率大吗",
        "answer": "考生好，估计有7、8成把握，建议填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁幼儿师范高等专科学校",
        "title": "铜仁幼儿师范高等专科学校-铜仁幼儿",
        "question": "您好 想问贵校开设3➕2专本贯通的专业吗？招外省吗？分数线大概多少呢？",
        "answer": " 考生好，我校目前没有开设3➕2专本贯通哦。"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁幼儿师范高等专科学校",
        "title": "铜仁幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "贵州物理组332 报考本校可以吗，推荐什么专业呢",
        "answer": "非师范类专业可能会有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁幼儿师范高等专科学校",
        "title": "铜仁幼儿师范高等专科学校-体育教育",
        "question": "综合分390有机会进入贵校的体育教育专业吗区内排名在2384",
        "answer": "我校面向广西体育教育专业2024年为首次招生，无参考成绩。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁幼儿师范高等专科学校",
        "title": "铜仁幼儿师范高等专科学校-体育",
        "question": "体育综合分251.5 有机会录取吗",
        "answer": "往年我校录取体育综合分（文科）为330左右，供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁幼儿师范高等专科学校",
        "title": "铜仁幼儿师范高等专科学校-体育",
        "question": "文化256分，体育92.58分，国家二级运动员能录取吗？",
        "answer": "9成+录取把握，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "铜仁幼儿师范高等专科学校",
        "title": "铜仁幼儿师范高等专科学校-美术艺考生",
        "question": "云南美术专业分252.6 文科文化分339 请问今年被贵校美术教育录取概率高吗",
        "answer": "按往年录取几率 80%，谢谢关注我校。"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "黔南民族幼儿师范高等专科学校-广西音乐生",
        "question": "老师你好，贵校今年在广西有招生计划吗，如有计划请看下文化225，音乐197，综合358有机会能报考贵校的音乐表演专业吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "黔南民族幼儿师范高等专科学校-专升本",
        "question": "老师您好，请问一下，本校的学前教育专业支持专升本吗，谢谢老师",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "黔南民族幼儿师范高等专科学校-录取 问题",
        "question": "体育109，文化419能不能录取",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "黔南民族幼儿师范高等专科学校-重庆音乐艺考生分数情况",
        "question": "音乐教育206.42 文化294有资格录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "黔南民族幼儿师范高等专科学校-录取重庆考生",
        "question": "文化256.体育93.58.重庆生，能否录取。",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "黔南民族幼儿师范高等专科学校-体育",
        "question": "文科 307 体育98 有机会录取学校吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "黔南民族幼儿师范高等专科学校",
        "title": "黔南民族幼儿师范高等专科学校-云南",
        "question": "请问多少分能报考小学语文专业？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "毕节医学高等专科学校",
        "title": "毕节医学高等专科学校-江西374分物理类有希望录取贵校的口腔医学专业吗",
        "question": "真心想报考",
        "answer": "具体的要结合本省在我校的报考人数及分数情况"
    },
    {
        "schoolName": "毕节医学高等专科学校",
        "title": "毕节医学高等专科学校-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "我们今年没有在甘肃招生"
    },
    {
        "schoolName": "毕节医学高等专科学校",
        "title": "毕节医学高等专科学校-专升本",
        "question": "专升本是校内升，还是省统考升",
        "answer": "省统考升"
    },
    {
        "schoolName": "毕节医学高等专科学校",
        "title": "毕节医学高等专科学校-毕节医学高等专科",
        "question": "贵校今年招贵州省文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "在贵州招收文科考试。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节医学高等专科学校",
        "title": "毕节医学高等专科学校-录取",
        "question": "贵州考生，文科415分，省内排名54980.请问报考贵校口腔专业，录取几率大吗？",
        "answer": "文科不能报考口腔医学，详情请看官网及微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节医学高等专科学校",
        "title": "毕节医学高等专科学校-录取",
        "question": "贵州考生文科420位次52664能被贵校的中药学和中医学健康管理录取吗",
        "answer": "新高考，具体建议结合历年的招生情况"
    },
    {
        "schoolName": "毕节医学高等专科学校",
        "title": "毕节医学高等专科学校-毕节",
        "question": "请问贵州省理科381排位154545能就读贵校的临床医学吗？",
        "answer": "结合历年招生情况，机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节医学高等专科学校",
        "title": "毕节医学高等专科学校-录取",
        "question": "物理类283有希望录取中医学吗",
        "answer": "结合历年招生情况，建议放弃。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节医学高等专科学校",
        "title": "毕节医学高等专科学校-口腔",
        "question": "你好江西理科384分有机会报考口腔吗",
        "answer": "因外省招生数量少，分数波动性较大，建议自行考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节医学高等专科学校",
        "title": "毕节医学高等专科学校-录取",
        "question": "贵州考生文科420位次52664能被贵校哪些专业录取",
        "answer": "建议查询我校官网或微信公众号查看历年招收分数，酌情填报。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节医学高等专科学校",
        "title": "毕节医学高等专科学校-录取",
        "question": "贵州 理科 370 能否被贵校热门专业录取",
        "answer": "根据历年招生分数情况，可以考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节医学高等专科学校",
        "title": "毕节医学高等专科学校-录取1",
        "question": "贵校在贵州省招生理科的分数线是多少？",
        "answer": "2023年我校高考录取理科最低分360分。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节医学高等专科学校",
        "title": "毕节医学高等专科学校-收人数具体情况",
        "question": "收不收文科生，贵州文科大约好多分",
        "answer": "收，具体详情请查看我校官网或微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州建设职业技术学院",
        "title": "贵州建设职业技术学院-录取",
        "question": "本省物理类365报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "因为今年是新高考，志愿填报方式会与往年不同，我院去年的理科录取最低线为348分，排位在15万6左右，做一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州建设职业技术学院",
        "title": "贵州建设职业技术学院-录取分数线",
        "question": "老师你好，请问一下文科318分，报考室内设计有希望吗",
        "answer": "因为今年是新高考，志愿填报方式会与往年不同，我院去年的文科录取最低线为445分，排位在6万多名左右，做一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州建设职业技术学院",
        "title": "贵州建设职业技术学院-录取分数线",
        "question": "老师你好，请问一下文科318分，报考室内设计有希望吗",
        "answer": "因为今年是新高考，志愿填报方式会与往年不同，我院去年的文科录取最低线为445分，排位在6万多名，做一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州建设职业技术学院",
        "title": "贵州建设职业技术学院-录取",
        "question": "土木工程类356可以报上吗",
        "answer": "因为今年是新高考，志愿填报方式会与往年不同，我院去年的理科录取最低线为348分，排位在15万6左右，做一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州建设职业技术学院",
        "title": "贵州建设职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问贵州物理组332排名186328能报考咱们学校吗，推荐什么专业呢？谢谢！",
        "answer": "因为今年是新高考，志愿填报方式会与往年不同，我院去年的理科录取最低线为348分，排位在15万6左右，做一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节幼儿师范高等专科学校",
        "title": "毕节幼儿师范高等专科学校-广西物化政329有多大几率进去贵校？",
        "question": "录取率为多少",
        "answer": "广西今年实行新高考，可以参考下去年理科的录取情况，至于329分有多大几率录取这个也说不准。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节幼儿师范高等专科学校",
        "title": "毕节幼儿师范高等专科学校-毕节幼儿师范高等专科学校",
        "question": "重庆文科385位次44025有多大机会可以被录取到贵校的小学英语教育专业 贵校投档数和投档率可以说说吗",
        "answer": "投档比例设置的是110%，但考试院近几年执行的都是100%比例。至于录取几率，请参考下我们学校近三年的录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节幼儿师范高等专科学校",
        "title": "毕节幼儿师范高等专科学校-专升本",
        "question": "老师你好，请问一下，该校的学前教育支持专升本吗，谢谢老师",
        "answer": "支持。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节幼儿师范高等专科学校",
        "title": "毕节幼儿师范高等专科学校-你好，请问广西文科301，位次105161可以报考贵校吗？",
        "question": "你好，请问广西文科301，位次105161可以报考贵校吗？",
        "answer": "只要上了专科线都可以报考。至于录取的概率有多大，您可以要结合我们学校近几年在广西的招生录取分数综合分析一下！"
    },
    {
        "schoolName": "毕节幼儿师范高等专科学校",
        "title": "毕节幼儿师范高等专科学校-提档比例",
        "question": "贵校的提档比例是多少",
        "answer": "我们章程上倒是写的是控制在110%以内，但考试院近几年执行的都是100%的比例。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节幼儿师范高等专科学校",
        "title": "毕节幼儿师范高等专科学校-毕节幼儿师范",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "我们体育类专业今年没有在重庆招生。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节幼儿师范高等专科学校",
        "title": "毕节幼儿师范高等专科学校-四川",
        "question": "纯文386有希望报考贵校吗",
        "answer": "我们学校2023年在四川招生，文科最低分403，最低位次122265，请结合你今年的位次和我们学校近三年的录取情况来分析下。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节幼儿师范高等专科学校",
        "title": "毕节幼儿师范高等专科学校-录取几率",
        "question": "重庆历史类312可以报考贵校的早期教育类吗？",
        "answer": "请参考学校近三年在重庆的录取情况作分析。http://www.gzbjyz.com/portal/article/index/id/1942.html"
    },
    {
        "schoolName": "毕节幼儿师范高等专科学校",
        "title": "毕节幼儿师范高等专科学校-湖南音乐",
        "question": "音表器乐254，文化物理295，可否报考贵校103组009专业，服从调剂",
        "answer": "请参考我们学校近三年录取数据来分析。http://www.gzbjyz.com/portal/article/index/id/1942.html"
    },
    {
        "schoolName": "毕节幼儿师范高等专科学校",
        "title": "毕节幼儿师范高等专科学校-文科",
        "question": "我想请问一下文科413被小学英语教育录取的几率大吗？",
        "answer": "你可以参考下我们学校近三年在四川的招生情况http://www.gzbjyz.com/portal/article/index/id/1942.html,这个专业要求英语单科成绩不低于80分。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节幼儿师范高等专科学校",
        "title": "毕节幼儿师范高等专科学校-毕节幼儿师范高等专科学校重庆录取",
        "question": "文科385位次44025有多大机会录取贵校的旅游英语专业",
        "answer": "旅游英语专业是今年新招的专业，没有往年的参考分数。这个专业要求英语单科成绩不低于80分。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节幼儿师范高等专科学校",
        "title": "毕节幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "您好，请问贵州物理组332分排名186328可以报考咱们学校吗，推荐什么专业呢，谢谢",
        "answer": "去年理科的最低投档位次是147322。今年新增了老年保健与管理、智慧健康养老服务与管理专业，但由于是新增，没有往年参考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-高考咨询",
        "question": "贵校又被退档的风险吗，提档100人最多可以退档多少啊",
        "answer": "今年高考志愿填报不设服从调剂，所以基本上可以排除退档。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-高考填志愿咨询",
        "question": "想问一下我是历史类384分位次68561有机会录取贵校的园林专业和茶技专业吗 贵校的投档比是多少啊",
        "answer": "同学，参照去年我院文科最低录取分是431，你这个分数可能机会不是很大，我院投档比是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-招生咨询",
        "question": "您好，四川理科371，位次269334能被贵校录取吗",
        "answer": "被学院录取机率很大的。多填学院的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-安顺录取",
        "question": "历政地422 位次51710可以被动物医学专业录取吗",
        "answer": "同学，被学院录取还是很有机会的，但是不敢保证一定会被动物医学专业录取，动物医学专业为学院热门专业，竞争比较激烈。建议可以多报学院的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-报考",
        "question": "福建物理394可以报考吗",
        "answer": "我院今年未在福建投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-录取",
        "question": "贵校在安徽有招生计划吗",
        "answer": "我院在安徽没有投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-录取",
        "question": "四川文科432分可以录取该校的动物医学或者畜牧兽医吗",
        "answer": "还是很有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-贵州农业职业",
        "question": "贵校今年招贵州省文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "今年学院招收历史类考生，参照去年文科学院最低录取分数，这个成绩录取机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-动物医学",
        "question": "老师您好，请问广东考生 文科404分选择动物医学专业能被录取吗？",
        "answer": "今年学院未向广东投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-历史类406报考贵校的动物医学能录取吗？",
        "question": "老师您好，我也是贵州的，想问一下历史类406分报考贵校的动物医学能不能录取？",
        "answer": "参照去年文科最低录取分数，录取机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-录取",
        "question": "贵州省考生理科368分位次164289今年想报贵校的药品经营和现代农业技术",
        "answer": "可以报考，录取机会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-报考",
        "question": "请问，贵州历史类404′，位次59667，可以报考贵校的动物医学和畜牧兽医专业吗？ 然后听说动物医学喝畜牧兽医是不是有视力限制？请问一下有没有什么限制或者要求？",
        "answer": "可以报，但是参照学院去年文科的最低录取分数线（431），这个成绩录取机会不大，上述的两个专业没有什么限制和要求。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-报考问题",
        "question": "请问一下，本届贵州历政生，分数392，位次65320。可以报考贵校的动物医学，或者畜牧医学吗？有希望吗？",
        "answer": "可以报考，但是参照去年学院文科最低录取分数线（431），录取机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-录取",
        "question": "贵州考生历史方向429可以报考贵校什么专业录取几率大？",
        "answer": "参照以往的分数，报考所有专业机率都大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-录取",
        "question": "老师你好，四川理科402，位次251569，能录到贵校畜牧兽医吗",
        "answer": "参照去年的分数，应该能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州农业职业学院",
        "title": "贵州农业职业学院-贵州农业职业学院",
        "question": "贵校的宿舍是几人寝 是上床下桌吗？ 动物医学这个专业怎么样 有早八吗？门禁是多久 能专升本吗（什么可以专升本）",
        "answer": "学校的宿舍是标准的六人间，上床下桌。动物医学专业是培养具备动物医学方面的基本知识和基本技能，能在兽医业务部门、动物生产单位及有关部门从事兽医、防疫检疫、教学、科研等工作的高级技能型人才，一直是学院的热门专业。学院早上第一节课时间为8：30。平常日门禁为23：00，周末为24：00。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-录取分数线",
        "question": "老师你好，请问一下文科318分，名次89533名，能报考建筑设计吗？",
        "answer": "有机会录取到我校，具体录取分数要按照填报人数和志愿顺序平行投档"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-录取分数线",
        "question": "老师你好，请问一下文科318分，名次89533名，能报考建筑设计吗？",
        "answer": "有机会录取到我校，具体录取分数要按照填报人数和志愿顺序平行投档"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-录取",
        "question": "老师你好，请问一下文科318分，名次89533能录取建筑设计吗？",
        "answer": "有机会录取到我校，具体录取分数要按照填报人数和志愿顺序平行投档"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "尊敬的考生您好，我校未在河南省投放招生计划，请重新选择报考院校咨询"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-录取",
        "question": "贵州省排名60494 分数403 请问有多少概率被录取",
        "answer": "有机会录取到我校，具体录取分数要按照填报人数和志愿顺序平行投档"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-贵工程",
        "question": "360分 历史类排名77930左右被录取的概率大吗",
        "answer": "有希望录取，但是还要看你填报志愿的顺序，最终录取分数要等到投档按照填报人数才能明确"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-支援咨询",
        "question": "高考327分，排名188470，组合物化生，能不能读贵校机电一体专业",
        "answer": "有希望录取，但是还要看你填报志愿的顺序，最终录取分数要等到投档按照填报人数才能明确"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问贵州物理组332排名186328能报考咱们学校吗，推荐什么专业呢？",
        "answer": "有希望录取，但是还要看你填报志愿的顺序，最终录取分数要等到投档按照填报人数才能明确，学校所有专业均可报考"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-能否录取",
        "question": "河南考生理科305分，能否被本校录取 能否学习计算机网络技术或者大数据与会计啊？",
        "answer": "我校未在河南省投放招生计划，请考生重新选择。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-录取",
        "question": "贵州369分可以报你们学校吗",
        "answer": "只要上专科录取线都可以填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-招生录取",
        "question": "河南理工306能报考贵校吗",
        "answer": "我校未能在河南省投放招生计划。请考生重新选择学校"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-贵校录取咨询",
        "question": "请问物化忘政241 体育94 有希望报考贵校吗",
        "answer": "可以填报志愿的"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-录取",
        "question": "重庆考生，317理科，有机会进入贵校的建筑工程技术系吗",
        "answer": "有机会的，请按时在网上统一填报志愿，等待录取。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-报考",
        "question": "279理科排名205215有没有机会上贵校机电一体化专业",
        "answer": "有机会的，请按照要求完成志愿填报哦。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-报考",
        "question": "279理科排名205215有没有机会报考贵校",
        "answer": "有机会被我校录取，请按照时间要求及时填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-贵州工程",
        "question": "请问安徽412分排名235943，能被贵校录取吗",
        "answer": "我校未在安徽省投放招生计划，请考生重新选择其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工程职业学院",
        "title": "贵州工程职业学院-理科367可以报考你们学校吗",
        "question": "如上",
        "answer": "可以报考我校，请考生按照时间要求及时完成志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州工贸职业学院",
        "title": "贵州工贸职业学院-报考",
        "question": "河南理科 243 位次 523553 有机会报考这个学校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数过了河南省的专科投档线了都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州电子商务职业技术学院",
        "title": "贵州电子商务职业技术学院-录取分数线",
        "question": "老师你好，请问一下文科318分，名次89533名，能报考室内艺术设计吗？",
        "answer": "同学你好，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州电子商务职业技术学院",
        "title": "贵州电子商务职业技术学院-贵州电子商务职业技术学院咨询",
        "question": "老师请问历史类360分排名77930左右有机会被录取嘛谢谢概率大不呀",
        "answer": "同学你好，有较大概率录取，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州电子商务职业技术学院",
        "title": "贵州电子商务职业技术学院-咨询",
        "question": "老师文科302分位次92280能上本校吗",
        "answer": "有机会录取，可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州电子商务职业技术学院",
        "title": "贵州电子商务职业技术学院-会计学",
        "question": "老师 贵校有会计学专业吗",
        "answer": "有“大数据和会计”专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州应用技术职业学院",
        "title": "贵州应用技术职业学院-安徽理科",
        "question": "236有希望吗",
        "answer": "还是有希望的，只是不能百分百保证哦"
    },
    {
        "schoolName": "贵州电子科技职业学院",
        "title": "贵州电子科技职业学院-贵州电子科技职业学院咨询",
        "question": "历史类360分排名77939左右被电子信息录取的概率大嘛王牌专业是什么",
        "answer": "考生你好。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州电子科技职业学院",
        "title": "贵州电子科技职业学院-贵州电子科技职业学院",
        "question": "历史类360分排名77939有机会被录取嘛录取的概率大不",
        "answer": "考生你好。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州装备制造职业学院",
        "title": "贵州装备制造职业学院-协同培养",
        "question": "我想问一下有没有协同培养这个政策，就是我差13分到本科线，我可不可以通过协同培养去升本科",
        "answer": "同学的你好，专升本都是要通过统一考试面试录取的，也可以通过在专科学院参加省级国家级比赛获取免试资格录取的，目前没有你说的协同本科这个政策，所有的成功都是需要努力学习拼搏获取的哈。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州装备制造职业学院",
        "title": "贵州装备制造职业学院-录取",
        "question": "请问贵州文科369位次74613能去贵校吗，报考大数据与会计有希望吗",
        "answer": "同学你好，目前还未开始志愿填报，具体录取情况要以招考院公示为准，以去年文史类录取最低分数为408，位次在8万左右，因为今年是新高考第一年，志愿填报和录取方式有所不同，你可以根据具体情况填报，但热门专业还是比较容易滑档的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州装备制造职业学院",
        "title": "贵州装备制造职业学院-请问有机会吗",
        "question": "你好老师 我今年文科考了347 体育100分有没有机会录取你们学校",
        "answer": "同学你好，目前还未开始志愿填报，具体录取情况要以招考院公示为准，以去年文史类录取最低分数为408，位次在8万左右，因为今年是新高考第一年，志愿填报和录取方式有所不同，你可以根据具体情况填报，但热门专业还是比较容易滑档的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州装备制造职业学院",
        "title": "贵州装备制造职业学院-录取",
        "question": "本省物理类365报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，目前还未开始志愿填报，具体录取情况要以招考院公示为准，以去年理工类，也就是现在的物理类录取最低分数为323，因为今年是新高考第一年，志愿填报和录取方式有所不同，你可以根据具体情况填报，如果第一志愿填报我们的专业录取机会还是很大的哈。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州装备制造职业学院",
        "title": "贵州装备制造职业学院-录取",
        "question": "贵州省排名60494 分数403 请问有多少概率被录取",
        "answer": "同学你好，目前还未开始志愿填报，具体录取情况要以招考院公示为准，以去年文史类录取最低分数为408，位次在8万左右，因为今年是新高考第一年，志愿填报和录取方式有所不同，你可以根据具体情况填报，但热门专业还是比较容易滑档的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州装备制造职业学院",
        "title": "贵州装备制造职业学院-体育",
        "question": "文科307 体育98有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，目前志愿填报还没开始，录取工作还没有开始，因为今年是新高考第一年，考生情况目前还不清楚，参考去年录取成绩，你这历史类成绩相对太低了，去年历史类考生录取最低分为408"
    },
    {
        "schoolName": "贵州装备制造职业学院",
        "title": "贵州装备制造职业学院-安徽",
        "question": "236报考什么专业有希望？",
        "answer": "同学你好，今年高考，目前我们没有对省外没有招生计划，对于你的提问，按照我们对本省高考考生物理类考生236分相对来讲确实比较低了，今年志愿填报还未开始，按去年高考录取理工类考生录取最低分数在326，感谢你的提问"
    },
    {
        "schoolName": "贵州健康职业学院",
        "title": "贵州健康职业学院-四川",
        "question": "理科413位次243313，能够填报中医学吗",
        "answer": "你好，我校在四川招生专业是护理、药学、康复治疗技术，不招中医学。我校去年在四川的理科分数线是374分，你的分数很高，可能性非常大哦。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州健康职业学院",
        "title": "贵州健康职业学院-专升本",
        "question": "老师您好，请问一下，本校的助产专业支持专升本吗，谢谢老师",
        "answer": "你好，我校所有专业都可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州健康职业学院",
        "title": "贵州健康职业学院-理科353",
        "question": "您好 请问理科353 位次174682可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，你的分数较高，可能性较大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州健康职业学院",
        "title": "贵州健康职业学院-贵州健康职业学院",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "你好，我校没在吉林省招生，在贵州省有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州健康职业学院",
        "title": "贵州健康职业学院-录取",
        "question": "请问历史类381，排名70006有机会进入贵校或者其他专业吗",
        "answer": "你好，有可能，但可能性不是特别大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州健康职业学院",
        "title": "贵州健康职业学院-广西理科327有希望上吗",
        "question": "咨询",
        "answer": "你好，可以报考的，有可能性。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州健康职业学院",
        "title": "贵州健康职业学院-贵州健康职业学院",
        "question": "贵校今年招贵州省文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "你好，我校在贵州省有文科招生计划，但在吉林省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州健康职业学院",
        "title": "贵州健康职业学院-贵州健康",
        "question": "本校护理专业有专升本吗",
        "answer": "你好，护理可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州健康职业学院",
        "title": "贵州健康职业学院-录取",
        "question": "请问全理277分有可能上贵校吗？",
        "answer": "你好，可能性不是特别大哦。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州健康职业学院",
        "title": "贵州健康职业学院-中医药类",
        "question": "物理组373，能读贵校的中药学吗？",
        "answer": "你好，去年理科348分，你这个分数较高，可以报考，可能性很大。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州健康职业学院",
        "title": "贵州健康职业学院-录取",
        "question": "文科420能被录取吗？",
        "answer": "你好，可能性较大。今年文科的本科分数线比去年降了，预计我校的文科分数线也会比去年低一些。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州健康职业学院",
        "title": "贵州健康职业学院-历史类408分位次57982，能上贵校的护理专业吗？",
        "question": "历史类408分位次57982，能上贵校的护理专业吗",
        "answer": "你好，有一些可能的。今年的历史类本科分数线比往年降了一些，估计我校今年的历史类分数线也会降一些。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州健康职业学院",
        "title": "贵州健康职业学院-招生",
        "question": "在江苏招生吗？",
        "answer": "你好，没有在江苏招生。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州经贸职业技术学院",
        "title": "贵州经贸职业技术学院-报考",
        "question": "贵州理科246报会计专业有希望吗？",
        "answer": "根据往年录取情况来说你的考分偏低"
    },
    {
        "schoolName": "贵州经贸职业技术学院",
        "title": "贵州经贸职业技术学院-贵州经贸",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生吗分数419 位次53102",
        "answer": "根据往年录取情况来说，你的考分有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州经贸职业技术学院",
        "title": "贵州经贸职业技术学院-贵州考生新高考选科历政生总分392报考贵校现代文秘能被录取吗",
        "question": "贵州考生新高考选科历政生总分392报考贵校的现代文秘有希望能被录取吗？",
        "answer": "根据往年录取情况来说，你的考分有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州经贸职业技术学院",
        "title": "贵州经贸职业技术学院-高考招生咨询",
        "question": "你好，我是贵州省考生，物理类322分，请问一下报考贵校的建筑工程技术有机会吗",
        "answer": "根据往年录取情况来说，你的考分有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州经贸职业技术学院",
        "title": "贵州经贸职业技术学院-贵州理科女生",
        "question": "想选择大数据与会计专业分数321排名191382可以报考吗录取几率大吗？食宿费多少啊，宿舍规格都是统一的吗",
        "answer": "根据往年录取情况来说，你的考分偏低。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州经贸职业技术学院",
        "title": "贵州经贸职业技术学院-就业",
        "question": "宿舍的几人寝 是上车下桌吗 烹饪工艺与营养是干什么的 主要从事什么方面的事 物理292有希望报这个专业吗",
        "answer": "宿舍六人间，关于专业详情可进我院官网查询。根据往年录取情况来说，你的考分偏低。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州经贸职业技术学院",
        "title": "贵州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵州文科369位次74613能去贵校吗，报考大数据与会计有希望吗",
        "answer": "根据往年录取情况来说，你的考分有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州经贸职业技术学院",
        "title": "贵州经贸职业技术学院-录取分数线",
        "question": "老师你好，请问一下文科318分，报考室内设计有希望吗",
        "answer": "考生你好，欢迎报考贵州经贸职业技术学院。学院2023年文科最低录取分数是397分，位次为88432，以上分数仅供参考。详情可电话咨询：0854-8369290。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州经贸职业技术学院",
        "title": "贵州经贸职业技术学院-高考招生咨询",
        "question": "高考分277位次205637可以报考贵校的婴幼儿托育服务与管理专业吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考贵州经贸职业技术学院，2023年我院理科最低投档305分（最低位次186690），以上分数仅供参考，考生可综合研判填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州经贸职业技术学院",
        "title": "贵州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "理科283分有概率被录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考贵州经贸职业技术学院，2023年我院理科最低投档305分（最低位次186690），以上分数仅供参考，考生可综合研判填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州经贸职业技术学院",
        "title": "贵州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科女341报考贵校的茶艺与茶文化专业有望被录取吗？该专业对选科有什么要求",
        "answer": "同学你好，欢迎报考贵州经贸职业技术学院，2023年我院在重庆理科最低投档342分（最低位次109217），以上分数仅供参考，考生可综合研判填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州经贸职业技术学院",
        "title": "贵州经贸职业技术学院-录取",
        "question": "贵州物理类295进入贵校概率如何",
        "answer": "考生你好，欢迎报考贵州经贸职业技术学院。学院2023年理科最低投档305分（最低位次186690），以上分数仅供参考。你可以根据你的位次情况综合考虑填报。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州经贸职业技术学院",
        "title": "贵州经贸职业技术学院-报考",
        "question": "24届贵州文科考生334分，85798名，可以报考该校“建筑室内设计”专业吗？报考该专业的首选科目和再选科目是什么？",
        "answer": "考生你好，欢迎报考贵州经贸职业技术学院。学院2023年文科最低录取分数是397分，位次为88432，以上分数仅供参考。建筑室内设计专业历史方向不对再选科目作要求。详情可电话咨询：0854-8369290。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州护理职业技术学院",
        "title": "贵州护理职业技术学院-安顺录取",
        "question": "历政地422 位次51710可以被智慧健康养老服务与管理专业录取吗",
        "answer": "您好！因今年是我省新高考第一年，暂时无法给出确切答复。关于分数，您可以参考下我院2023年录取情况：我院文史类录取最低分为461，位次为51850。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州护理职业技术学院",
        "title": "贵州护理职业技术学院-招生",
        "question": "我是贵州省高考考生，361，169339名，报考贵校被录取的概率大吗",
        "answer": "您好！因今年是我省新高考第一年，暂时无法给出确切答复，您可以前往“贵州护理职业技术学院招生就业处”微信公众号查看报考指南，里面有往年录取情况以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州护理职业技术学院",
        "title": "贵州护理职业技术学院-四川文科",
        "question": "老师您好想问一下今年贵校在四川有招生计划吗？ 如果有文科331排名167961有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好！因每年录取情况不一定完全相同，暂时无法给出确切答复，您可以前往“贵州护理职业技术学院招生就业处”微信公众号查看报考指南，里面有往年录取情况以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州护理职业技术学院",
        "title": "贵州护理职业技术学院-录取",
        "question": "文科417可以进入院校吗",
        "answer": "您好！因今年是我省新高考第一年，暂时无法给出确切答复。关于分数，您可以参考下我院2023年录取情况：我院文史类录取最低分为461，位次为51850。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州护理职业技术学院",
        "title": "贵州护理职业技术学院-专业",
        "question": "有哪些专业可以专升本？",
        "answer": "您好！我院目前开设的所有专业均可报名参加专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州护理职业技术学院",
        "title": "贵州护理职业技术学院-老师我是本年的文科生435分请问可以报考本校的护理学吗",
        "question": "可以再问一下本校的住宿条件和食堂条件吗，麻烦了",
        "answer": "您好！因今年是我省新高考第一年，暂时无法给出确切答复。关于分数，您可以参考下我院2023年录取情况：我院文史类录取最低分为461，位次为51850。关于报考专业，我院开设的专业都有各自的优势，建议考生结合分数、兴趣爱好、职业规划等方面综合考虑。关于食宿，学生可在校内（2个食堂）或校外...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "贵州护理职业技术学院",
        "title": "贵州护理职业技术学院-老师我是本年的文科生435分请问可以报考本校的护理学",
        "question": "另外问一下本校可以专升本吗，可以再问一下本校住宿条件吗",
        "answer": "您好！因今年是我省新高考第一年，暂时无法给出确切答复。关于分数，您可以参考下我院2023年录取情况：我院文史类录取最低分为461，位次为51850。关于报考专业，我院开设的专业都有各自的优势，建议考生结合分数、兴趣爱好、职业规划等方面综合考虑。关于食宿，学生可在校内（2个食堂）或校外...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "六盘水幼儿师范高等专科学校",
        "title": "六盘水幼儿师范高等专科学校-考生咨询",
        "question": "贵校近三年在河南的最低录取线是多少？2024年文科291分，可报考贵校吗？",
        "answer": "同学，我校未在河南投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节工业职业技术学院",
        "title": "毕节工业职业技术学院-录取",
        "question": "物理306有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校去年的理科录取分数线为300分，你可以作个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节工业职业技术学院",
        "title": "毕节工业职业技术学院-录取",
        "question": "贵州历史类386能够有希望录取贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校会严格按照填报考生的成绩从高到低录取，所以是否能够录取还要根据今年填报的所有考生成绩来定。去年的文科录取分数线为368分，你可以作个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节工业职业技术学院",
        "title": "毕节工业职业技术学院-毕节工业",
        "question": "河南理科226有机会吗？",
        "answer": "同学你好，我校会严格按照填报考生的成绩从高到低录取，所以是否能够录取还要根据今年填报的所有考生成绩来定。去年的理科录取分数线为300分，你可以作个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节工业职业技术学院",
        "title": "毕节工业职业技术学院-支援咨询",
        "question": "高考327分，物化生组合，排名188470，能不能读贵校机电一体化专业",
        "answer": "同学你好，我校会严格按照填报考生的成绩从高到低录取，所以是否能够录取还要根据今年填报的所有考生成绩来定。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节工业职业技术学院",
        "title": "毕节工业职业技术学院-报考",
        "question": "25届贵州文科考生高考总分334分，85798名，可以报考该校“信息安全技术应用”专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校会严格按照填报考生的成绩从高到低录取，所以是否能够录取还要根据今年填报的所有考生成绩来定。你也可以到我校官网查看历年录取分数线，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "毕节工业职业技术学院",
        "title": "毕节工业职业技术学院-录取",
        "question": "你好我是云南的 文科351能不能被录取",
        "answer": "同学你好，我校会严格按照填报考生的成绩从高到低录取，所以是否能够录取还要根据今年填报的所有考生成绩来定。你也可以到我校官网查看历年录取分数线，以作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州机电职业技术学院",
        "title": "贵州机电职业技术学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校 机电一体化录取吗",
        "answer": "同学，你好！欢迎咨询贵州机电职业技术学院，贵州机电职业技术学院今年第一次在安徽省招考，暂无往年录取分数作为参考依据，具体情况可电话咨询我院招生办：0854-8329105。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州机电职业技术学院",
        "title": "贵州机电职业技术学院-河南录取",
        "question": "河南文科考生 261分 位次291722 报考本校能被录取吗",
        "answer": "同学，你好！欢迎咨询贵州机电职业技术学院，贵州机电职业技术学院今年第一次在河南省招考，暂无往年录取分数作为参考依据，具体情况可电话咨询我院招生办：0854-8329105。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州机电职业技术学院",
        "title": "贵州机电职业技术学院-广东考生",
        "question": "您好，我是物化生组合，分数374,排名在35w， 请问被贵校录取的概率有多少？",
        "answer": "同学，你好！欢迎咨询贵州机电职业技术学院，贵州机电职业技术学院今年第一次在广东省招考，暂无往年录取分数作为参考依据，具体情况可电话咨询我院招生办：0854-8329105。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州机电职业技术学院",
        "title": "贵州机电职业技术学院-报考",
        "question": "广东318理科可以报吗",
        "answer": "同学，你好！欢迎咨询贵州机电职业技术学院。贵州机电职业技术学院今年第一次在广东省招考，暂无往年录取分数作为参考依据，具体情况可电话咨询我院招生办：0854-8329105。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州机电职业技术学院",
        "title": "贵州机电职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵州文科369位次74613能去贵校吗，可以报数字媒体技术专业吗，贵校的交通运营专业有要求吗",
        "answer": "同学，你好！欢迎咨询贵州机电职业技术学院，我院校今年招生计划数增加较大，欢迎填报，交通运营管理专业有相关要求（女生158cm以上，男生168cm以上；双眼矫正视力（E表）不低于4.8（女生允许戴隐形眼镜；五官端正、身体健康、性格开朗；面部、颈部、手臂无明显疤痕、无文身；口齿清楚，中、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "贵州财经职业学院",
        "title": "贵州财经职业学院-贵州财经",
        "question": "贵校今年招贵州省文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "同学你好，我校在贵州省历史、物理类都招的，这个位次可以报考哟，欢迎报考。但是我院在湖北没有招生计划哦，如果您是湖北的考生，报考不了哈"
    },
    {
        "schoolName": "贵州民用航空职业学院",
        "title": "贵州民用航空职业学院-录取",
        "question": "288理科有可能吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我院。超过专科分数线即可填报志愿。根据录取规则，从高分到低分择优录取！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州文化旅游职业学院",
        "title": "贵州文化旅游职业学院-录取",
        "question": "美术综合444可以上吗？",
        "answer": "我们的录取原则是从投档的人数中，从高到低录取，我觉得你这分数还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州文化旅游职业学院",
        "title": "贵州文化旅游职业学院-贵州文化旅游",
        "question": "老师您好，河南文科297报考贵校录取希望大吗",
        "answer": "你好同学，我们今年没有外省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州文化旅游职业学院",
        "title": "贵州文化旅游职业学院-今年在河南有招生计划吗预估多少分",
        "question": "今年在河南有招生计划吗",
        "answer": "你好同学，今年我们没有在河南投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州文化旅游职业学院",
        "title": "贵州文化旅游职业学院-报考",
        "question": "请问321分可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考，今年有1126个高考招生计划，相对来说录取分数会比去年低一些。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州传媒职业学院",
        "title": "贵州传媒职业学院-贵州",
        "question": "请问河南理科226 专科有多大概率能被录取",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州传媒职业学院",
        "title": "贵州传媒职业学院-贵州",
        "question": "请问河南理科226 专科有多大概率能被录取",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州传媒职业学院",
        "title": "贵州传媒职业学院-录取",
        "question": "美术综合分444可以填报吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州传媒职业学院",
        "title": "贵州传媒职业学院-贵州传媒",
        "question": "老师您好，河南文科297报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州传媒职业学院",
        "title": "贵州传媒职业学院-录取",
        "question": "广东物理类考生 265分能进吗",
        "answer": "同学，你好！ "
    },
    {
        "schoolName": "贵州生态能源职业学院",
        "title": "贵州生态能源职业学院-录取分数或位次",
        "question": "首先祝贺贵校在今年正式设立为全日制公办普通高职院校。对于今年首批高考招生，贵校录取分数或者位次与省内其他公办院校会不会有所降低或提高，老师有可供我们考生参考的录取分数或位次吗",
        "answer": "感谢您在祝贺，我校今年首次招生，也是新高考第一年，暂无往年参考数据，首批招生有林业、园林、机电一体化、煤矿智能开采、计算机应用5个专业。如您想就读我校，建议填报我校5个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州生态能源职业学院",
        "title": "贵州生态能源职业学院-录取",
        "question": "贵州物化地237，对贵州生态今年招生的所有专业都很感兴趣，准备都填上志愿并放在特别靠前的位置，有机会成为贵州生态的一员吗",
        "answer": "我校今年首次招生，也是新高考第一年，暂无往年参考数据，首批招生有林业、园林、机电一体化、煤矿智能开采、计算机应用5个专业。如您想就读我校，建议填报我校5个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州生态能源职业学院",
        "title": "贵州生态能源职业学院-问询",
        "question": "宿舍环境怎么样？",
        "answer": "我校学生宿舍均为现代化学生公寓楼，配有独立的卫生间和阳台。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州生态能源职业学院",
        "title": "贵州生态能源职业学院-招生",
        "question": "河南收多少人？大一好转专业吗？",
        "answer": "今年我校只在贵州省内进行招生，未进行省外录取申报"
    },
    {
        "schoolName": "黔东南理工职业学院",
        "title": "黔东南理工职业学院-选专业分文理科吗",
        "question": "选专业分不分文理科",
        "answer": "考生你好，感谢关注我校。我校招生的五个专业均为物理类选科。"
    },
    {
        "schoolName": "黔东南理工职业学院",
        "title": "黔东南理工职业学院-招生",
        "question": "河南收多少人？大一好转专业吗？专业分文理科吗？",
        "answer": "您好！我校2024年不对河南进行招生，感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-录取",
        "question": "江西女生269位次251092有机会上贵校吗",
        "answer": "我校去年在江西招理科最低分234，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-录取",
        "question": "我是贵州考生，361，169339名，报考贵校被录取的可能性大吗",
        "answer": "我校去年贵州理工考生最低分264，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科录取分数线",
        "answer": "我校今年第一年在河南放招生计划，暂时没有数据供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-专业",
        "question": "河南理科女生390，能够报考哪些专业",
        "answer": "我校今年第一年在河南放招生计划，暂时没有数据供您参考，您可关注我校公众号“贵航招就”查看招生专业"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-录取",
        "question": "您好 我是贵州考生 女 身高160 体重100斤 请问历史组合442分能上贵校的空乘专业吗",
        "answer": "我校空乘专业要求女生身高163cm以上，给您参考"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-录取",
        "question": "高考外语是日语能不能报考贵校",
        "answer": "可以，我校不限外语语种"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵州历史方向考生352分能上贵校吗？有视力要求吗?",
        "answer": "我校去年招收贵州文史考生最低分300分，供您参考，志愿填报前可通过阳光高考查看我校招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-专业",
        "question": "贵校外语可以学日语吗",
        "answer": "我校外语均为英语教学"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-湖北物化生359可以报本校吗",
        "question": "湖北物化生359可以报本校吗",
        "answer": "我校去年在湖北招收理工类考生最低分292，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理类考生317分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年在湖北招收理工考生最低分292，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-贵州物化地，343，能否上这个学校，有什么专业推荐呢",
        "question": "了解专升本成功率和就业问题",
        "answer": "我校去年贵州理工招生最低分268，志愿填报前请通过阳光高考查看我校今年招生章程。考生可关注我校公众号“贵航招就”查看具体专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科生247分，能被本校录取吗？",
        "answer": "我校今年首次在河南放招生计划，暂时没有数据供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-录取",
        "question": "四川高考理工385分能否上贵校",
        "answer": "我校去年在四川招生理工最低分344，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科302能上本校吗",
        "answer": "我校去年文科招生最低分300分，供您参考"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-录取",
        "question": "陕西理工280可以报考贵校嘛",
        "answer": "我校去年在陕西招生理工最低分254分供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "贵州航空职业技术学院",
        "title": "贵州航空职业技术学院-陕西理工",
        "question": "请问陕西理工科280分可以报考贵校嘛",
        "answer": "我校去年在陕西招生理工最低分254分供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，已投档考生，在思想政治品德考核合格、体检结果 符合专业录取条件且服从专业调剂的情况下，均不退档。 "
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "您好，若有癫痫病史，对报考贵校计算机类专业和新能源科学与工程是否有影响",
        "answer": "同学：我们按教育部关于普通高等学校招生体检工作指导意见执行，具体规定请上网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "老师您好，我是选物理贵州556分22378位的考生，希望能报考贵校，有可能录取吗？7",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-转专业",
        "question": "转专业对高考选课有要求吗，文史类入学可以转为理工类吗",
        "answer": "在学制年限内，按照“转出无限制、转入达条件”原则，采取学生和学院双向选择模 式，提供多次选择专业机会。第2学期，可跨学院（大类）申请转专业，经接收学院考核合 格后进入新专业学习；或者在学院（大类）所包含的专业间转专业，各专业接收条件由学 院设置。第4学期，可申请在学院内自主选择...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "云南理科575分，光电信息科学与工程可以录到吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-咨询",
        "question": "老师好！转入法学需要什么条件？每年转入法学的名额多少？",
        "answer": "在学制年限内，按照“转出无限制、转入达条件”原则，采取学生和学院双向选择模 式，提供多次选择专业机会。第2学期，可跨学院（大类）申请转专业，经接收学院考核合 格后进入新专业学习；或者在学院（大类）所包含的专业间转专业，各专业接收条件由学 院设置。第4学期，可申请在学院内自主选择...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-入学后专业分流问题",
        "question": "计算机类在入学后以什么为指标进行专业分流，高考成绩，学期表现或是学生志愿？",
        "answer": "大类培养后专业分流，看学生大一的学习成绩和绩点。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-预科",
        "question": "想问一下，我是广西考生理科502分，排名54260，能否读本校的预科，本校的预科是在本校读吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-江苏考生录取",
        "question": "请问一下江苏音乐艺考生声乐主项音教投档分488省排名202有机会被录取吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-咨询",
        "question": "你好，招生办电话打不通，我问一下，2024年云大没有药学专业的招生了吗？",
        "answer": "同学：招生办的电话一直都有学生和家长打进来，多拨打几次。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取和转专业咨询",
        "question": "老师您好嗯，请问一下云南文史595，排名3792，能否有机会被贵校的经济学，法学，汉语言等录取，如果被调剂到冷门专业是否能转专业，转专业的要求是什么？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-转专业",
        "question": "如果被学校录取 进去之后是否可以转专业",
        "answer": "在学制年限内，按照“转出无限制、转入达条件”原则，采取学生和学院双向选择模 式，提供多次选择专业机会。第2学期，可跨学院（大类）申请转专业，经接收学院考核合 格后进入新专业学习；或者在学院（大类）所包含的专业间转专业，各专业接收条件由学 院设置。第4学期，可申请在学院内自主选择...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-音乐生报考云南大学（昌新国际艺术学院）音乐学录取分",
        "question": "昌新国际艺术学院在哪里读大学四年？文化/专业个录取多少分？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-广东物化地考生能报计算机类吗",
        "question": "广东物理类 物化地 577 39990名 能报计算机类吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-分流",
        "question": "分流是按照成绩高低先后选择还是学校统一安排",
        "answer": "按成绩分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "云南文科548可以被贵校少数民族预科班录取吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-调剂",
        "question": "我报理工科，服从调剂，会不会被调剂到小语种专业，会被调剂到什么专业？",
        "answer": "服从调剂的，会在同一个批次，同一个类别里进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-你好!请问贵校的专业调剂是不是只在学校院系内调?",
        "question": "你好!请问贵校的专业调剂是不是只在学校院系内调?",
        "answer": "服从调剂的，会在同一个批次，同一个类别里进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-喜欢数媒专业，想进云大，你看我还有机会吗？",
        "question": "广东农村考生574排名43524，想进入云大的计算机类（数字媒体技术）有机会吗？去年由考生579排名44460进入了云大但我看有点悬，我有冲一冲的机会吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-生物技术保研率",
        "question": "请问老师，我们云南大学的生物技术专业的保研率是多少？ 万分感谢！",
        "answer": "生物技术专业保研率大概13%左右，不包含生物技术基地班。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-你好!请问贵校大气科学专业定向生是定向什么地方就业?",
        "question": "你好!请问贵校大气科学专业定向生是定向什么地方就业?",
        "answer": "云南省气象局委托我校定向培养大气科学专业本科生5名（生源地为云 南省考生），毕业后到指定的县级气象局（红河州绿春县气象台、文 山州麻栗坡县气象台、怒江州福贡县气象台、迪庆州德钦县气象台、 丽江市宁蒗县气象台）就业，身份为国家气象事业编制人员。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-生物科学保研率",
        "question": "请问老师，我们云南大学的生物科学专业的保研率是多少？ 谢谢老师",
        "answer": "生物科学专业保研率大概13%左右，不包含生物科学基地班。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-陕西录取",
        "question": "陕西理科548省排23147且服从调剂，有多大概率被贵校的汉语言专业录取，谢谢",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-转专业",
        "question": "贵校转专业有什么要求",
        "answer": "在学制年限内，按照“转出无限制、转入达条件”原则，采取学生和学院双向选择模 式，提供多次选择专业机会。第2学期，可跨学院（大类）申请转专业，经接收学院考核合 格后进入新专业学习；或者在学院（大类）所包含的专业间转专业，各专业接收条件由学 院设置。第4学期，可申请在学院内自主选择...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-色弱报计算机",
        "question": "请问单色识别有误的色弱可以报贵校的计算机类吗",
        "answer": "我们按照教育部关于普通高等学校招生体检工作指导意见执行。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-调剂",
        "question": "服从调剂后是否是在贵校面向考生所在省份招生的所有专业内调剂",
        "answer": "服从调剂在同一个批次，同一个类别里面进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-基地班",
        "question": "云南大学开设的基地班面向对象是哪些？是新生吗？进入条件是什么？",
        "answer": "我校有四个国家级基地班：历史学（国家历史学基地班） 、数理基础科学（国家数理基地班）、 生物技术（国家生命科学与技术基地班） 、生物科学（国家生物学基地班），是本科招生直接报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-少数民族预科班",
        "question": "贵校少数民族预科可以选法学吗？预科班最终如何选专业",
        "answer": "除基地班、菁英班、体育、艺术、中外合作办学专业外都对少数民族预科学生开放。法学也是可以选的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-体育教育",
        "question": "老师您好！请问体育教育综合成绩计算公式，云南的高考满分包不包含量化成绩？",
        "answer": "体育教育专业在高考文化和体育专业统考成绩均达到生源地体育类本科录取 控制线的前提下，按综合成绩（综合成绩=文化成绩÷高考文化满分×30+专业成绩÷专业统考 满分×70）从高到低顺序录取。若综合成绩相同，按文化成绩从高到低顺序录取；若综合成绩 与文化成绩均相同，按语文、数学、外语各项成绩依次...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-云南大学",
        "question": "广西历史类566通过高校专项能否近入贵校",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-专业录取",
        "question": "老师您好，就是我想问一下如果被云大提档后是按成绩由高到低依次录取吗？如果到我的时候我的第一个志愿专业已经招满了是接着看我剩下的志愿专业吗？谢谢老师！",
        "answer": "在同一批次志愿中，按“高考投档成绩优先”原则录取。即对已投档考生，按 高考投档成绩从高到低排序后，依次按考生填报的专业志愿进行录取，优先满足高分考生的专 业志愿。若投档成绩相同，按语文、数学、外语各项成绩依次、逐项比较，单科成绩高者优先 录取。高考投档成绩及上述三门单科成绩均...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-没有工科专业吗",
        "question": "没有工科专业吗",
        "answer": "我校有工科专业，具体的工科专业请参照教育部发布专业目录进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-近视哪些专业不能报",
        "question": "近视哪些专业不能报",
        "answer": "按照教育部关于普通高等学校招生体检工作指导意见执行，可以上网查询具体指导意见。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的详细条件和要求",
        "answer": "在学制年限内，按照“转出无限制、转入达条件”原则，采取学生和学院双向选择模 式，提供多次选择专业机会。第2学期，可跨学院（大类）申请转专业，经接收学院考核合 格后进入新专业学习；或者在学院（大类）所包含的专业间转专业，各专业接收条件由学 院设置。第4学期，可申请在学院内自主选择...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-广东考生",
        "question": "请问贵校在2023年开设的社会学专业和民族学专业是否为2023年才开始新增的专业，而在此之前没有这两个专业。",
        "answer": "社会学专业和民族学专业都是我校的老牌专业。具体的专业介绍请上云南大学本科招生网上查看。http://zsb.ynu.edu.cn/info/1051/2696.htm"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-专业志愿录取",
        "question": "我想问一下如果被云大提档后是按成绩由高到低依次录取吗？如果到我的时候我的第一个志愿专业已经招满了是接着看我剩下的志愿专业吗？谢谢老师\u0014\b！",
        "answer": "在同一批次志愿中，按“高考投档成绩优先”原则录取。即对已投档考生，按 高考投档成绩从高到低排序后，依次按考生填报的专业志愿进行录取，优先满足高分考生的专 业志愿。若投档成绩相同，按语文、数学、外语各项成绩依次、逐项比较，单科成绩高者优先 录取。高考投档成绩及上述三门单科成绩均...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校",
        "question": "安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-往届生要求",
        "question": "您好，请问贵校各专业对往届生有无录取限制",
        "answer": "没有录取限制。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "山西考生，文科554，排名2954，报云南大学有希望吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-安徽美术生",
        "question": "今年安徽综合排名5502，有机会录取吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-专业分流标准？",
        "question": "请问工商管理类在哪个校区？专业分流标准是什么？怎么进行分流？",
        "answer": "工商管理类是在呈贡校区。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-重庆录取可能",
        "question": "老师您好，重庆市物理类558分，排名29200左右，被贵校今年的法语专业录取的可能有多少呢，去年这个专业在重庆没有分，所以我想请问一下，谢谢您",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-贵校2024级美术专业学生（含昌新、中加合办），住宿位置？",
        "question": "老师您好，麻烦请教一下：1、贵校2024级美术专业学生（含昌新、中加合办），分别安排在哪个校区哪个位置住宿呢？2、贵校昌新国际艺术学院的学生，毕业证和学位证与本部毕业生的两证有什么区别么？",
        "answer": "我校艺术与设计学院、昌新国际艺术学院都在东陆校区。两个学院毕业生发的毕业证和学位证也是一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "请问，湖南考生605分，排名12134，可以报考贵校计算机类，数据科学与大数据技术和电子信息类等专业吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-四川",
        "question": "四川理科600能上你们学校的材料科学与工程吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-退档",
        "question": "档案进入贵校 同意服从调剂 还有被退档吗？",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，已投档考生，在思想政治品德考核合格、体检结果 符合专业录取条件且服从专业调剂的情况下，均不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-美术生 选科",
        "question": "老师您好 我是天津的美术生 想报你们的视觉传达 请问有选科要求吗？",
        "answer": "选考科目不限。欢迎报考云南大学！"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-美术生",
        "question": "老师您好 我是天津美术生 物生政 综合分排名260名 能被艺术与设计学院的视觉传达设计专业录取吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取咨询",
        "question": "老师，我想问一下如果填报了贵校，被提档了，如果所填报专业没被录取，选择服从调剂，在贵校调剂之前会打电话到考生这咨询是否退档吗？",
        "answer": "服从调剂不会打电话咨询学生。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-招生咨询",
        "question": "我是甘肃西和考生，报的是云南大学高校专项计划，学校审核已通过，现在咨询一下能不能录取上",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-毕业",
        "question": "请问一下（定向）大气科学毕业后会分配到哪写地方工作",
        "answer": "云南省气象局委托我校定向培养大气科学专业本科生5名（生源地为云 南省考生），毕业后到指定的县级气象局（红河州绿春县气象台、文 山州麻栗坡县气象台、怒江州福贡县气象台、迪庆州德钦县气象台、 丽江市宁蒗县气象台）就业，身份为国家气象事业编制人员。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "老师你好，我是音乐专业（文史类）学生，今年文化分470分 位次49771，专业分196.86（音乐教育声乐主项），205.31（声乐表演）位次分别是1384和1387 报考云南大学录取率为多少，是否会滑档",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-毕业要求",
        "question": "请问贵校毕业前是否需要通过英语四级？",
        "answer": "英语四、六级不和毕业证学位证挂钩。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-住宿",
        "question": "化学类学生是住几人间",
        "answer": "学校宿舍有4人、6人 间，配有独立卫浴和卫生 间，为大学生活提供舒适环 境和便利条件，让每一天能 量满满；每幢宿舍楼均设有 洗衣房、开水房、乒乓球 室、小花园、学生活动室、 会客室等生活、学习和运动 场所，让远在他乡的你同样 感受家的温暖！"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取专业",
        "question": "四川理科600分可以填报贵校那些专业机会比较大呢",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-山东考生",
        "question": "山东考生，物化政，高考分586，有没有希望进入贵校，哪些专业有希望？谢谢老师",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "老师我想请问几个问题 云南省文科619分1336名 1.投档进学校的概率大吗？ 2.如果服从调剂，还会不会被退档？ 3.文科能否进行转专业？具体有哪些要求？ 4.法学专业录取概率大不大？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-计算机类",
        "question": "计算机类专业在哪个校区就读",
        "answer": "在呈贡校区就读。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取 计算机类",
        "question": "湖北595分报考贵校的计算机类所在的专业组会被调剂吗",
        "answer": "计算机类是大类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-老师您好！想上咱们的一本“计算机类”，请教！",
        "question": "河南理科，物化生，高考591分，位次30123。 老师好，被录取的概率是多少？ 谢谢！！",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "云南考生位次12741适合报考什么专业",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，青海理科考生高考成绩为462，普通段排名3824，国家专项排名为1142，被贵校录取几率有多大。如果能录取，有哪些专业可以被录取。",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-云南大学07专业组",
        "question": "我们是江苏的，物化生，电子信息类、计算机类要求查阅院校招生简章，能提供一下具是哪个链接吗",
        "answer": "同学：http://zsb.ynu.edu.cn/info/1049/2996.htm上这个网址查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-那些专业有限制",
        "question": "就单科成绩，体检要求的限制，招生章程里找不到",
        "answer": "对于体检要求，我们按照教育部关于普通高等学校招生体检工作指导意见执行。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-一类宿舍和二类宿舍有什么区别吗",
        "question": "就大小，配置之类的",
        "answer": "学校宿舍有4人、6人 间，配有独立卫浴和卫生 间，为大学生活提供舒适环 境和便利条件，让每一天能 量满满；每幢宿舍楼均设有 洗衣房、开水房、乒乓球 室、小花园、学生活动室、 会客室等生活、学习和运动 场所，让远在他乡的你同样 感受家的温暖！"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "老师好！我们江苏物化地578位次约五万，请问06专业组能否录取？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-云南大学有没有专业级差？",
        "question": "云南大学有没有专业级差",
        "answer": "没有专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-艺术类投档比",
        "question": "老师您好，请问艺术类投档比为多少，谢谢老师。",
        "answer": "云南大学根据在各省（区、市）的招生计划和生源情况确定调档比例。按照平 行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内；按照顺序志愿投档的批次，调档比例原 则上控制在120%以内。各批次投档规则以各省（区、市）省级招生考试管理部门的规定为准。  符合专业录取条件且服从专业调剂的情况下...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-云南美术生",
        "question": "专业224.96专业397综合63可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-湖南舞蹈生",
        "question": "请问舞蹈226文化444有可能被贵校录取吗？ 对于外省招生舞蹈生的综合分是怎么算的？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-预科",
        "question": "今年文史577被贵校预科录取概率如何",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年预科的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-预科",
        "question": "云南理科考生539彝族是否有希望上贵校的预科",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年预科录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-云南",
        "question": "老师您好，我是吉林省历史类考生。2024年高考成绩576分，吉林省排名1749名。请问有希望被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-海南省位次2052，能否被贵校法学专业录取",
        "question": "海南省文史高考成绩位次2052，报考贵校法学专业有希望录取吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-转专业",
        "question": "大一可以转专业吗？转专业的条件是什么？",
        "answer": "在学制年限内，按照“转出无限制、转入达条件”原则，采取学生和学院双向选择模 式，提供多次选择专业机会。第2学期，可跨学院（大类）申请转专业，经接收学院考核合 格后进入新专业学习；或者在学院（大类）所包含的专业间转专业，各专业接收条件由学 院设置。第4学期，可申请在学院内自主选择...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-招收的法学专业有哪些",
        "question": "贵校2024年在海南省招录的法学专业有哪些",
        "answer": "同学：我校法学院就只有法学这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "云南文科604分2680名能进贵校（经济学）吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-专业极差",
        "question": "贵校是否设有专业极差？",
        "answer": "我校没有专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-色弱",
        "question": "色弱可以报体育教育专业吗",
        "answer": "我们按照教育部关于普通高等学校招生体检工作指导意见执行，具体内容请上网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "老师您好，湖北物化生组合位次15356有希望报考贵校的计算机类吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "今年贵州文科物流管理专业多少分",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "云南2024届理科考生539分29026名有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年录取情况作参考，云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/，欢迎报考云南大学！"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "河北考生文史类590位次5900有希望报考贵校财政学类专业吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年录取情况作参考，云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/，欢迎报考云南大学！"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-顺序志愿还是平行志愿？",
        "question": "请问本校在广东招生是按顺序志愿还是平行志愿？",
        "answer": "平行志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-保研",
        "question": "贵校的保研专业有那些？保研率是多少？",
        "answer": "我校所有专业都有保研的名额，学校保研率大概在13%左右，每个专业略有不同。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-考研",
        "question": "老师你好，我想问一下河北医科大学临床医学考研进入贵校的几率高吗",
        "answer": "同学：我校暂时还没有临床医学的硕士点和博士点。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-河北美术考生",
        "question": "老师您好想问下河北艺术生综合分536 位次1697有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-艺考类202组的美术学开设有哪些课程？就业方向主要是哪里",
        "question": "艺考类202组的美术学开设有哪些课程？就业方向主要是什么？谢谢",
        "answer": "专业核心课程：艺术批评与写作（1）、艺术批评与写作（2）、中国画基础（2）、经典油画作品分析与临摹、美术文献学、中国当代艺术思潮、西方当代艺术思潮、中国美学经典选读、西方美学经典选读、考古学概论、图像社会学、中国画论选讲、西方画论选讲、中国现当代美术文献选读、视觉文化研究、大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-甘肃考生物化生组合",
        "question": "老师您好！请问甘肃考生物化生组合，580分，位次8416，能否报考贵校？会不会退档？贵校转专业要求？",
        "answer": "1、同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-高校专项计划",
        "question": "报名高校专项计划时没有选择的专业在填报时可以选择吗",
        "answer": "需按照我校在当地有计划的专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-云南大学咨询",
        "question": "云南省2024年应届文科生 位次3792有希望被贵校哪些专业录取呢？ 贵校转专业的政策是什么样的？ 转入热门专业有哪些限制条件？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年录取情况作参考，云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/，欢迎报考云南大学！"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取问题咨询",
        "question": "你好，老师。青海文科类考生，文科成绩516，普通段排名566-579，国家专项排名140-147，录取几率有多大？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-预科",
        "question": "读完一年预科后专业有哪些？",
        "answer": "除基地班、菁英班、艺术、体育、中外合作办学专业外都对预科学生开放。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-数字媒体技术专业问题/转专业",
        "question": "老师您好，请问贵校的数字媒体技术专业在浙江省的招生计划是怎样的，是否为大类招生 贵校的转专业情况如何",
        "answer": ".录取到“电子信息类”“计算机类”的学生，入学后统一按照“电子信息与计算机类”进行培养，大类培养阶段结束后学生在数字 媒体技术、软件工程、网络空间安全、人工智能、电子信息工程、通信工程、物联网工程、计算机科学与技术、智能科学与技术等专业范 围内进行专业分流。其中数字媒体技术、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-外语日语非日语专业",
        "question": "外语日语非日语专业进入后可以继续学日语吗，后期考研时外语是日语吗",
        "answer": "同学，高考外语选择的是日语，进校后我校的公共外语是英语。考研外语是否日语请咨询研究生招生办公室。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-求解答",
        "question": "今年云南的招生政策",
        "answer": "同学：今年云南的招生政策按照教育部、云南省考试院的颁布的政策执行。详细内容请上教育部、云南省考试院的网上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-今年云南招生人数和预科人数",
        "question": "了解本校今年招生计划",
        "answer": "云南大学今年在云南省招生计划：普通类1572人，艺术类196人、高校专项计划22人、地方专项85人、国家专项300人、少数民族预科100人。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-求解",
        "question": "贵校计算机专业是不是先学习大类基础，然后按分流计划分块，然后是不是按成绩分还是怎么说",
        "answer": "计算机专业是大类招生，按成绩分流。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-能否上贵校",
        "question": "我云南考生541分28091名，有机会上贵校吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-湖南历史考生省排名4005能进云南大学法学系吗？",
        "question": "历史类考生总分581想报考云南大学有机会吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-求解",
        "question": "贵校与往年相比，计算机专业人数变化情况怎么样",
        "answer": "计算机类招生人数今年在云南省计划中增加了39个名额。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-高校专项计划填报专业代码怎么查",
        "question": "高校专项计划填报专业代码怎么查",
        "answer": "高校专项是在特殊类型批次。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-可以从外语专业转到历史学专业吗？",
        "question": "可不可以？有什么条件？难度如何？",
        "answer": "在学制年限内，按照“转出无限制、转入达条件”原则，采取学生和学院双向选择模 式，提供多次选择专业机会。第2学期，可跨学院（大类）申请转专业，经接收学院考核合 格后进入新专业学习；或者在学院（大类）所包含的专业间转专业，各专业接收条件由学 院设置。第4学期，可申请在学院内自主选择...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-日语考生服从调剂，会不会被退档",
        "question": "我高考外语语种为日语，如果平行志愿检索到我的时候，贵校招生计划还有缺额，但是缺额为日语生不能报的专业，会提取我的档案然后退档吗？",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，已投档考生，在思想政治品德考核合格、体检结果符合专业录取条件且服从专业调剂的情况下，均不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-关于投档比",
        "question": "贵校中外合作办学土木工程的投档比为多少？",
        "answer": "云南大学根据在各省（区、市）的招生计划和生源情况确定调档比例。按照平 行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内；按照顺序志愿投档的批次，调档比例原 则上控制在120%以内。各批次投档规则以各省（区、市）省级招生考试管理部门的规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考计算机类？",
        "question": "体检告知书受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "我们按照普通高等学校招生体检工作指导意见执行，请查询相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "云南省考生576，位次14313，想报考贵校药学专业，概率有多大",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-云南大学",
        "question": "请问重庆美术生二三年的最低录取分数线是多少啊",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-云南大学",
        "question": "请问该校往年招收重庆美术生的录取线是多少或者录取分数大概是多少 录取公式还是按照重庆本省的公式依次录取吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-请问文史609分能有好专业吗？",
        "question": "无",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-请问文史6分能有好专业吗？",
        "question": "无",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-高校专项",
        "question": "你好，为什么不能在提前批里找到云南大学，我已经通过审核了",
        "answer": "同学，高项专项是在特殊类别批次里面，麻烦再查看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-*@qq.con",
        "question": "招生办的老师们你们好！我是四川考生的家长，理科612分，想报考贵校计算机类有希望吗？",
        "answer": "家长您好，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-贵州物化地录取",
        "question": "您好老师！贵州排位68015有望冲贵校哪个专业？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-地质，地理信息科学，地理科学有哪些面对辽宁招生呢",
        "question": "以上专业有哪些是面对辽宁招生的呢，大约的录取最低位次是多少，麻烦老师解答",
        "answer": "在辽宁招生有：地球物理学专业、地理信息科学专业、大气科学专业、地球物理专业。具体位次请上云南大学本科招生网查询，云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/   欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-贵校的中外合办的土木工程详细情况及其办学政策",
        "question": "贵校中外合办土木工程的宿舍环境？贵校中外合办土木工程是否是入学就全英文授课？贵校中外合办土木工程有哪些门槛及其相关留学政策？",
        "answer": "培养模式：3+1”或“4+0” "
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-报考解答",
        "question": "本人高考裸分562，想要报考贵校计算机专业，想问问概率有多大",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-地理信息科学专业",
        "question": "地理信息科学专业科目限制后位次大概在多少",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-调剂",
        "question": "进档考生若服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "只要身体符合录取条件，政审没有什么问题，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "老师您好，我是重庆艺术生 美术联考221.5 文化401 综合位次4700有可能被录取吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-四川文科考生",
        "question": "四川文科考生排名3564--3727有希望报考贵校汉语言文学专业吗？谢谢",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-四川文科考生",
        "question": "四川文科考生579有希望报考贵校汉语言文学专业吗？谢谢",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-报考问题",
        "question": "本人山东考生，省位次86430，报考贵校广播与电视学有希望吗，急",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-转专业问题",
        "question": "贵校的广播与电视学专业好转专业吗，急",
        "answer": "我们学校转专业是转出无限制，转入达条件，看每个专业转入的要求。每年都有很多同学转入自己喜欢的专业去学习。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-少数民族预科",
        "question": "请问全省20084有望被贵校少数民族预科录取吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取的少数民族预科情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-预科",
        "question": "云南大学民族预科在本校培养嘛？去年预科录取最低分多少啊？在广西有录取计划嘛？文史类广西523，位次1万多可冲嘛",
        "answer": "云南大学民族预科是在云南民族大学预科基地进行培养。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "云南考生文科分数573排名7777想报该校几率大不大？可以报那些专业？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-转专业",
        "question": "贵校的转专业政策",
        "answer": "在学制年限内，按照“转出无限制、转入达条件”原则，采取学生和学院双向选择模 式，提供多次选择专业机会。第2学期，可跨学院（大类）申请转专业，经接收学院考核合 格后进入新专业学习；或者在学院（大类）所包含的专业间转专业，各专业接收条件由学 院设置。第4学期，可申请在学院内自主选择...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-湖北考生，历政地586，报考贵校的法学专业有希望录取吗",
        "question": "湖北考生，历政地586，位次3616，报考贵校的法学专业有希望录取吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-双学位",
        "question": "贵校有开设双学位吗？",
        "answer": "“经济学+统计学”双学士学位项目由云南大学经济学院和数学与统计学 院合作，依托理论经济学和统计学重点学科，对学生进行跨学科复合培养。统 计学、经济学专业办学历史悠久且均为国家级一流本科专业建设点，理论经济 学和统计学均为一级学科博士学位授权点，已建立了完整的本—硕—博以及博 士后...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-大类分流",
        "question": "请问贵校电子信息类，具体是怎么分流，按成绩还是志愿，还是听从院系安排",
        "answer": "录取到“电子信息类”“计算机类”的学生，入学后统一按照“电子信息与计算机 类”进行培养，大类培养阶段结束后学生在数字媒体技术、软件工程、网络空间安全、人工智 能、电子信息工程、通信工程、物联网工程、计算机科学与技术、智能科学与技术等专业范围内进行分流。具体分流按成绩优先的原...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-临床医学",
        "question": "贵校临床医学就读是在呈贡校区吗 贵校有没有临床医学硕士位点，博士位点 贵校临床医学保研率大概能有多少 谢谢",
        "answer": "我校临床医学就读是在呈贡校区。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-专业",
        "question": "贵校今年在云南不开设计算机科学与技术专业吗？",
        "answer": "同学：计算机科学与技术是大类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-预科",
        "question": "贵校民族预科在本校培养嘛？去年预科录取最低分多少啊？在广西有录取计划嘛？",
        "answer": "民族预科第一年是在云南民族大学预科基地进行培养。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "请问重庆纯理475有望报考贵校吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-预科",
        "question": "贵校民族预科在本校培养嘛？去年预科录取最低分多少啊？在广西有预科录取计划嘛？",
        "answer": "民族预科第一年是在云南民族大学预科基地进行培养。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-法学录取",
        "question": "云南省2024应届文科生 位次3792可以录取贵校的法学专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取人数",
        "question": "贵校24临床医学要录取多少人？以及临床医学的考研率如何？",
        "answer": "临床医学2024年在云南的计划是27人。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取可能性",
        "question": "云南考生，总分533，排名31890报名预科被录取的可能性 今年预科安排了哪些专业",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-宿舍条件",
        "question": "云南大学宿舍条件咋样，几人间，上床下桌吗，有空调没",
        "answer": "大部分是四人间，也有六人间的，上床下桌，没有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-中外合办",
        "question": "请问中外合办录取分数线多少",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-你好请问云南理科586上贵校的可能性大么",
        "question": "你好请问云南理科586上贵校的可能性大么",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-报考",
        "question": "山东文科生575分有望报考贵校吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-土木工程专业等“中外合作办学项目”是4+0吗？",
        "question": "土木工程专业等“中外合作办学项目”是4+0吗？",
        "answer": "培养模式：3+1”或“4+0” "
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-保研率",
        "question": "贵校的保研率多少",
        "answer": "我校的保研率每一年教育部会根据当年的毕业生人数进行核算，普通专业大概会在13%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-美术生",
        "question": "请问文化420，专业成绩223.8能上吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "家长您好！孩子高考外语语种为俄语的考生，进校后的公共外语我校开设的是英语。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-河北考生",
        "question": "高考分数469有意报考贵校禁毒学专业，是否有望录取",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年云南大学在河北的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-云南美术生",
        "question": "文化485排名42035，专业246排名6015，能报上哪个专业",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-贵校英语专业除了分数控制线，还有其它额外要求吗？",
        "question": "比如，高考外语分数不低于多少分的要求？",
        "answer": "没有要求，也没有口语成绩的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-广西24物理考生高考分566，可以报考贵校计算机类吗",
        "question": "广西24物理考生高考分566，可以报考贵校计算机类吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年云南大学在广西的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-山西录取",
        "question": "老师，您好！我是山西理科考生，位次16357，有机会被云南大学录取吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年云南大学在山西的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-招生人数",
        "question": "云南大学是否可以修双学位",
        "answer": "学校鼓励一、二年级成绩优良、学有余力的同学申请辅修，在修读主修专业的同时，申请修读与主修专业归属不同本科专业类的其他专业。按照辅修专业人才培养方案要求修满30学分以上，达到辅修专业相应要求，在获得主修专业毕业证书的前提下，可颁发辅修专业证书；按照辅修专业人才培养方案要求修...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-预科",
        "question": "你好！请问就读预科的学生预科考试结束后如何选择专业？专业选择会受到限制吗？云南理科542位次27642录取预科的概率大吗？",
        "answer": "预科升学考试后，根据考试成绩选择专业，除基地班，菁英班、体育类、艺术类、中外合作办学专业外所有专业都对少数民族预科学生开放。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-是否录取",
        "question": "陕西位次25508",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-关于高校专项计划",
        "question": "请问前三年的高校专项计划的调档线是多少？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-关于高校专项计划",
        "question": "请问前三年的高校专项计划的调档线是多少？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-预科",
        "question": "外省学生可以报考本校预科吗 和本校省内学生报考的预科有区别吗",
        "answer": "同学！我们只在云南省和广西省有预科计划，外省考生不能报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-预科",
        "question": "预科需要在高考前提前报名吗",
        "answer": "预科志愿填报和普通批次的时间一样。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-少数民族预科部",
        "question": "少数民族预科部可以选法学吗",
        "answer": "预科升学考试后，根据考试成绩选择专业，除基地班，菁英班、体育类、艺术类、中外合作办学专业外所有专业都对少数民族预科学生开放。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-高考成绩462+10，请问可以报考贵校的什么专业吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-转专业",
        "question": "转专业政策",
        "answer": "进校后，有多次转专业的机会，转出不限制，转入达条件，需要看转入学院的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-能否录取",
        "question": "云南考生理科571排名16300左右，能否报取环境科学与工程类，新能源科学与工程或生物育种科学",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-贵校的中外合作可以转专业吗",
        "question": "贵校的中外合作可以转专业吗",
        "answer": "不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-投档线和专业调剂",
        "question": "1.今年云南省考生580分13000名次能不能达到贵校的投档线？ 2.关于专业调剂的范围：是只在一类专业里调剂，还是所有专业里调剂？调剂的范围包不包括中外合作办学的专业？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-少数民族预科班",
        "question": "今年在云南招收一本少数民族预科吗？",
        "answer": "今年在云南有100个少数民族预科计划，含乡村振兴专项计划30个。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-转专业",
        "question": "请问老师，云南理科582分，有希望录到计算机科学与技术专业吗？如果录不到，入学后可否转专业？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-报考",
        "question": "江苏省文科591报考贵校法学专业和汉语言文学师（范类/非师范）可录取吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年云南大学在江苏的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-专业极差",
        "question": "请问贵校录取时有专业极差吗？",
        "answer": "我校录取时没有专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-报考",
        "question": "陕西文科554分2839位次能报考该校汉语言文学专业吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年云南大学在陕西的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "湖北历史方向570分，已报贵校的高校专项，录取希望大吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年云南大学在湖北的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-预科",
        "question": "老师，我是云南考生，523位次36995，有希望报考贵校预科吗?",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-预科后",
        "question": "想了解报考预科后有什么专业选择",
        "answer": "预科升学考试后，根据考试成绩选择专业，除基地班，菁英班、体育类、艺术类、中外合作办学专业外所有专业都对少数民族预科学生开放。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "云南考生理科586，位次11250，可以报汉语言文学专业吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取，预科政策",
        "question": "您好，老师，我是云南的考生，今年高考成绩为583，位次为12147，是少数民族，请问能否录取到贵校的较好专业，也想了解一下贵校的预科政策",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年预科录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-云南考生有希望冲一下艺术类视觉传达专业吗",
        "question": "云南考生理科文化分453 专业266.8，专业排名404，该校能否把文理科分数分开画线，我有希望报考该校吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-少数民族预科班",
        "question": "老师您好，我是云南昆明户口的彝族，理工、男，可以报云南大学的少数民族预科班吗？另外，请问：少数民族预科班一年后可以选计算机科学与技术专业吗？",
        "answer": "同学，只要是符合条件的云南省少数民族学生都可以填报。一年后通过预科升学考试后可以选择计算机科学与技术专业，按照分数优先的原则选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-统计学专业 第五轮评估什么等级，11800名云南理科有机会吗",
        "question": "统计学专业 第五轮评估什么等级，11800名云南理科有机会吗",
        "answer": "同学，统计学是我校A类优势学科，是国家级一流本科专业建设点。具体的录取情况请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网的网址：//zsb.ynu.edu.cn/，欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-关于专业",
        "question": "云南文科生报考贵校的经济学+统计学双学士学位有什么特殊要求吗？",
        "answer": "和正常一批次条件一样，没有特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-江苏省三万一千名",
        "question": "老师您好！请问江苏省物理+化学三万一千名可以报考贵校的什么专业呢？有多大把握录取？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年云南大学在江苏的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-贵校的最低录取位次是多少",
        "question": "你好，云南考生，理科572分，位次15641能报贵校的什么专业？",
        "answer": "请参考云南大学本科招生网http://zsb.ynu.edu.cn/，往年招生栏目，我们历年各类别录取分数和排位情况都有详细公布。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-食宿",
        "question": "汉语言文学在哪个校区，住宿怎么样，是四人间上床下桌吗？",
        "answer": "同学你好！汉语言文学专业是在东陆校区。住宿大都是四人间，上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-专业录取线",
        "question": "你好，老师，在云南贵校的各专业往年录取线是多少，三大专项的录取线差别打吗？",
        "answer": "请参考云南大学本科招生网http://zsb.ynu.edu.cn/，往年招生栏目，我们历年各类别录取分数和排位情况都有详细公布，也包括三大专项。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "老师您好，云南考生574位列14981能被贵校的生物科学专业录取吗？",
        "answer": "这个专业的话排位会需要再高一点，咱们风险可能会比较大。详细请参考云南大学本科招生网http://zsb.ynu.edu.cn/，往年招生栏目，我们历年各类别录取分数和排位情况都有公布。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-高校专项给的专业",
        "question": "云南大学高校专项所给的两个专业是分先后还是并列关系？",
        "answer": "先按投档成绩从高到低排序后，依次按照咱们填报的专业志愿顺序录取，优先满足高分考生的专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-美术类专业235.60. 文化课447",
        "question": "想知道保二冲一较为稳定的专业选择 稳的二本院校以及专业",
        "answer": "同学你好！你可以上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网：http://zsb.ynu.edu.cn/。欢迎你报考云南大学！"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "云南考生文科594分 有多大概率能上云大",
        "answer": "请参考云南大学本科招生网http://zsb.ynu.edu.cn/，往年招生栏目，我们历年录取分数和排位情况都有详细公布。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-志愿投档要求",
        "question": "老师好，请问如果意向报考贵校预科应如何填写志愿。文科575分，一本批和一本预科批在投档的时候是否有冲突",
        "answer": "云南省志愿顺序是先一本批再一本预科批，两者没有冲突。一本批若被录取，后面的批次志愿就会作废。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-艺术",
        "question": "您好，云南音乐表演（器乐）185文化524可以报考贵校吗，录取几率怎样？",
        "answer": "同学你好！你可以上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网：http://zsb.ynu.edu.cn/。欢迎你报考云南大学！"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "您好，云南音乐表演（器乐）189文化524可以报考贵校吗，录取几率怎样？",
        "answer": "我们音乐学专业在云南省要求的子科类是音乐教育（声乐主项）。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "云南理科考生，总分544，位次26760，有望被贵校录取吗?",
        "answer": "同学你好，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/     欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取分多少",
        "question": "该校录取最低分是多少？530分能被该校录取吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/      欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-怎样报云南大学的预科？",
        "question": "二本录取最低分是多少？",
        "answer": "同学你好！只要是符合条件的少数民族同学都可以填报云南大学预科。我校是一本录取，没有二本。也可以上云南大学本科招生网查询近三年云南大学预科录取情况作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-录取",
        "question": "我是云南考生 理科 573能否上贵校",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网网址：http://zsb.ynu.edu.cn/        欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-艺术生录取",
        "question": "今年，美术259，文化490，录取有希望吗？（美术学院）",
        "answer": "同学你好！你可以上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网：http://zsb.ynu.edu.cn/。欢迎你报考云南大学！"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-日语和法语专业是否需要口试",
        "question": "贵校日语和法语专业需要口试成绩吗",
        "answer": "同学你好！日语和法语专业不要求口语成绩。欢迎报考云南大学！"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-美术生录取概率",
        "question": "专业244.56，文化482，被贵校录取可能性如何，综合分文七专三：410.768",
        "answer": "同学：请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网http://zsb.ynu.edu.cn/，欢迎报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-有高校专项资格的",
        "question": "我今年584的成绩加上高校专项有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。http://zsb.ynu.edu.cn/欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-专业",
        "question": "老师，你好。请问云南大学有哪些优势专业？有哪些就业率比较高的专业？",
        "answer": "云南大学有国家级一流本科专业建设点47个，省级一流本科专业建设点21个，具体的专业及就业介绍可以上云南大学本科招生网查询。云南大学本科招生网：http://zsb.ynu.edu.cn/欢迎你报考云南大学！"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-贵校最低录取位数",
        "question": "24届考生排一万多名能被录取吗",
        "answer": "同学，请上云南大学本科招生网查询近三年的录取情况作参考。云南大学本科招生网http://zsb.ynu.edu.cn/欢迎你报考云南大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、土木工程中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "土木工程中外合办是云南大学与英国思克莱德大学合作的中外合作办学项目，有“4+0”培养模式是四年全程在云南大学学习，达到相关条件，可获得本校的学历学位证书。“3+1”培养模式是在云南大学完成前三年学习，可自愿选择通过校际交流的方式赴英国思克莱德大学完成最后一年学习，达到相关条件...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-预科生",
        "question": "1.少数民族预科班学习的内容有哪些？2.从哪里可以查询上一年预科后可以选择的专业？3.预科是在本校培养还是怎么样？",
        "answer": "1、少数民族预科班学习的内容主要是高中阶段的内容。"
    },
    {
        "schoolName": "云南大学",
        "title": "云南大学-预科",
        "question": "云南大学预科升学考后可以选择云南大学的专业有哪些",
        "answer": "云南大学预科升学考后除少数的基地班不开放外，大部分专业学生都可以选，也是按升学考试分数优先的原则选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "您好，我是贵州文史类考生，563分，5209名，请问有望进贵校吗？？可以匹配贵校什么专业？？",
        "answer": "按去年的排位还是有希望的，我们只有会计学和英语在贵省招生"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-河南理科556",
        "question": "报考制药工程专业，有可能录取吗",
        "answer": "还是有希望的，但是要有保底的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-高本贯通批",
        "question": "如果三年专科读完进了贵校，本科结束，可以考贵校的自动化的硕士研究生吗",
        "answer": "可以参加研究生入学考试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业录取",
        "question": "您好，我是云南理科540排名28555报考贵校机械工程能否录取",
        "answer": "该专业去年录取情况，你的分数有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "安徽考生566物化政，省排名49906位，想报今年的材料与工程（绿色钛）和冶金工程，有多大希望？",
        "answer": "今年贵省第一年高考改革，我校在贵省新增很多招生专业，你的成绩可以报考我校，进档的希望还是比较大的，具体可能录取到哪个专业现在还不好确定，但是这2个专业还是可以报一下，如果参考去年的分数，材料的希望更大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-咨询",
        "question": "云南文史595，排名3792，有机会被贵校的法学和会计学专业录取吗？ 若被调剂到冷门专业能不能转专业，且转专业需要什么条件 会不会被退档，投档比是多少，保研率是多少? 住宿是四人间吗，是否有独立卫浴。 这个排名和分数能上贵校的什么专业?",
        "answer": "去年的录取情况，法学希望更大，会计可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-昆明理工",
        "question": "老师你好，江西历史选组的播音综排44，综合分528.07，被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "去年的首次投档情况，你的分数还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "请问四川理科考生574是否能进入贵校？环境科学与工程类，农业工程类，材料科学与工程类这些专业能否进入？",
        "answer": "可以报考我校，按去年的排位希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "江西物生地排位47080有希望上贵校的信息管理与信息系统专业吗",
        "answer": "按去年的排位，还是有很大希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-咨询",
        "question": "重庆考生纯理536分 40667名有没有机会报考贵校(昆明理工)",
        "answer": "有机会的，但是还是要有保底的院校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南考生理科566分，位次17839报考贵校临床医学有希望嘛？",
        "answer": "去年该专业排位15000多，一般情况下你的希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-提前批",
        "question": "提前批进入学校，可以转专业吗？",
        "answer": "不是特殊类型和中外合作的，按学校有关规定可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-投档比",
        "question": "贵校在安徽的投档比例是多少",
        "answer": "我校一般都是按1:1进档。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-招生",
        "question": "去年贵校在江西招生有本科一批和本科二批之分，不知有何区别",
        "answer": "没什么区别，未高考改革前有些专业放在一本，有些放在二本。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "您好，福建历史组518 排名9542 特控线519 有机会录取贵校的会计学专业吗？",
        "answer": "去年的录取分数和排位如下："
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-调剂",
        "question": "云南大姚考生报考医学类临床医学，如果考分不够，会不会调剂到其他专业。",
        "answer": "考分不够直接就不会投到我们学校，医学类单列代码"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "你好，我是江西理科考生，560分，31516名，被贵校的录取概率大吗？",
        "answer": "被我校录取的概率很大。具体专业请关注“昆工教务”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-建筑学",
        "question": "重庆物化地486分报建筑学有希望吗",
        "answer": "可以冲一下，但是不能保证一定进。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-天津考生",
        "question": "老师，您好！天津化生地考生，男，559，最低排名22798，能被贵校地理信息科技专业录取吗?",
        "answer": "该专业去年的录取的情况，可以参考一下，冲一下，但是有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "我高考分数522，云南省排名37519，有机会进该校高职本科的电气自动化吗",
        "answer": "机会很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-转专业",
        "question": "湖北物生地考生由于没选化学报不了需要物理加化学的专业组，被物理加不限03或04专业组录取后，能否转入理工科（物化捆绑）的专业",
        "answer": "如果被我校录取，进校后可以申请转专业，转出无限制，转入有门槛，我校目前没有出台限制高考选考科目的的转专业条件。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "天津考生，男，559，最低排名22798，能被贵校地理信息科技专业录取吗?",
        "answer": "可以冲，有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "理科514能报一本什么专业",
        "answer": "如果是少数民族，可以看看民族团结进步示范班"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-湖北物理方向540分，排位56000，能否录取贵校法学专业？",
        "question": "湖北540分理科，能否录取贵校法学专业？",
        "answer": "法学专业去年的录取情况，请作为报考的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-建筑学",
        "question": "选建筑学必须要同时选思想政治和地理吗",
        "answer": "今年没有要求政治"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-建筑学录取",
        "question": "重庆高考486分选建筑学有希望吗",
        "answer": "可以冲一下，但是不能保证一定进"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "请问云南理科540，28555最好能录取贵校哪一个专业?",
        "answer": "可以报考的专业很多，建议参考昆明理工大学微信公众号“昆工教务”"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-调剂",
        "question": "报考，云南大姚考生报考医学类临床专业如果分数不够，会不会调剂到临床医学外其他专业",
        "answer": "不会，医学类代码单列"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-投档分",
        "question": "请问一下贵校国家专项和地方专项及一本批次的投档分是多少",
        "answer": "投档分是投档的时候才知道的分，现在还没有投档，没有投档分。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-提档退档",
        "question": "贵校是不是提档不退档？如果我报昆明理工大学（医学类）的临床医学，服从调剂，然后这个专业组就只有这个专业，我的分数不够，会不会被退档或者被调剂到非医学专业？",
        "answer": "不会调剂，医学类单列；你的分不够，你直接就投不进我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "请问老师：专业调剂是在专业组内进行吗？",
        "answer": "云南省非高考改革，是在我校所有列出的招生专业中没有招满的计划内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "请问老师：若考生服从调剂，当贵校的招生人数已满，但是该生仍未被录取，那该生会被退档吗？",
        "answer": "招生人数满了，你分不够一般就就投不进来，我校一般是按1比1进档。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-一本二本的区别",
        "question": "请问老师：请问昆工的一本电气工程及其自动化和二本的电气工程及其自动化，录取分数相差那么大，毕业证上有何区别？两个批次都是本科，具体有什么区别？",
        "answer": "毕业证没有区别，学费不一样，学院不一样，新生入校校区不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-咨询",
        "question": "文科544分排名16032能被高等职业教育普通本科会计学专业录取吗？今年招生人数较往年减少对录取有影响吗？",
        "answer": "希望很大，有一定的影响，分数可能会有所提高。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师好！云南理科男488分报测控技术与仪器有没有希望？",
        "answer": "希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-关于调剂",
        "question": "请问调剂是全校专业的调剂还是同类专业的调剂",
        "answer": "全校在该省招生的专业计划未满的中调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "请问云南540 28555，被贵校测控技术与仪器，机械工程（民航与航空学院）录取的概率有多大?还有后者有什么特殊的录取条件吗？",
        "answer": "去年的录取情况，有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "吉林理516分，能进电气吗",
        "answer": "按去年的排位，你的分数 进电气有风险"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师好，我是新疆理科434.排名11593.报考贵校机械工程组希望大吗",
        "answer": "去年首次投档最低分429分可以结合今年的批次线参考一下，有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "你好，我的成绩534加五分加分一共539分，能否被贵校生物医学工程录取",
        "answer": "这是这个专业去年的录取情况，你的这个排位有差距，只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下，我491，重庆排名65810，有机会被贵校建筑学录取吗，谢谢",
        "answer": "可以冲一下，不保证一定进。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-湖北考生选的物化政",
        "question": "您好，湖北考生考的518，有希望录取到贵校嘛",
        "answer": "你的这个分数的排位报考我校希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-湖北物生地，被03组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校03组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "录取进校后，可以依据学校文件申请转专业，我校目前没有设置转专业限制选考科目的条件。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南理科女，529，排名33876，能被贵校录取吗?有哪些专业可以报",
        "answer": "可以报考我校："
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "江西物化生考生，530分，排位55130，报考贵校机械工程/物联网工程被录取的机会大吗？",
        "answer": "有差距。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业组调剂问题咨询",
        "question": "老师，您好！请问如报考所选专业均达不到录取线，调剂只是在专业组内调剂是吗？会不会调到别的专业组？",
        "answer": "达不到投档线直接就不能投到我校，能投到我校在所投的组内可以调剂，不能调剂到其他组。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-请问如果录取到贵校的民族团结进步示范班，以后可以转专业吗",
        "question": "请问如果录取到贵校的民族团结进步示范班，以后可以转专业吗",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "天津考生,物化地529分30758名，报考物化组专业录取机会大吗?",
        "answer": "有机会，但是不能保证100%入档。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "请问老师：理科587可能被贵校临床医学录取吗，临床医学是否有硕博点",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师您好，甘肃物理考生 535分，位次20325名，第一志愿报考贵校的机械工程、冶金工程 有机会或者能被录取吗",
        "answer": "去年的情况，冶金的概率更大。机械可以放在前面冲，冶金放后面保。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-贵州考生",
        "question": "贵州 排名6872 有机会报考贵校法学吗",
        "answer": "我们在贵州历史类没有放法学"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-新疆理科男生，13518位次，冶金工程专业有希望录取吗？",
        "question": "新疆理科男生，13518位次，冶金工程专业有希望录取吗？",
        "answer": "冶金工程去年的录取情况，请参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师，您好，云南理科考生565排名18271，能被贵校的物联网工程录取吗？",
        "answer": "去年的分数和排位，可以冲一下，但要考虑好其他保底的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南理科524被油气储运工程录取的概率大吗？",
        "answer": "这个分数的排位首投进我校就很困难，去年我校首投最低排位在34587"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-A5和51计算机科学与技术教学对比区别？",
        "question": "A5和51计算机科学与技术教学对比区别？A6和40能源科学与工程教学对比区别？",
        "answer": "详细的专业介绍请关注“昆工教务”微信公号。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-关于保研",
        "question": "光电信息科学与工程有保研名额吗，保研率是多少，哪些专业有保研资格",
        "answer": "我校的总保研率在3-4%，理论上所有的专业都保研资格，每年分到每个专业的情况有所变化。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-色觉异常调剂问题",
        "question": "老师您好，如果我填报的专业不受色觉异常限制（色弱），但是万一调剂，会被调剂到受限的专业，然后被退档吗？",
        "answer": "我们一般不会把学生调剂到受限专业，一般也不因为是我们调剂的把服从调剂的学生退档。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-转专业",
        "question": "河南考生568，意向是贵校的法学，但不面对河南招生。如果能进入贵校的其他专业能通过转专业进入法学系吗？",
        "answer": "我校是转出无限制，转入有门槛。今校以后有机会申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "请问该校是否开设数学方面的专业，2023年云南该专业的录取分数线大概是多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师您好 请问湖南物化地考生511分排名76000有机会报考贵校的建筑学吗？",
        "answer": "还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "物化政考生486分名次104367有机会被贵校的电气工程及其自动化专业录取吗",
        "answer": "有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-江西历史类考生",
        "question": "江西历史类考生570分排名5825有机会录到贵校的风景园林专业吗",
        "answer": "可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-A5和51计算机科学与技术有什么区别？",
        "question": "A5和51计算机科学与技术有什么区别？A6和40能源科学与工程有什么区别？",
        "answer": "51是信息工程与自动化学院的，A5是人工智能产业学院的。40是冶金工程学院的，A6是绿色能源现代产业学院的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-理工大学二本专业",
        "question": "二本专业四年都在嵩明读吗？为什么学费会贵了一倍呀？转专业的难度大吗？",
        "answer": "不是四年都在嵩明，看新校区的建设情况。学费贵是因为培养方案，定位不一样。转专业也是转出无限制，转入有门槛"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-转专业",
        "question": "请问贵校如果要转专业需要满足哪些条件",
        "answer": "转出无限制，转入有门槛，我们学校的80多个专业都自己设置自己的门槛，不同的专业要求不一样。总的原则肯定还是成绩好一点。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师您好，广西物理类547，位列27000左右今年能报考贵校吗？容易滑档吗？",
        "answer": "可以报考，几率很大，我校一般是按1：1进档，进档后服从调剂，身体条件符合不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-咨询",
        "question": "您好老师：云南文科成绩513分，位次28458报考贵校有机会被会计专业录取码？谢谢",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-新疆男生，13518位次，报考贵校冶金专业能稳录吗？",
        "question": "新疆男生，13518位次，报考贵校冶金专业能稳录吗？",
        "answer": "请参考一下去年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "重庆物化地446，位次88360-89110有机会被贵校录取吗",
        "answer": "没有希望"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "重庆物化地446，位次88360-89110有机会被贵校录取吗",
        "answer": "不能"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-滑档退档",
        "question": "云南省排名28000多，服从调剂，会出现滑档或退档的情况吗？",
        "answer": "在其他条件也符合专业录取条件的前提下，我校不会退档服从调剂的学生。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-毕业证",
        "question": "在昆明理工大学（高等职业教育普通本科）读完二本专业后发的学位证学历是专科还是本科？",
        "answer": "本科，和我校一本专业的毕业证学位证没有任何区别。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-云南理科报考",
        "question": "老师好，请问云南理科男501分，位次49364，有报考贵校二本电气工程自动化的希望吗？",
        "answer": "基本没希望。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "山西文科506，排名9658，报名如何？",
        "answer": "按去年的排位希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-贵校计算机科学与技术专业代码为a5和51有什么区别",
        "question": "学习中有什么影响吗",
        "answer": "：51计算机科学与技术是信息工程与自动化学院的，A5计算机科学与技术是人工智能产业学院的。具体的专业介绍可以关注“昆工教务”"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-昆",
        "question": "河北考生物化政491分能报工商管理吗？",
        "answer": "选考科目符合我校的专业报考要求，仅物理即可。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-志愿录取",
        "question": "河北考生，文科生分数516，排名29622名，可以填报贵校传播学专业吗",
        "answer": "按去年的排位可以冲一下，但是还有有保底学校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-老师我是云南考生569分能上贵校的电子信息工程 交通运输吗？",
        "question": "求解答",
        "answer": "这是去年的录取情况，请参考，今年交通运输类不再按大类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "请问云南理科2024届考生539分能不能报考贵校的食品科学与工程专业？",
        "answer": "可以报考的。去年该专业最低位次在34587"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师请问云南理科女生501能够报昆工的二本专业财务管理吗？该专业云南计划招生是20，那到后边会有变动吗？",
        "answer": "该专业你报考有风险。录取的计划调整是根据录取实时情况，一般不会有大的变动。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-转专业",
        "question": "请问如果报考了贵校的食品科学与工程专业,后续能不能转到计算机专业?要求是什么?难度大不大？",
        "answer": "可以申请转专业，成绩越好几率越大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-报考咨询",
        "question": "我是重庆市考生，选科物理 生物 地理 ，高考分数477分 1.请问报考贵校录取几率大吗2.补充调剂是否会被退档？3.入学后能转专业吗？每个班有几个名额？有什么要求？4.在大学里可否修双学位？要求是什么？5.我准备报考建筑学专业，有保研资格吗？保研率是多少？6.学校有几个校区？我报考的这个专业在...[详细]",
        "answer": "不能录取"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "我是云南考生，今年是550分位次在24163，想报贵校的飞行器控制与信息工程，请问录取概率大吗",
        "answer": "录取的概率还是很大的。这是去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南理科考生558分，能报考贵校的电子信息工程或能源与动力工程吗",
        "answer": "能动的概率可能大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业线和提档线",
        "question": "请问如果过了学校的某个专业的最低专业分数，但是没有达到最低投档线是无法录取的对吗",
        "answer": "一般来讲，首次投档的投档线就是这个学校的最低线，具体到每个专业又不同，但是每个专业的分数线都不会低于投档线。除非有的专业没有录取满，征集志愿的时候才会出现分数线低于首次投档线的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "二本有哪些专业?",
        "answer": "有20个专业，请查阅你们的报考志愿大本。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-学院报考咨询",
        "question": "我是重庆市考生，选科物理 生物 地理 ，高考分数477分 1.请问报考贵校录取几率大吗2.补充调剂是否会被退档？3.入学后能转专业吗？每个班有几个名额？有什么要求？4.在大学里可否修双学位？要求是什么？5.我准备报考建筑学专业，有保研资格吗？保研率是多少？6.学校有几个校区？我报考的这个专业在...[详细]",
        "answer": "不能被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "广西理科521，位次41787，有机会报考新开的新能源科学与工程或者储能科学与工程吗",
        "answer": "这个排位按去年的情况进不了我校"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师请问云南理科生560位次20084有没有希望录取贵校的计算机科学与技术专业？",
        "answer": "基本没有希望。风险很大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南理科生514分，名次41878有希望报考昆明理工大学二本专业的电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "报考还是非常有希望的。去年该专业的录取位次为42403"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师，你好，云南理科考生525排位35958，能报贵校吗，如果服从调剂会滑档吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "你好，贵校交通运输专业有两个学习方向，可以同时学习吗，还是只能选择一个方向，我们想学航空方向的交通运输",
        "answer": "不是2个方向，是一个专业多点办学，只能选择一个。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "新疆理科434.排名11593.报考贵校电气工程及自动化专业有希望吗",
        "answer": "我校去年的录取情况，请结合今年的一本线参考一下，可以冲冲看"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-求解答",
        "question": "本人高考裸分562，想要报考贵校计算机专业，想问问概率有多大",
        "answer": "去年计算机录取最低分位次为18777，你的还是差了不少的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-护理学专业收费标准是多少",
        "question": "护理学专业收费标准是多少",
        "answer": "4500元/年"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "文科521，位次24967贵校的预科可以录取吗，如果录取，一年后，适合文科选的专业有哪些",
        "answer": "可以尝试一下。我校二本文科专业有会计学，财务管理，等，详情可查阅我校官网。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-咨询",
        "question": "贵校大一可以考英语四级吗 如果可以要求是什么",
        "answer": "可以报考，没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-咨询",
        "question": "贵校大一可以考英语四级吗 如果可以要求是什么",
        "answer": "可以报考，没有什么要求。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "2024云南，485分，位次66064，有希望被贵校二本的电气工程及其自动化，机械工程，测控技术与仪器专业之一录取吗",
        "answer": "没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-咨询",
        "question": "贵校大一可以考英语四级吗 如果可以要求是什么",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-云南艺考生",
        "question": "美术专业分249.8。文科文化分468有希望被该校录取吗？",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-云南美术生(咨询昆工)",
        "question": "您好，一直仰慕贵校，我文化理411，专业254.8，进该贵校的(高等职业教育普通本科）机率大吗",
        "answer": "去年我校艺术类美术录取的首次投档最低分为423分。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南考生，理科530，想报考化学工程与工艺有希望吗",
        "answer": "去年的录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-云南理科考生2024高考539分能录取吗",
        "question": "云南理科考生2024高考539分，29026名能被录取吗?能录取一些什么专业?",
        "answer": "可以录取的专业不少，建议关注我校“昆工教务”微信公众号，上面有近三年的分数，有去年的录取最低分和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "陕西理科考生496分位次47926能否报考本校？有什么专业可以选择能有较大几率被本校录取",
        "answer": "可以报考的专业比较多，建议参考我校“昆工教务”微信公众号。上面有详细的录取分数和排位情况"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "2024高考539分能被录取吗?能录取些什么专业",
        "answer": "可以报考专业不少，建议关注我校“昆工教务”微信公众号，上面有近三年的分数，有去年的录取最低分和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南理科生，分数468，位次70857，想报考贵校会计学，能够被录取吗？",
        "answer": "基本没希望。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-咨询",
        "question": "老师好，请问本校的测控技术与仪器录取分是多少，河北物化生458有希望吗",
        "answer": "该专业去年未在河北招生，如果排位能在40000以前应该希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "高考533分，省排名在31980名，请问可以报贵校什么专业",
        "answer": "可以报考的专业有20多个，建议关注我校“昆工教务”微信公众号，上面有近三年的分数，有去年的录取最低分和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-理科530能报哪些专业",
        "question": "有轻微色弱",
        "answer": "可以报我校20几个专业，我校是按照国家体检标准来录取。可以选报的专业请关注“昆工教务”微信公众号，上面有详细的分数和位次。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-报考咨询",
        "question": "陕西考生496分位次47926能报考本学校吗？什么专业能稳定进去本校",
        "answer": "可以报考很多专业，建议关注“昆工教务”微信公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "高考549 位次24601，报考贵校测控技术与仪器录取几率大不大",
        "answer": "去年的录取情况，录取的几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-转专业",
        "question": "老师，高考549分报考之后可以转专业吗？",
        "answer": "我校是转出无限制，转入有门槛，是否能成功，要看你进校以后申请转入的专业及你个人的学习情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-批次",
        "question": "请问云南考生，539分 报考贵校测绘专业是属于一本批次专业还是二本批次专业?",
        "answer": "我校一本二本都有这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-四川考生高考分数590，省排名33245。能否录入贵校呢？",
        "question": "机电工程和冶金学院呢？",
        "answer": "按照去年的录取情况，录取的概率非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-美术生lg",
        "question": "老师您好！我是云南美术艺考生双过线了，专业分238，文化分383，理科生，按“文五专五”综合分64.4，填报贵校视觉传达设计专业能录取吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "不能。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "理科男542分有机会录取储能科学与工程吗，有单科成绩限制吗？",
        "answer": "该专业去年的录取情况，你的分数有希望，我校对该专业招生没有单科限制。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-老师你好，江西，物化地，517分，68126名，报考贵校机会",
        "question": "老师你好，江西，物化地，517分，68126名，报考贵校机会",
        "answer": "这个位次有点危险，贵省今年第一年高考改革，我校去年录取的最低位次为55835"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取专业",
        "question": "昆明理工大学对云南考生不招收计算机科学与技术吗",
        "answer": "一本招收该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "请问湖南考生纯文490，位次两万九左右，报贵校希望大吗？",
        "answer": "去年的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-美术类",
        "question": "云南美术252.4文化446有机会录取哪个专业呢？",
        "answer": "录取二本艺术类的概率是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "理科472能读这个学校吗",
        "answer": "这个分报考我校希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "您好，请问理科成绩528分，排名34535，报考贵校的机会大吗？贵校转专业有什么要求吗？",
        "answer": "去年我校首次投档最低分排位是34587，你这个分数可以考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "广西理科529排名37000能读贵校的什么专业",
        "answer": "这个分数报校没什么希望。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-咨询",
        "question": "1、女，云南理工531，位次32869---33357，服从调剂可以被该校一本专业录取的概率大不大？ 2、今年该校有没有减少招生？如果减少招生某些专业的录取排名变动大不大？",
        "answer": "可以报考我校。我校一本今年减少200多个计划。位次有一定的影响。你这个还是可以报考看看的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-乡村振兴专项预科",
        "question": "报考乡村振兴专项预科是否只有满足户籍所在县高中连续三年学籍并实际就读的应届高考毕业生才可以报",
        "answer": "这个政策是云南省考试院指定的，以上级部门规定的为准。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-云南文科考生",
        "question": "您好，我是云南文科考生，541分，位次17144，可报考贵校的会计学专业吗",
        "answer": "可以报考二本的会计学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-转专业",
        "question": "昆明理工大学转专业要求。",
        "answer": "转出无限制，转入有门槛，各专业设置自己专业的门槛。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南文科分数573排名7777报考本校的会计和法学能不能被录取？",
        "answer": "去年这2个专业的录取和排位情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-预科",
        "question": "2024年少数民族预科班理科501可以上吗？二本批次上的昆理工预科一年后选专业是否可以选择本校的一本专业",
        "answer": "你这个分数可以直接报考二本普通类专业，没必要报预科。预科一年后只能升入二本专业。不能升入一本专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取概率",
        "question": "重庆理科440有机会进入贵校新开的英语专业吗",
        "answer": "进不了我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-关于录取问题",
        "question": "老师您好，请问云南理科考生545分报生物医学专业被录取的可能性大吗？",
        "answer": "去年该专业的录取情况，可以结合你今年的排位情况参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师您好 湖南物化地考生24年511分位数75941名 可以上你们学校吗？",
        "answer": "我校大部分专业排位都在49000以前，去年因为选考科目的问题只有1个专业在你的排位后，所以你的分数报考我校风险比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-考公",
        "question": "请问哪些专业可以考公，哪些专业可以考研，保研率是多少",
        "answer": "我校没有专业限制考公。所有专业皆有保研资格。全校保研率%3-4之间。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "山西理工499能报贵校哪些专业",
        "answer": "你的这个分数排位报考我校基本没有希望，我校去年录取的最低分排位45517"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "四川考生理科542有希望被录取嘛",
        "answer": "你的这个分数报考我校没有什么希望。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "少数预科班一年之后能选城市学院的所有专业吗？452能录吗？",
        "answer": "按科类录取，按分数排序。这个分数可以尝试一下，但是有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师好，江苏史政地538，22878报考贵校几率大吗？",
        "answer": "去年的排位情况。可以参考报考，存在一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业代码区别",
        "question": "计算机专业有两个代码，A5和51，有什么区别？",
        "answer": "51是信息工程与自动化学院的。A5是人工智能产业学院的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "今年重庆考生不能报测控仪器和水利工程吗？怎么没看到",
        "answer": "没看到就是没有放该专业在贵省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-老师，云南考生理科514分，能读你们学校吗？",
        "question": "具体能读什么专业",
        "answer": "二本的专业比较保险，如果是少数民族可以看看民族团结进步示范班。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-云南文科美术生 录取",
        "question": "专业252 文化447 被录取的机会大吗",
        "answer": "我校去年二本艺术的投档最低分是423"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业政策是如何进行的？具体时间安排在第几学期，贵校文学院里有汉语言文学专业吗",
        "answer": "转出无限制，转入专业会设置门槛。一般是第二学期。我们有汉语国际教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师，陕西理科，491分，位次50763.能被咱们学校的光电信息工程、自动化、通信工程，机器人专业录取吗",
        "answer": "去年这几个专业的录取情况，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-诚恳发问",
        "question": "老师，请问云南文科560位次11058报外国语言文学类的概率大吗？",
        "answer": "去年我校该专业录取情况，今年我校按专业招生，只招收英语专业。你这个分有点风险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-老师好，请问江西省548分41000名能否稳贵校法学专业",
        "question": "请问江西省41000录到法学的概率如何，今年法学录取最低排名会不会上涨很多呢，谢谢老师",
        "answer": "法学去年排位52000多，你这个分数希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-保研",
        "question": "您好，请问本校是部分专业保研还是全部",
        "answer": "没有哪个学校是全部保研的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-云南570/16400 读电子信息工程或者光电信息科学与工程",
        "question": "哪个比较稳？",
        "answer": "去年的分数及位次，请参考，希望还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-昆明理工大学",
        "question": "理科男542分有机会录取蓄能科学与技术专业吗，有单科成绩限制吗？",
        "answer": "我校该专业去年的录取情况，请结合你的位次参考。没有单科成绩限制。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "537分报制药工程可以被贵校录取吗？",
        "answer": "该专业去年的录取情况，请参考。分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-云南理科457分",
        "question": "457分可以报贵校的焊接与技术工程吗",
        "answer": "没有什么希望"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-转专业",
        "question": "请问贵校从哪可以查看转入其他专业要求，何时可以转专业",
        "answer": "转专业是学校内部的文件，一般在网上查不到。大一第二学期。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-广西556能被录取吗，能报哪些",
        "question": "2024年广西成绩556，排名24050，能报考贵校哪些专业？",
        "answer": "可以报考我校很多专业，建议关注我校“昆工教务”微信公众号，上面有详细的录取分数及排位"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-云南女，534，排名三万一，想报贵校的机械类，可以被录取吗？",
        "question": "想冲一冲电子信息类有希望吗",
        "answer": "可以报考我校其他专业，你说的2个专业都差距有点大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "陕西理科494，位次49066能否报考通信工程，会不会被调剂",
        "answer": "去年的录取情况，可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "昭通永善理科男574分位次15000报临床医学可能性大吗",
        "answer": "去年我校医学类录取情况，可以参考一下，今年我校医学类比去年的计划有所减少。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-转专业",
        "question": "二本专业能否转到一本专业就读？",
        "answer": "不能。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-投档比",
        "question": "请问学校的投档比是多少",
        "answer": "一般是按1：1，考试院特殊要求的根据情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-投档",
        "question": "请问贵校投档比是多少？",
        "answer": "一般是按1：1，考试院有特殊要求的视情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-云南理科562能被录取吗,能录取哪些专业",
        "question": "2024高考562，想报考贵校，能录取些什么专业",
        "answer": "可以报的专业很多，具体可以关注“昆工教务”微信公众号，上面有具体的分数。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南考生，523分，理科想报考物联网工程或数据科学与大数据技术有希望吗？",
        "answer": "没有希望，我校所有专业去年首投最低分排位34587"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业开设",
        "question": "请问一下昆明理工大学今年在湖南招不招城乡规划专业的学生?",
        "answer": "招的，以你们省发布的高考填报志愿指南上的专业为准。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-色弱色盲",
        "question": "请问老师色盲 单色能识别 可以报贵校的计算机吗",
        "answer": "不能报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南考生，女，523，报考有什么推荐的专业吗？",
        "answer": "这个分首投进我校一本专业风险比较大，可以看看我校二本的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-高考成绩462+10，请问可以报考贵校的什么专业吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "报考我校二本专业，可以关注“昆工教务”公众号。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师你好，云南考生574位列14981可能被新能源科学与工程录取吗？走专项可不可以",
        "answer": "去年的情况，可以报普通类的。是否可以走专项的资格审查权限不在学校，要看你本身是否符合云南省的政策规定。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "我是云南考生 527分 位次为34926 请问能报该校的能源与动力工程吗",
        "answer": "这个分数报不了。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "517可以报该校哪些专业",
        "answer": "首投只能报一本的中外合作办学。或者考虑二本的所有专业都可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "计算机科学与技术（信息工程与自动化学院）代码是51还是A5",
        "answer": "是51，A5是人工智能产业学院的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业咨询",
        "question": "机械工程本科二批在哪里读？",
        "answer": "在城市学院。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取问题",
        "question": "老师，您好，理科407能上贵校的高职本科吗？",
        "answer": "上不了"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-艺术与传媒学院",
        "question": "艺术与传媒学院去年美术类最低录取分是多少",
        "answer": "去年是459的投档分。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南 576分 14313 能报电气工程及自动化专业吗",
        "answer": "11528是去年这个专业最低分的排位。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "您好，我532分能上贵学校的新能源科学与工程吗？谢谢！",
        "answer": "这个专业排位比你这个分高"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师你好，云南考生理科539大概能报什么专业",
        "answer": "可以报的专业有几十个，详细的可以关注“昆工教务”微信公众号具体的分数和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "2024年考生，女文科，586分，位次5211，可以录取的一本专业有哪些，汉语言文学专业可以录取吗？",
        "answer": "我校没有汉语言文学专业，只有汉语国际教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-云南文科生",
        "question": "你好，我的文化456分文科，播音统考210分，有希望被咱们学校录取吗",
        "answer": "去年我校的播音录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-553福建省排38892能上贵校什么专业呢",
        "question": "553福建省排38892能上贵校什么专业呢",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "重庆考生在贵校投档比是多少？ 如果位次在36000左右报考37000位次左右录取概率怎么样？ 贵校今年在重庆招生人数是多少？",
        "answer": "一般是1：1，"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-我是云南文科艺术生，双过线，艺术251.9 文化436 可",
        "question": "我是云南文科艺术生，双过线，艺术251.9 文化436 可以报考贵校吗",
        "answer": "去年我校美术类首投最低分423（城市学院）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "504理科男，可以报贵校的二本吗?",
        "answer": "可以报考，可以看看电气工程及其自动化，就业相对比较好。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "你好，云南理科生515，排名41327能进去贵校吗",
        "answer": "进不来，去年首投最低排位分34587，可以看看我校二本专业 电气工程及其自动化"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-美术生",
        "question": "你好，云南艺术生专业254，排名2573，理科文化466，排名72260，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年我校美术类首投最低分423（城市学院）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南省高考总分494，位次54184可以报该校的什么专业",
        "answer": "可以去看看我校的二本专业，具体关注“昆工教务”高等职业教育普通本科。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "有没有除了英语的外语专业，如果服从调剂进入后会不会被分配到这些冷门的外语专业？",
        "answer": "我校一本除了英语没有其他外语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南考生，分数512，位次在42000多名，服从调剂后会被退档吗？",
        "answer": "报考我校一本没什么希望，除非征集也不一定进档。我校去年首投排位最低分34587位。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-民族班",
        "question": "可以详细介绍贵校的民族班吗",
        "answer": "详情见你们报考志愿的大本，这个项目有一定的补助。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "496理科二本机械工程期望大吗，",
        "answer": "按照去年的排位你报考这个专业的希望是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-转专业",
        "question": "进入大学后转专业要求是什么",
        "answer": "转出无限制，转入有门槛，本质上还是要保持好的学习习惯，各专业会设置自己的门槛。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-咨询",
        "question": "老师，我是普洱户籍，在普洱读初中昆明读高中。请问一下可以报考贵校民族团结示范班吗?高考523分，36995位次",
        "answer": "去年我校民族团结进步示范班最低排位47425。我觉得你这个分还是非常有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "河北物理科477位次159751可以报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在贵省最低排位149477"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-退档问题",
        "question": "如果服从调剂会不会退档？学校会不会优先保护第一志愿？",
        "answer": "服从调剂身体条件在符合专业录取要去的情况下，我们是不会退档的。不会保护我们是按照分数优先，遵循志愿的录取原则录取。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-转专业",
        "question": "我想问一下一本的其他专业可以转医学类（临床医学）专业吗？需要些什么条件？",
        "answer": "可以转专业，转出无限制，转入有门槛。医学类要求转入学生降一级。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南考生，艺术文化双过线，文化480排名44528，可以上贵校的播音主持专业吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-少数民族预科",
        "question": "只有461，云南考生，报少数民族预科有希望被录取吗",
        "answer": "可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-505分理科有希望报考贵校吗",
        "question": "505分理科有希望报考贵校吗",
        "answer": "只能看看征集志愿了或者中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师你好，我是江西考生，物生地总分537，位次49114，我可以进入贵校吗？可以学习什么专业呢？",
        "answer": "按去年的排位可以进入我校学习。可以报考我校近20个专业，具体建议你关注\"昆工教务“微信公众号上面有详细的专业及分数排位。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "宁夏排位7352有机会被录取吗",
        "answer": "我校去年在贵生首投最低分排位11862，你的成绩希望很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "理科495分可不可以录取二本软件工程",
        "answer": "我们学校没有这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-民族班",
        "question": "请问贵校民族班有区域限额吗？还是全省少数民族中择优录取？",
        "answer": "看你们的报考志愿大本，上面的区域写的很清楚，每个地区招什么民族，招几个人。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-高职本科学位证、录取调剂问题",
        "question": "老师好： 问题1：昆明理工大学高职本科毕业证和学位证是否和一本普通本科一样？学位证是工科学士。 问题2：学院调剂志愿是在专业组内进行调剂吗。 感谢解答",
        "answer": "毕业证、学位证和普通本科一样的，没有区别。调剂在城市学院内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南，理科，516分，排名40781，一本批次有几率被录取吗？",
        "answer": "风险很大。去年普通类我校首投最低分排位34587"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "理科女生545可以报考贵校什么专业，适合什么专业",
        "answer": "我校是偏工方面的学校，有80多个专业，结合你自己的位次。你可以去官网上自己看看哪些适合女生。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-理科488分，能进学校学什么专业呢",
        "question": "如标题所示",
        "answer": "能进什么专业没有保障，请关注“昆工教务”微信公众号结合你自己的省排名看专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "理科548，贵校的光电信息科学与工程有可能被录取吗？",
        "answer": "可以报考我校其他专业，光电去年最低分排位20901"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师，我想问一下分数567，位次17437，有机会录取到计算机科学与技术吗",
        "answer": "去年人工智能产业学院的计算机最低排位18777"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "贵校的交通运输专业序号58和A2，有什么区别？",
        "answer": "第一个是交通学院的，第二个是民航学院的。具体专业介绍见“昆工教务”"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "湖南民族加分后468，位次128659；能报贵校的建筑学专业么",
        "answer": "建筑学去年排位139310，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业问题",
        "question": "护理学可以转专业吗？护理学属于几本专业？可以转哪些专业？同一院系之间可以转专业吗？一般绩点到达多少可以转？一个专业有多少名额？感谢老师的指导。",
        "answer": "可以转专业，一本录取，转出无限制，转入有门槛。每年名额有波动。具体政策有学校部门制定。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "理科位次29026 名539分有希望报考贵校的新能源吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "建筑学，机械工程，自动化三个专业在2023年的保研率多少",
        "answer": "我们的保研率每年调整，全校总的是3-4"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-报考",
        "question": "老师您好，排名15100能否报考贵校呢？",
        "answer": "去年我下最低排位是12853"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-美术生",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业230.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "去年我校首次投档最低分423（城市学院）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "文科554，位次12843，有多大概率被贵校建筑学录取",
        "answer": "去年我校建筑学排位9671"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "男，云南理工531，位次32869～33357请问可以录取到贵校的机械工程、冶金工程、车辆工程、水利水电工程其中之一的专业吗",
        "answer": "去年你的排位录取的专业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "昭通永善理科男564分位次18599有10分照顾分有国家专项能被该校临床医学录取吗",
        "answer": "临床医学去年录取情况，今年计划有所减少。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "你好：我是云南的理科考生成绩467分（名次71552），可以服从调剂有望被贵校录取吗？",
        "answer": "风险很大，去年首投65000左右排位，只能看看征集的时候。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取线",
        "question": "男，云南理工科510，位次49935，已知录不上电气，但是很想读昆工，以现在的就业来看，哪几个专业可以重点考虑下",
        "answer": "理工类去年首投最低分510，位次34587"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师，就是我想问一下理科生总分:557位次:21249，有机会报考本校的文学和管理学吗？",
        "answer": "我们学校没有文学和管理学专业"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取，转专业，考研保研率",
        "question": "1、云南省文科554，位次13140可以报考贵校哪些专业呢？有多大概率能取到汉语言文学或者会计学呢？ 2、贵校是否能转专业，具体条件是什么呢？ 3、考研或保研率怎么样？如果想要成为复合型人才，可以修双学位吗？谢谢！",
        "answer": "可以报我校二本文史类，一本文史类（一本23年最低位次9940）没什么希望。转专业，转出无限制，转入有门槛，保研率3-4%，只有辅修，没有双学位"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "520的分数可以被贵校录取吗",
        "answer": "有希望的，可以关注一下“昆工教务”微信公众号，上面有具体的分数"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "453分位次81341有机会被录取吗可以服从调剂",
        "answer": "这个位次基本没什么希望了。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "请问云南文科考生566位次9417有希望被城乡规划专业录取吗",
        "answer": "9423是去年该专业的最低位次，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业推荐",
        "question": "558分推荐什么专业",
        "answer": "专业很多。可以关注“昆工教务”上面有详细的分数"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "请问云南考生位次9417有希望被贵校城乡规划专业录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师您好，云南考生574位列14981能被贵校的电气工程及其自动化录取吗？",
        "answer": "很难，基本没戏"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-报考录取",
        "question": "你好，我云南考试分数534+5(民族分)能报考贵校绘测专业吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南文科考生511，位次29375可以报考哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "云南理科考生 总分435 省排93878 有望去贵校吗",
        "answer": "去年我校理工科录取最低分位次65964"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "请问贵校去年体育类综合录取分数是多少？",
        "answer": "我校没有体育类招生"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "我校不收取录取费用"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-贵校的投档比是多少",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "我校没有特殊情况下一般是按1:1投档，"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-志愿报考问题",
        "question": "老师，就是我想问一下文科生总分:512位次:28901，有机会报考本校的文学和管理学吗？",
        "answer": "我校去年文史类最低分排位26811"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-报考",
        "question": "我理科488，报电器自动化，录取几率大么",
        "answer": "去年我校二本该专业录取最低分排位42403"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-534分，31000多名可以报贵校哪些专业",
        "question": "31000名可以报哪些专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "理科分数550，省排24163可报考该校吗？",
        "answer": "可以报考我校一本理工类"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "您好，我的成绩445有机会上预科吗？",
        "answer": "可以报，但是有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-艺术类",
        "question": "请问贵校艺术类视觉传达设计专业，专业过线文科447分，可以报不？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-视觉传达艺术专业文化最低要多少分",
        "question": "贵校视觉传达艺术专业文化最低要多少分才可以录取",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-云南美术生",
        "question": "老师您好！我是24届云南的美术生专业260.2文化453是否有希望进入贵校学习",
        "answer": "有希望，搭边"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以报城市学院的二本专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "老师你好云南文科507位次31229有希望冲一冲贵校的哪些专业？",
        "answer": "文史这个分数报我校希望不大，去年最低位次26811"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "宁夏考生455位次10248有没有希望报考贵校电力工程类",
        "answer": "报这个专业没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "我是云南考生，理科454能在该学习就读吗",
        "answer": "这个分数报我校没什么优势。希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-录取",
        "question": "请问理科501有希望进贵校的计算机专业吗？",
        "answer": "没有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "老师您好，我是云南省考生，高考分数理科522分，全省排名37519名，可以报哪些专业？",
        "answer": "可以报的专业很多，请关注“昆工教务”微信公众号，上面我校所有录取的专业和最低分及位次都在上面。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "贵校的飞行器控制与信息工程与生物医学工程涉及较宽泛，请主要介绍一下此专业的主要研究方向，在本校哪一个更占优势？",
        "answer": "详细专业介绍请关注“昆工教务”上面的院系专业介绍很详细。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-报考",
        "question": "云南考生513（含政策加分）可以报考哪些专业，录取概率大吗",
        "answer": "报我校一本专业没希望。可以考虑报我校城市学院的二本专业，可以报的专业比较多。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "老是我是云南考试理科560排名20000想读工科专业有什么推荐的嘛",
        "answer": "可以读的专业比较多，详情可以关注“昆工教务”微信公众号，上面所有的专业分数及位次都有。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "江西省考生,想报考贵校 ,地理类专业,最低要多少排名",
        "answer": "去年最低位次55835可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "496能报什么专业",
        "answer": "只能报我校城市学院的二本专业，可以选择的专业比较多"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-专业",
        "question": "今年相比去年在云南招生人数减少的专业有哪些",
        "answer": "今年的招生人数和去年一样"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-贵校(高职本科)数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "老师您好！昆明理工大学(高等职业教育普通本科)数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "436"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-3+2专业",
        "question": "老师，贵校3+2今年有哪几个专业？分别控制分数线是多少？计算招收多少人？",
        "answer": "3+2今年不是录取到我校，请咨询合作的专科学校，3年后以后才录取到我校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学",
        "title": "昆明理工大学-投档分波动",
        "question": "今年本校缩招将近300人，投档分数线波动会很大吗",
        "answer": "投档分都是录取结束后最低的那个人就是当年的投档分，招生人数减少会有影响，但是波动是否很大不好估计。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "我校按照100%投档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-专科项专升本",
        "question": "老师，请问贵校的专科项，可以直接在校内升本吗？ 需要进行升本考试这些吗？",
        "answer": "我校今年不招收专科。专升本需要考试。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "理482报考贵校的林学有希望吗风险大不大谢谢",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科482分能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "文科520，位次25422有多大的机会能被贵校的预科录取",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科520分能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "我校开设日语教学。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-中外合作办学录取",
        "question": "河南文科451分，报中外合作办学“农林经济管理”专业有被录取的可能性吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南农大咨询",
        "question": "老师好，我想问一下云南理科552，全省排名23306能被贵校烟草专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。从往年分数来看，您被录取的概率较大。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取规则",
        "question": "在投档考生中，按投档成绩从高分到低分择优录取，是否意味着有一部分考生投档后会被退档（平行志愿无调剂）",
        "answer": "投档后如果服从调剂不会被退档。只有不服从调剂才会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-文科",
        "question": "云南省考生文科516分有希望录取到（普洱校区）风景园林专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "广西物化地考生，总分490位置63,000能否被贵校园艺专业录取？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "福建505分物理组有机会报考贵校的动物医学动物科学和烟草专业吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "有历年分数版块的相关链接吗？",
        "answer": "请查看我校本科生招生网。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-能被录取吗？",
        "question": "老师您好，云南考生位次35436，能被贵校的电气自动化和烟草专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-预科",
        "question": "预科生在哪个校区",
        "answer": "预科录取后第一年在云南民族大学的民族预科教育基地就读。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "云南理科500分录取法学专业有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-中草药栽培与鉴定专业",
        "question": "体检报告第二部分3 4 5，第三部分4不合格能否填报中草药栽培与鉴定专业",
        "answer": "我校严格按照教育部体检要求执行录取规定。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "您好，云南理工464位次73596报贵校园林、园艺，水产养殖能被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-江苏物化生540分位次92000+",
        "question": "江苏物化生540分位次92000+是否可以进贵校，如果想转专业，转专业的具体要求是什么？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。我校允许大一结束后转专业，具体要求以当年规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-专业问题",
        "question": "贵校今年新开设马克思主义理论类专业吗",
        "answer": "我校已开设有相关专业，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-投档比云南农业大学",
        "question": "你好 贵校的投档比是多少",
        "answer": "我校投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "云南农业大学智慧农业专业",
        "answer": "考生您好，不太明白您的提问。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-四川理科561分能上云南农业大学的电气及其自动化吗",
        "question": "电气及其自动化就业如何",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-招生",
        "question": "社会工作专业的投档比，该专业的宿舍环境",
        "answer": "我先投档比例100%，大一统一安排八人间。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-中外合作",
        "question": "报考贵校中外合作办学，可以正常考取国内研究生吗？",
        "answer": "可以报考国内研究生"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-嘿嘿嘿",
        "question": "云南文史513分被云南农业大学普洱校区录取的可能性大吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "广西高考533能报贵校的电子信息类专业吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-四川预科分数",
        "question": "请问一下四川的预科分数是多少？",
        "answer": "考生您好，我校不在四川招收预科。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南农业大学咨询",
        "question": "您好，保山市少数民族佤族，高考成绩510分，位次29820，服从调剂，报考贵校民族团结进步示范班被录取概率大吗？贵校投档比例是多少？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。我校投档比例100%。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "我校投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-民族团结班",
        "question": "请问贵校的民族团结班回族考生能报吗？对回族考生有什么限制吗？",
        "answer": "回族考生可以报考，无特别限制。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "请问贵校在四川的投档比例是多少",
        "answer": "我校投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "请问老师：高考综合非改革省份的专业调剂是在专业组内进行吗？",
        "answer": "考生您好，非高考改革省份未设置专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-中外合作项目",
        "question": "湖南历生地455能上中外合作项目家林经济吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取【农大】",
        "question": "云南理科524被录取的概率大不大",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-广西录取",
        "question": "您好，请问广西文史类444，位次三万三千多可以录取到贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "我校投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-投档",
        "question": "该校的投档分数线是怎么确定",
        "answer": "考生您好，我校投档分数线由考试院划定。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-投档",
        "question": "投档线和人数在哪里查看",
        "answer": "请咨询考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-投报急问 农业智能装备工程",
        "question": "您好！我是江苏女生，物化政组合，高考分数522，位次115154，我想报考贵校06专业组 农业智能装备工程，投招概率有多大",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "老师好，文科447体育90.8录取贵校的概率大不大",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-投档比例",
        "question": "贵校体育类专业的投档比例是多少",
        "answer": "我校投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "老师您好，请问预科理科二本录取后能选什么专业呀？",
        "answer": "考生您好，我校预科录取后可以选择校本部除中外合作办学以外的所有二本专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "您好，云南理科，477，位次64647，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您的分数能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南理科445能录普洱校区普通二本吗",
        "question": "录取",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科445分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科445分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-高考咨询",
        "question": "请问江西物理考生524分能录取到贵校的水利水电工程专业吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科524分能否被我校水利水电工程录取。但是根据去年的录取分数来看，理科524分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "您好！广西物化生考生24高考430分位次109683，能被你校录取的概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科430分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科430分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "云南省理科522分能被贵校食品科学与工程专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科522分能否被我校食品科学与工程录取。但是根据去年的录取分数来看，理科522分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "云南省理科522分能被贵校计算机科学与技术专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科522分能否被我校计算机科学专业录取。但是根据去年的录取分数来看，理科522分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南文史467分省位次46589",
        "question": "请问能报考贵校的哪些专业？另外能上预科吗(如果贵校有的话",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文史467分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文史467分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "江苏考生，排名40718，非常想报考贵校中外合作办学的农林经济管理专业，不知道是否有录取机会？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文史排位40718能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文史排位40718报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南农业大学",
        "question": "云南理科483，位次60709，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科483分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科483分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "您好，广西考生，物理402分，位次在12万左右，是否能被贵校的动物医学专业录取",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科402分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科402分报考我校机会较小，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取问题",
        "question": "我是云南考生，今年理科488分，想报贵校的给排水科学与工程，有录取机会吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科488分能否被我校给排水工程录取。但是根据去年的录取分数来看，理科488分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取概率",
        "question": "您好，请问云南理科467分位次71552报考贵校的录取概率大吗，可以报考园林专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科467分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科467分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-咨询",
        "question": "你好，云南本地考生文科513，全省位次排名28458，有希望被贵校普洱校区录取吗?谢谢",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文史513分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文史513分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-若我选择了该学校的少数民族二本预科",
        "question": "倘若我预科班读完后是否能够自由选择专业？只能选择二本专业还是可以选择一本专业且选专业是否会受到限制？是否会与下一届高考毕业生存在竞争关系？专业的选择又是哪些？还是每年选择的专业不一样？又或者是先选专业后读预科班？",
        "answer": "根据预科升本考试成绩选，不可选二本专业，与应届高考生不存在竞争，校本部二本专业都可以选，先读后选"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-四川理料男527，排位97207/98464，动物医学专业有",
        "question": "四川理料男527，排位97207/98464，动物医学专业有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科527分能否被我校动物医学录取。但是根据去年的录取分数来看，理科527分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "四川理科525报考贵校录取机会大吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科525分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科525分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "物生地481，11万有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科481分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科481分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "重庆学生504分，排名58000有机会录取我校吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科504分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科504分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南农业大学普洱校区",
        "question": "24届毕业生，云南理科448分，能进云南农业大学普洱校区吗？不挑专业，服从调剂。",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科448分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科448分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取（云南农大）",
        "question": "云南文科487有机会吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文史487分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文史487分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-本科",
        "question": "请问贵校二本是高职本科还是普通本科？毕业证学位证和本部有什么区别吗？我见招收专业都字母A或者C开头的",
        "answer": "普通本科，没有区别"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科485分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科485分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-报考咨询",
        "question": "福建物化地510，位次67109，服从调剂，有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科510分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科510分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取，专业",
        "question": "云南，女，理科529，排名33876能被贵校录取吗？有什么好专业可以推荐一下吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科529分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科529分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-专业",
        "question": "请问贵校二本预科进去后可以选哪些专业",
        "answer": "校本部二本专业基本都可以选"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-体育录取",
        "question": "文科 体育考生 419有机会上贵校的本科吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断体育419分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，体育419分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南农业",
        "question": "贵州美术 艺术242综合484有机会录取嘛",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断艺术类484分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，484分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-咨询",
        "question": "请问贵校在天津招生投档比例是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-转专业",
        "question": "可以跨学科转专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取问题",
        "question": "云南理科453，位次81341有机会报考贵校秘书学吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科453分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科453分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是理科，分数是489，位次是56801，能被贵校录取的机会大不大",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科489分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科489分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-调剂",
        "question": "484分选择云南农业大学(选择调剂）会不会滑档，如果调剂，如何调剂",
        "answer": "提档后不会被退档，调剂是随机调剂"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-理科452能录得到云南农业大学普洱校区的咖啡科学与工程吗",
        "question": "老师您好，我是云南考生，理科，452分能录上云南农业大学普洱校区的咖啡科学与工程吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科452分能否被我校咖啡科学工程录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "请问今年贵校的电气自动化录取有几个名额",
        "answer": "今年一共录取60人"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-高职高专",
        "question": "今年对河南有专科的招生计划吗",
        "answer": "你好，我校今年已经取消专科计划了"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "你好，请问高考533分，省排名31890能被贵校的电气自动化录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科533分能否被我校电气工程录取。但是根据去年的录取分数来看，理科533分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-贵校投调档比例",
        "question": "您好，我是云南理科考生，想知道贵校的投调档比例在云南省是什么样的？在招生简章上并未明确说明。",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "湖南纯文461，位次43100，服从调剂，被云南农业大学录取的几率大吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断历史类461分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，历史类461分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-请问贵校的普洱校区认可独生子女照顾加分吗？",
        "question": "请问贵校的普洱校区认可独生子女照顾加分吗？",
        "answer": "我校承认考生的政策加分"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "云南文科487，位次41018报您校，专业服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文史类487分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文史类487分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-文科录取",
        "question": "请问贵校如果服从调剂往中外合办专业调，是不是还得达到文科二本最低录取线，如果体育生被提档，但是文化分没有达到文科二本最低录取分数线，是不是没有调到中外合办专业的机会。",
        "answer": "考生你好，不达本科线是不会被提档和录取的"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-宿舍有独立卫浴嘛？",
        "question": "。",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-色弱影响电气工程及其自动化，水利工程，烟草这三个专业的填报吗",
        "question": "。",
        "answer": "不影响"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-体育类招生",
        "question": "文科478，体育84，有希望报考贵校体育专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断478分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，478分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-预科",
        "question": "老师您好，城市户口的少数民族是否可以报预科？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-转专业",
        "question": "您好，请问贵校转专业的条件是什么，什么时候可以转",
        "answer": "转专业按照当年学校最新的规定进行"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "您好我是云南考生，分数490位次56146有机会被贵姓的应用化学专业录取吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科490分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科490分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "江西物化地502/84868可以冲建筑学吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科502分能否被我校建筑学录取。但是根据去年的录取分数来看，理科502分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取机会",
        "question": "你好，我是湖南考生物理类，物化地组，507分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科507分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科507分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-咨询",
        "question": "你好，云南本地考生文科513，全省位次排名28458，有希望被贵校普洱校区录取吗?谢谢",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文史类513分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文史类513分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-农大",
        "question": "云南考生理科437服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科437分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科437分报考我校机会较小，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "湖南纯文461，位次43100，服从调剂，被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断历史类461分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，历史类461分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南考生",
        "question": "云南理科446能进云南农业大学吗？ 服从调剂， 有什么条件，调专业？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科446分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科446分报考我校有一定机会，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-专业",
        "question": "该校是否设有专业级差？",
        "answer": "不设置"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取率",
        "question": "云南考生理科437服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科437分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科437分报考我校一定机会，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-咨询",
        "question": "老师好，咱们学校的中外合作办学，毕业后拿什么证书？能否考国内研究生？谢谢。",
        "answer": "考生您好。我校与英国胡弗汉顿大学合作举办“土木工程”专业本科教育（中外合作办学项目，教育部批准书编号：MOE53UK2A20141686N），属“4+0、双学位”的培养模式：4年均在云南农业大学就读，在规定修业年限内完成所有培养内容，且同时达到云南农业大学和英国胡弗汉顿大学毕业要求和学位授予...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-投档",
        "question": "该校投档比是多少？",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "您好，云南理科480，排62668名，能被贵校什么专业录取",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科480分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科480分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-请问民族团结班是在本部是普洱上学？",
        "question": "1",
        "answer": "校本部"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-专业",
        "question": "请问在豫招收哪些专业呢？",
        "answer": "考生您好，请查看我校报考指南：https://zs.ynau.edu.cn/#/bkzn"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-咨询",
        "question": "老师您好，咨询下广东物政地521分，能报咱们学校什么专业？学校对转专业有什么要求？如果上中外合作的项目可以转专业吗？后期可以在国内考研吗？谢谢。",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科521分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科521分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "云南理科458，位次77842，报的是普洱校区的林学，有希望进入贵校学习吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科458分能否被我校林学录取。但是根据去年的录取分数来看，理科458分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "老师，乡村振兴预科是需要高中三年在户籍所在地就读吗",
        "answer": "考生您好，乡村振兴预科身份认定以当地教育主管部门要求为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南农业大学",
        "question": "河南省文科482，位次50316——51039，报考我们学校秘书学专业有希望吗？服从调剂",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文史类482分能否被我校秘书学录取。但是根据去年的录取分数来看，文史类482分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-预科",
        "question": "您好我是云南本科生445分有机会上贵校预科吗？",
        "answer": "根据往年分数来看，445分有机会上我校预科，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取、",
        "question": "您好，我是云南理科生445分有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科445分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科445分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-体育教育",
        "question": "请问一下贵校的体育教育是师范类吗，填志愿的时候没看见标注。",
        "answer": "我校体育教育不是师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-预科",
        "question": "云南文科生女，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-江西物化政",
        "question": "您好，江西物化政476分，排名116815，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断物理类476分能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "我校投档比例为100%"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "老师，云南考生528能被贵校马克思主义理论专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科528分能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "脊柱侧弯影响录取吗",
        "answer": "考生您好，脊柱侧弯不影响录取"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云农，普洱",
        "question": "云南文科505位次32204，服从调剂，有机会被录取吗，在普洱校区",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科505分能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "您好，云南文科生高考505能上贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科505分能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-农林经济管理（中外合作办学）",
        "question": "出国那一年是否需要向新西兰林肯大学再交学费？",
        "answer": "需要的。符合第四学年赴林肯大学学习条件的学生，需根据林肯大学官网公布的学费标准缴纳第四学年学费。今年31500新西兰元（每年都会有些调整），约为人民币15万元。加上住宿及生活开支，一年总费用约为30万元左右。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-普洱校区",
        "question": "普洱校区是本科吗，批次是二本及预科吗",
        "answer": "普洱校区是本科，批次是二本及预科。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-预科",
        "question": "我想咨询一下分专业是否会给比较全的专业选择，如果有选择权的话是如何选择的？分流方式是怎么分的？",
        "answer": "预科一年结束后要参加预科升本考试，并填报志愿，填报的志愿可以选择的专业为我校二本专业，最终我们将按照“分数优先，遵循志愿”的原则，确定最终升本的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取问题",
        "question": "请问我文化成绩427体育成绩83.34足球专项成绩36.1有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断427分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，足球考生427分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-老师，您好。河南考生524报考规校二批专业农学类有希望吗",
        "question": "老师，您好。河南考生524报考规校二批专业农学类有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科524分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科524分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "如果我投递到学校本部没有被录上会把我分配到普洱校区吗",
        "answer": "不会跨校区调剂"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-校区",
        "question": "普洱校区和本部的师资差距大吗",
        "answer": "差距不大"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-校区",
        "question": "普洱校区和本部的录取分数线是一样的吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-校区",
        "question": "普洱校区后面会转到本部吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-转专业",
        "question": "贵校的普通二本的所有专业都可以转专业吗",
        "answer": "转专业按照学校当年最新规定进行"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-专科",
        "question": "你好，今年贵校在贵州有专科招生计划吗",
        "answer": "考生你好，我校今年没有专科批次招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "云南理科489排名56802能上贵校哪个专业？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科489分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科489分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "云南理工464，位次73596，是否有机会报贵校中草药栽培与鉴定专业",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科464分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科464分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "物理类全省排名108022，能进入贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科排名108022能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科108022报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-理工2本报考",
        "question": "云南的458分，可以报考贵校普洱校区农学或林学专业吗，有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科458分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科458分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "老师，河南理科507被录取的几率大吗？如果被录取，大概率是哪个专业",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科507分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科507分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-志愿",
        "question": "陕西理科415分有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科415分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科415分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "艺术类音乐生文化分355专业分204综合分57有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校艺术类只招收美术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "2024云南，485分，位次66064，有希望被贵校的化学生物学，应用化学，生物工程，能源与动力工程，生态学中的一个专业录取吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科485分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科485分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-预科",
        "question": "少数民族预科班和乡村振兴预科班有什么区别？预科班之后的专业可以选哪些？",
        "answer": "少数民族预科班：只要是少数民族都可以报考。乡村振兴预科班：招收三区三州深度贫困脱贫县、国务院原挂牌督战脱贫摘帽县及边境县所在州市（普洱市、临沧市、文山州、红河州、西双版纳州、德宏州、怒江州、迪庆州的全部县区及丽江市宁蒗县、曲靖市会泽县、昭通市镇雄县）少数民族考生。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-贵校宿舍是四人间上床下桌吗，不是的话宿舍条件是怎么样的",
        "question": ".",
        "answer": "我校本科生是六人间，是上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-理科530，报考贵校电气，水利，烟草等专业有希望吗？",
        "question": "有轻微色弱",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科530分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科530分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-能否有机会录取",
        "question": "云南省理科485排名59372名能否有机会被贵校录取？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科485分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科485分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南美术生",
        "question": "文化理411，专业254.8有没有机会进贵校",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断该分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-文秘学",
        "question": "云南文科508，排名30762，可以报贵校文秘和风景园林的民族班吗？录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校各专业最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校各个专业考生的最低分数即为学校各专业最低录取分数线。因此，目前难以判断文科508分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科508分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-分数线咨询",
        "question": "我想咨询贵校去年计算机科学与技术和电气工程及其自动化迪庆专项的最低分数线",
        "answer": "考生您好，我校官网可以查到历年录取分数的，入口为：https://zs.ynau.edu.cn/#/lqfs"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-河北考生",
        "question": "高考分数469有意愿报考贵校香料香精技术与工程，是否能被录取",
        "answer": "考生您好，我校香料香精专业最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校该专业考生的最低分数即为学校该专业最低录取分数线。因此，目前难以判断理科469分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科469分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "老师 您好 可以给一个往年录取分数的查询网址吗 谢谢",
        "answer": "考生您好，我校官网可以查到历年录取分数的，入口为：https://zs.ynau.edu.cn/#/lqfs"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南农业大学",
        "question": "四川理科502位次131486报考贵校中外合办的农林经济或风景园林稳吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科502分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科502分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-是否被录取",
        "question": "老师，请问，理科459位次77111，可以报自动化专业吗？不是专项生，有录取概率吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科459分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科459分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-体育专业生报考",
        "question": "体育专业分82.11 文化466有机会进云南农业大学体育教育专业",
        "answer": "考生你好，只要专业分过了80分。文化分过线就可以报考我校，但是最终录取结果得看今年的报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "老师您好 湖南物化地考生24年511分位数75941名 可以上你们学校吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科511分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科511分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "老师您好 请问文科523分 位次24146 报考贵校的秘书学录取的概率大吗 谢谢",
        "answer": "考生您好，我校秘书学最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校该专业考生的最低分数即为学校该专业最低录取分数线。因此，目前难以判断文科523分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科523分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-文 503 33000有希望吗",
        "question": "文 503 33000有希望吗",
        "answer": "考生你好，只要过了本科线就能报考我校，但最终录取结果得看今年的报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-志愿求助",
        "question": "云南的460分，位次76412能进贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科460分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科460分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-474分服从调剂是否会被退档或者被调剂到中外合作办学",
        "question": "老师，今年云南考生474分，服从条剂是否会被调剂到中外合作办学或被退档，因为我没有看见贵校的投档和录取比例，希望您能为我解答一下",
        "answer": "不会被退档，不会被调剂到中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "云南考生522分排名24557有机会报考贵校普洱校区秘书学吗，投档比是多少",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断522分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，522分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "您好，我是云南考生，理科分数461，排名75690，想要报考电气工程及其自动化和机械设计制造及其自动化，有机会吗",
        "answer": "考生你好，我校在省内电气专业是一本批次招生，机械设计及其自动化分数过了省控线就可以报，但是最终录取结果得看我校今年的报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-迪庆专项",
        "question": "请问贵校的迪庆专项是指地方专项批还是指定向地方工作",
        "answer": "我校迪庆专项属于专项计划，不是定向计划，毕业后不需要定向就业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "您好，贵校可以转专业吗？",
        "answer": "可以的，按照我校最新规定进行"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-请问老师，云南考生理综469分，位次70192，",
        "question": "考生转专业有没有门槛，对口语测试有没有条件，毕业证与普通毕业证有没有区别，",
        "answer": "转专业是按照学校最新规定进行，除个别专业外其他专业对口语测试没有要求，毕业证没有区别"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南考生，文科500分，位次34552，能报考农大吗",
        "question": "云南考生，文科500分，位次34552，能报考农大吗，可以报什么专业呢",
        "answer": "考生你好，只要分数过了本科线就能报考我校的专业，但是最终录取结果得看今年的报考情况，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-文科500分，可以报考农大吗，可以报什么专业",
        "question": "文科500分，可以报考农大吗，可以报什么专业",
        "answer": "考生你好，只要分数过了本科线就能报考我校的专业，但是最终是否被录取得看今年的报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-民族团结进步示范班",
        "question": "老师您好！请问一下贵校的民族团结进步示范班是学的什么专业？如果没有被民族团结进步示范班录取会被调剂吗",
        "answer": "考生您好。我校的民族团结进步示范班安排的专业为：中草药栽培与鉴定、动植物检疫（植物检疫方向）、园林、环境科学与工程、水文与水资源工程、计算机科学与技术、经济学、农林经济管理、电子商务、社会工作、秘书学、旅游管理。由于我校民族团结进步示范班是有不同于普通本科的单独代码，因...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "我校公共外语没有俄语"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-转专业",
        "question": "老师请问咱农大有入学考吗？什么时候可以转专业？转专业的条件是什么？",
        "answer": "没有入学考，就读一年后可以转向学院提出转专业，学院根据学校最新规定进行审批"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-体育",
        "question": "足球专项34.6，总分83.41，文化理科445可以报考贵校的什么专业",
        "answer": "考生您好，根据我校招生章程：体育类专业按以下规则录取：体育教育、社会体育指导与管理专业，省内考生在高考文化成绩（含政策性加分）达到生源地录取控制线，且专业考试成绩不低于80分的前提下，按照“高考文化成绩（含政策性加分）减去对应文、理科类体育本科高考文化最低控制线”所得差值...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-预科",
        "question": "预科一年后，可选专业是二本专业，还是所有专业皆可，或是按当年招生计划",
        "answer": "考生您好，由于预科和二本专业是同一批次，因此预科一年后可选专业是二本专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-重庆文科",
        "question": "请问该校的英语专业怎么样 重庆文科516分排名11743有机会报考吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科516分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科516分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-能否录取",
        "question": "请问理工科分数444能进贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科444分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科444分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南文科517分 27000位次",
        "question": "报考贵校文秘专业 {普洱校区}有机会吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科517分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科517分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-民族班",
        "question": "民族班是只要24个边境县的学生吗？",
        "answer": "不是"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "本省考生理科476分，位次65365，可以报考贵校的土木工程专业吗",
        "answer": "我校土木工程专业今年是一本批次招生，不达一本线的考生是报不了这个专业的"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-能否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断您理工文化及艺术成绩能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-茶业",
        "question": "2本能报考茶学吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-考分515，位次41327",
        "question": "想咨询一下学校提档比？转专业的条件是什么？如果不能转专业的话，能不能修双学位？条件是什么？",
        "answer": "投档比100%，可转专业，不可修双学位"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-转专业",
        "question": "预科进校可以转专业吗？ 能转哪些专业",
        "answer": "可以转，可转专业以当年提出申请的具体实际情况决定"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "理科481有机会进入您们学校吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科481分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科481分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-预科",
        "question": "请问云南考生，位次72926，能报贵校的预科吗? 请问贵校的预科是一年后按志愿所填专业分科，还是依成绩自行选择？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科位次72926能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科位次72926报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业，依成绩选"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取，",
        "question": "云南文科539分报考改校哪几个专业录取希望较大",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科539分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科539分报考我校有被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "名族团结进步示范班对什么名族有要求吗？",
        "answer": "需是云南考生，且是少数民族"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-艺术生，美术239.7，文化分432（文科）有机会被贵校录取",
        "question": "艺术生，美术239.7，文化分432（文科）有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，该分数报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "请问云南理科500可以报哪些专业",
        "answer": "考生您好，只要分数过了省控线就可以报我校的该批次本科专业，但是具体录取结果这得看今年的报考情况，我校各个专业最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校各专业考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科500分能否被我校录取。但是根据去年的录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-志愿",
        "question": "会有体育生征集志愿吗",
        "answer": "考生您好，体育批次录取数如果没有超过我校计划数，会进行征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南考生录取咨询",
        "question": "云南文科文化423分排75848名，专业253.2分排3236名，文五专五70.4，文七专三64.8，报考贵校录取概率大吗，哪个专业录取概率较大一些",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科423分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科423分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "海南考生590能录取吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断590分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，590分报考我校有被录取的机会，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "本省理科476分，位次65365，可以报考贵校电气自动化专业吗",
        "answer": "考生您好，我校电气工程及其自动化专业今年是一本批次招生，未达一本分数线是报不了这个专业的"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-文科秘书学",
        "question": "请问一下，文科秘书学是只招少数民族吗？",
        "answer": "不是"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "河南理科504分，省排141292，报考贵校咖啡科学与工程学科录取几率大吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科504分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科504分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "广西物化生494可以稳报上林业吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科494分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科494分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-美术生",
        "question": "我是文科艺术生，美术分251.9，文化分436可以报考你们云南农业大学哪些专业吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断你能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，该分数报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-机械设计制造及其自动化和大学后是否能用日语四六级代替英语毕业",
        "question": "我是日语生，532分，能上机械设计制造及其自动化吗,大学后能申请日语代替英语吗",
        "answer": "考生您好，我们的大学外语，可以开英语，日语，法语，西班牙语以及东南亚语种（越南语，泰语，老挝语和缅甸语）教学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "您好，我是云南本地考生。高考成绩457，能录取到贵校的普洱校区吗？此外对贵校普洱校区的咖啡科学与工程非常感兴趣，只是该专业是新开的，不知道能不能报这个专业？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科457分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科457分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业，咖啡科学与工程专业今年首次...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取：农业机械化及其自动化",
        "question": "云南考生理科492能被录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科492分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科492分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取，云南文科生519省排名25680",
        "question": "录取云南农业大学普洱校区有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科519分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科519报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南考生",
        "question": "你好！ 云南理科446有希望进贵校？ 可以换专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科446分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科446分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业。转专业需要按照学校最新规定...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-投档比",
        "question": "请问普洱校区的投档比是多少",
        "answer": "我校投档比是100%"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "想请问一下云南理科471服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科471分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科471分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-能不能报考贵校",
        "question": "我体育分80.66文化419",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科419分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科419分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "您好，理科424，位次101543，想报该校的预科班几率大吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科424分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科424分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-英语四级会不会影响毕业证书和学位证书",
        "question": "如果英语四级没有过会不会无法获得毕业证或者学位证？会不会影响正常毕业？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "你好，超二本线二十分，服从调剂，可能录取吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科超线20分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科超线20分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-能否被录取",
        "question": "老师 您好 理科455有机会被录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科455分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科455分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-咖啡科学与工程",
        "question": "云南理科476分位次65365，录取咖啡专业概率高吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科476分能否被我校的咖啡与工程专业录取。但是根据去年的招生情况来看，理科476分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的咖啡科学与工程专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南文科艺术生",
        "question": "我是云南文科艺术生，双过线，文化436 艺术251.9报考贵校有把握吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，该分数报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "请问江西省物理组461能否报考贵校智慧农业专业，或者进入贵校",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断物理类461分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科461分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "请问贵校，我高考448分，位次84801，能被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科448分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科448分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南",
        "question": "您好，我是云南理科考生，509分报考贵校的机械设计制造及自动化专业和能源与动力工程专业被录取的概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科509分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科509分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-湖南物化生498排名90182可以报哪些专业",
        "question": "湖南物化生498排名90182可以报哪些专业",
        "answer": "考生您好，只要分数过了省控线就可以报我校的本科专业，但是具体录取结果这得看今年的报考情况，我校各个专业最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校各专业考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科498分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-尊敬的云南农大老师",
        "question": "我想请问一下449分名次84102 有多大的几率会被云南农大录取呢？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科449分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科449分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "云南文科505，位次32204，服从调剂，被录取几率大不大",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科505分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科505分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录",
        "question": "478分文科 有被录的可能吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科478分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科478分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-招生官网查不到历年录取分数线",
        "question": "希望能查到历年贵校在江苏省的录取名额和分数情况",
        "answer": "考生您好，我校官网可以查到历年录取分数的，入口为：https://zs.ynau.edu.cn/#/lqfs"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "湖南文科生排名3300有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科排名3300能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科排名3300报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "云南理科483，位次60709，能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科483分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科483分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-民族班",
        "question": "如何报考贵校民族班？",
        "answer": "考生您好，我校民族班项目招收云南省25种世居少数民族考生，符合该条件就可以填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-民族班",
        "question": "报考民族班后要进行面试和笔试吗？",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-体育生有预科吗",
        "question": "老师，您好，请问贵校今年体育生有预科吗，如果有的话，规则是什么呀？谢谢老师",
        "answer": "考生您好，我校体育类没有招收预科。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "本校的水务工程填报分数及相关要求",
        "answer": "考生您好，我校水务工程专业为二本批次录取，录取分数要求最少达到420分以上。至于最终是否能被录取，要以该专业实际最低录取分数为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "江苏省文科排名38454有机会吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科排名38454能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-高考",
        "question": "你好，我是四川理科考生，高考成绩为532，位次92017，能报考该校那些专业？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科532分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科532分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-分数线",
        "question": "2023年贵校体育专业的最低投档分数线",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-报志愿时填了农大本部，是否会调剂到普洱校区",
        "question": "农大在普洱也有校区，如果报志愿时只填了农大的专业，没录上是否会被调剂到普洱校区而不是农大本部",
        "answer": "不会跨校区调剂专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-基本学制和弹性学制这样的实际上要读几年",
        "question": "就比如说基本学制是5年，弹性学制为4--8年，那么总共要读几年",
        "answer": "若无延毕等情况出现，就是正常5年毕业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "您好，云南文科538能被录取到贵校嘛",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科538分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科538分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-毕业证书",
        "question": "在普洱校区就读毕业后毕业证书上是否会写明普洱校区",
        "answer": "考生您好，普洱校区毕业学生毕业证书上不会注明普洱校区。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "您好，我想问一下云南文科考生白族515分，被贵校少数民族预科班录取几率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科515分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科515分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-转专业",
        "question": "老师您好 学的是动物科学转动物医学有什么条件",
        "answer": "就读一年后向所在学院提出转专业申请"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-预科",
        "question": "贵校预科结束后能进哪些专业",
        "answer": "考生您好，我校预科生升本后可以选择所有我校校本部除中外合作办学之外的所有二本批次招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取，",
        "question": "您好我是云南理科生445分有机会上贵校二本我服从调剂，或是预科机会大吗？",
        "answer": "考生您好，我校预科最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科445分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科445分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-专业",
        "question": "二本农林类专业能转去动物科学吗？转专业大概是什么时候？好转吗",
        "answer": "可以，在就读一年后，转专业按照学校最新规定进行"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "您好，我云南理科生44分有机会上贵校二本吗还是预科？",
        "answer": "考生您好，我校理工类二本专业和预科专业要求分数最少达到420分，您44分可能无法被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-专业分配",
        "question": "请问一下少数民族预科班的专业分配情况",
        "answer": "考生您好，我校少数民族预科班第一年不分配具体专业，参加完预科升本考试并合格后，可以选择我校校本部除中外合作办学专业之外的所有二本批次招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-体育教育专业",
        "question": "您好，请问云南文科体育生，体育80，文化439录取到贵校的体育教育专业概率大么？谢谢",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科439分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科439分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的体育教育专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "该校的提档线和提档比例是多少 云南文科考生496 36541名有望进入该校吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校提档分数线。提档比例为100%。因此，目前难以判断文科496分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科科496分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-能否录取",
        "question": "云南考生，文科女生513分可以尝试贵校吗？有推荐专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科5513分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科513分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "四川考生548 位次72681有机会录取动物医学吗",
        "answer": "考生您好，我校动物医学最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校动物医学专业考生的最低分数即为该专业最低录取分数线。因此，目前难以判断理科548分能否被录取。但是根据去年的录取分数来看，理科548分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的动物医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-视力",
        "question": "重庆考生，物化生544视力受限代码24 25 34 35能报考贵校的食品科学与工程类吗？有希望吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断物理类544分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，物理类544分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业，我校专业招生不受视力限...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-艺术生",
        "question": "老师您好，我是云南艺术类考生，贵校环境设计专业文化成绩分文理吗？",
        "answer": "不分，具体详情请参照学校官网或公众号发布的招生简介"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-咨询",
        "question": "请问农大烟草专业就业形势如何？谢谢！",
        "answer": "考生您好，我校烟草专业毕业后可报考烟草专卖局、烟草公司、烟叶生产站等岗位，还可以应聘和植物生产相关的企业岗位，也可以报考不限制专业的公务员岗位，就业渠道非常多。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-定向就业",
        "question": "老师您好，我是云南丽江考生可以报迪庆定向就业专业吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "理科女444排名8万多报考贵校有一点点希望吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科444分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科444分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的理科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南考生",
        "question": "文科482有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科482分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科482分报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-秘书学",
        "question": "云南考生文史523分报考秘书学稳吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文史523分能否被我校秘书学录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-高考",
        "question": "您好，云南理科女，480+10，位次62668，有机会进该校吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科480+10分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科480+10分报考我校机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-民族团结示范班需要当地州教育部门先审核吗？",
        "question": "民族团结示范班需要当地州教育部门先审核吗？",
        "answer": "考生您好，本项目招收云南省25种世居少数民族考生，符合该条件就可以填报志愿。至于当地州教育部门是否需要先审核，需要咨询当地教育部门。 "
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "云南文科考生511，我才29375可以报考贵校哪些专业啊？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科511分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，文科511报考我校有一定被录取的机会，欢迎报考我校的文科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-转专业",
        "question": "请问二本专业可以转一本专业吗",
        "answer": "考生您好，转专业需要按照当年学校最新规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科414分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科414报考我校被录取机会较小，欢迎报考我校。费用详见我校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-专科",
        "question": "请问云南考生450分排名60487左右，能被贵校专科录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年无专科批次。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-中外合办",
        "question": "1:中外合办一年学费大概是多少？2:拿到的学历是否是本科毕业证 3:是否一定要到外国留学",
        "answer": "1，中外合作办学本科项目土木工程专业36000元/生·学年、中外合作办学本科项目农林经济管理专业30000元/生·学年、中外合作办学本科项目风景园林专业29600元/生·学年。住宿费收费标准按宿舍类别划分。2，符合条件，完成学业，拿到的是云南农业大学本科毕业证及学位证；3，农林经济管理项目是与新西...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-咖啡科学与工程",
        "question": "您好！请问咖啡科学与工程招收老高考四川地区的文科生吗？对身体条件有要求吗？",
        "answer": "考生您好，本年度咖啡科学与工程专业不在四川招生。对身体条件无特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-中外合作办学专业",
        "question": "这个专业有没有报考限制，是个什么样的情况",
        "answer": "考生您好，关于中外合作办学：我校与英国胡弗汉顿大学合作举办“土木工程”专业本科教育（中外合作办学项目，教育部批准书编号：MOE53UK2A20141686N），属“4+0、双学位”的培养模式：4年均在云南农业大学就读，在规定修业年限内完成所有培养内容，且同时达到云南农业大学和英国胡弗汉顿大学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-宿舍环境怎么样？",
        "question": "是上床下桌吗？几人住一个宿舍？",
        "answer": "我校大一新生通常入住普通宿舍，有8人间和6人间，大二以后统一调整至上床下桌的学生公寓。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-能否录取",
        "question": "请问贵校，428 96725 有几率能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理工428分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科428报考我校录取机会较小，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-文科专业",
        "question": "文科生540省排一万七千多名，建议报考什么专业？",
        "answer": "考生您好，报考的专业要根据自身的规划来选择，欢迎报考我校文科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "贵校今年在云南动物科学专业录取多少人？ 植物保护专业录取多少人？",
        "answer": "考生您好，我校今年年在云南动物科学专业总计划数140人，植物保护专业总计划数139人。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-贵校的动物科学专业去年录取分数线",
        "question": "见标题",
        "answer": "考生您好，去年我校动物科学专业录取最低分：一本489分、国家专项500分、地方专项492分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南理科",
        "question": "请问理科525分可以报考贵校的动物医学专业吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科525分能否被我校录取。但是根据去年的录取分数来看，理科525分报考我校动物医学专业机会较大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-宿舍",
        "question": "请问今年预科生宿舍几人间",
        "answer": "考生您好，我校招收的预科生第一年在云南省高等学校少数民族预科教育基地培养，住宿情况请咨询云南民族大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-预科",
        "question": "请我贵校预科在哪就读，就读规则是什么",
        "answer": "考生您好，我校预科第一年在云南省高等学校少数民族预科教育基地培养，按照高考文化课投档成绩从高到低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "老师你好 理科高考成绩351 体育成绩88排名1900能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科351分+体育88分能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-有机会录取吗",
        "question": "我有390分，体育成绩82",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科390+体育82分能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-加分",
        "question": "你们学校认区域加分吗？",
        "answer": "考生您好。我校认可各省加分政策。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-艺术类文科美术247文化413可以被贵校录取吗",
        "question": "艺术类文科美术247文化413可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科413+艺术247分能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-风景园林中外合办",
        "question": "老师你好 我想咨询一下 风景园林中外合办专业 1. 授课语言是 中文还是其他语言？2 .非英语语种考生是否可以报名？3 .课程考试标准和本科风景园林专业有什么区别？",
        "answer": "1，课程语言为中文和韩文。2，非英语语种考生可以报名。3，课程考试标准按照授课课程教学大纲规定，韩方考试标准由韩方确定。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-美术生录取",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业350.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科437+美术350.5分能否被我校录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-专业",
        "question": "你好，女生物理不太好学可以学电气自动化吗？工作好不好找",
        "answer": "考生您好，我校招生专业对性别没有限制。电气工程及其自动化专业就业去向落实率较高，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校（普洱校区）的: 农学类，林学类、咖啡科学与工程等专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗 能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断理科468分能否被我校农学类、林学类、咖啡科学与工程等专业录取。我校允许学生在大二学期开始时转专业，具体要以当年学校政策为准。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-官网招生计划与发布的书内容不一致",
        "question": "云南农业大学2024年本专科招生计划中有葡萄与葡萄酒工程*专业，为什么招生院发布的招生计划书中没有这个专业，以院校官网的为准还是以书本上的为准。 请问云南农业大学官网上的葡萄与葡萄酒工程和其他一些专业的后面加“*”是什么意思？",
        "answer": "考生您好，专业的后面加“*”代表本年度停招的专业。招生最终计划以招生考试院出版的书本上的计划数为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-文科496有希望报考贵校的马克思主义学院吗",
        "question": "文科496有希望报考贵校的马克思主义学院吗？如果不可以，能为我推荐几个能够在贵校报考的本科专业吗",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断文科496分能否被我校马克思主义学院的专业录取。报考的本科专业要根据自身规划和兴趣确定。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-能否被录取",
        "question": "高考456 80000",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断456分能否被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-乡村振兴专项预科",
        "question": "云南农业大学的乡村振兴专项预科填报和本科填报一致吗",
        "answer": "考生您好！乡村振兴专项预科和普通本科不属于同一志愿。在填报志愿时以系统展示选项为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-专业",
        "question": "河南考生，理科，500分，可以冲贵校以下哪些专业农业机械化及其自动化，水利水电工程 ，生物技术 中草药栽培与鉴定 茶艺与茶文化 食品科学与工程 哪个专业可以上呢？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断500分能否被我校录取以及录取到哪个专业。此外，我校本科招生专业，请以我校发布的报考指南为准，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-今年文科499分被贵校翻译专业录取机会大吗？",
        "question": "2024年文科499分能被贵校哪些专业录取",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断499分能否被我校录取以及录取到哪个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "老师你好，云南理科考生461分 72200名有机会录取贵校的那些专业",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断461分能否被我校录取以及录取到哪个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "老师，云南考生，理科，分数431，排名96657，有几率被录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断431分能否被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。另外，今年艺术类考试投档规则有变化，以我校招生章程所述内容为准。因此，目前难以判断385分能否被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南文科考生",
        "question": "513分 位次28458 可以进入贵校嘛",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。因此，目前难以判断513分能否进入我校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-云南农业大学乡村振兴专项预科",
        "question": "乡村振兴专项预科是什么",
        "answer": "乡村振兴专项预科招收三区三州深度贫困脱贫县、国务院原挂牌督战脱贫摘帽县及边境县所在州市（普洱市、临沧市、文山州、红河州、西双版纳州、德宏州、怒江州、迪庆州的全部县区及丽江市宁蒗县、曲靖市会泽县、昭通市镇雄县）少数民族考生"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、风景园林中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "1、风景园林（中韩合作办学项目）为4+0，单学位项目，学生可在第三学年自愿选择是否到韩国尚志大学开展大三大四的学习；2、毕业证不会标注中外合作办学，与普通本科的毕业证、学位证一致；3、如录取，不允许转专业。4、学习语言为韩语"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-录取分数线",
        "question": "询问贵校最低录取分数线",
        "answer": "考生您好，我校最低录取分数线目前还未划定，要等到录取正式开始后，投档到我校考生的最低分数即为学校最低录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南农业大学",
        "title": "云南农业大学-分数",
        "question": "今年预估分是多少",
        "answer": "考生您好。今年文科分数线：本科一批550分，本科二批480分。"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-贵校数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "老师您好！数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "这位同学你好，我们学校艺术类在云南的录取规则之前是按专业成绩排，对文化成绩的要求是过了控制线就行，按报名的专业成绩从高到底排，去年云南的专业控制线是215，我们最低分是261，超过控制线46分\n      但是今年艺术类改革，我们学校的录取规则是文化、专业成绩各占50%，由于今年是第一年，没有之...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-贵校数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "老师您好！数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "这位同学你好，我们学校艺术类在云南的录取规则之前是按专业成绩排，对文化成绩的要求是过了控制线就行，按报名的专业成绩从高到底排，去年云南的专业控制线是215，我们最低分是261，超过控制线46分\n      但是今年艺术类改革，我们学校的录取规则是文化、专业成绩各占50%，由于今年是第一年，没有之...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-贵校数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "老师您好！数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "这位同学你好，我们学校艺术类在云南的录取规则之前是按专业成绩排，对文化成绩的要求是过了控制线就行，按报名的专业成绩从高到底排，去年云南的专业控制线是215，我们最低分是261，超过控制线46分\n      但是今年艺术类改革，我们学校的录取规则是文化、专业成绩各占50%，由于今年是第一年，没有之...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-贵校数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "老师您好！数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "这位同学你好，我们学校艺术类在云南的录取规则之前是按专业成绩排，对文化成绩的要求是过了控制线就行，按报名的专业成绩从高到底排，去年云南的专业控制线是215，我们最低分是261，超过控制线46分\n      但是今年艺术类改革，我们学校的录取规则是文化、专业成绩各占50%，由于今年是第一年，没有之...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-提档线",
        "question": "贵校提档线多少？",
        "answer": "我们没有单独设置提档线，按平行志愿进行录取"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-录取咨询",
        "question": "老师 您好，云南文科482，是否能被财务类或是法学专业录取？",
        "answer": "同学你好，你可以登陆西南林业大学官网查看我校近三年的录取分数情况，以此作一个参考。今年能否被录取，要看考生报考具体情况"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-预科",
        "question": "云南理科454有机会被贵校预科录取吗？",
        "answer": "同学你好，你可以登陆西南林业大学官网查看我校近三年的录取分数情况，以此作一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-云南文史476省位次46589",
        "question": "能否报考贵校的预科",
        "answer": "同学你好，你可以登陆西南林业大学官网查看我校近三年的录取分数情况，以此作一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-录取",
        "question": "您好 湖北文科美术生文化 416 专业 202 综合分 575 排名 6533 可以报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，你可以登陆西南林业大学官网查看我校近三年的录取分数情况，以此作一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-建筑学选科要求",
        "question": "建筑学选科要求写的思想政治和地理意思是必须都选吗",
        "answer": "这位同学你好，我校今年未在重庆投放建筑学专业"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-西南林大",
        "question": "可以跳级或提前毕业吗",
        "answer": "关于这个问题可以拨打学籍科0871-63862328进行咨询"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-专业录取",
        "question": "老师您好，请问江西文科540，省排名13311，有机会被贵校会计学专业所录取吗",
        "answer": "同学你好，你可以登陆西南林业大学官网查看我校近三年的录取分数情况，以此作一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-体育",
        "question": "湖南体育专业264，文化350，双过线均超本省分数线4分，有多大机会被录取",
        "answer": "同学你好，具体情况要结合今年考生报考情况才能做出判断，所以我们也无法预测，欢迎你第一志愿报考"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-录取",
        "question": "四川理科524报考你们学校录取机会大吗",
        "answer": "同学你好，你可以登陆西南林业大学官网查看我校近三年的录取分数情况，以此作一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-贵州美术生",
        "question": "我是贵州美术生，专业分271.33综合分540.16，排名644，有希望报考贵校的数字媒体专业吗",
        "answer": "同学你好，你可以登陆西南林业大学官网查看我校近三年的录取分数情况，以此作一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-贵校数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "老师您好！数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "这位同学你好，我们学校艺术类在云南的录取规则之前是按专业成绩排，对文化成绩的要求是过了控制线就行，按报名的专业成绩从高到底排，去年云南的专业控制线是215，我们最低分是261，超过控制线46分\n      但是今年艺术类改革，我们学校的录取规则是文化、专业成绩各占50%，由于今年是第一年，没有之...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-服从调剂",
        "question": "您好！请问如果服从调剂是在专业组内调剂吗？",
        "answer": "是的，优先考虑专业组内进行调剂，不能满足的情况下会调剂到其他专业组，但是不能跨科类"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-录取",
        "question": "广西考生物理类447分可以报机械设计制造及其自动化吗",
        "answer": "同学你好，2023年该专业在广西录取最低分数为446分，具体能不能填报我们无法提供准确意见，希望对你有帮助。"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-录取",
        "question": "理科471分位次69472报考贵校概率大吗",
        "answer": "同学你好，有一定机会，建议选择服从调剂，具体录取概率我们无法提供准确意见，希望对你有帮助。"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-贵校数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "老师您好！数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "这位同学你好，我们学校艺术类在云南的录取规则之前是按专业成绩排，对文化成绩的要求是过了控制线就行，按报名的专业成绩从高到底排，去年云南的专业控制线是215，我们最低分是261，超过控制线46分\n      但是今年艺术类改革，我们学校的录取规则是文化、专业成绩各占50%，由于今年是第一年，没有之...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-扩招",
        "question": "老师您好！请问贵校今年食品科学与工程专业扩招吗？",
        "answer": "同学你好，我们这个专业今年云南省招生计划共52人（含民族团结进步示范班5人）"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-民族团结示范班",
        "question": "民族团结示范班的招生条件是什么，具体进去后学的专业是什么",
        "answer": "同学你好，我们在大理招生人数为4人，要求是云南世居25个少数民族，有13个招生专业都可以进行填报，在今年的招生计划上都由公布"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-贵校数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "老师您好！数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "这位同学你好，我们学校艺术类在云南的录取规则之前是按专业成绩排，对文化成绩的要求是过了控制线就行，按报名的专业成绩从高到底排，去年云南的专业控制线是215，我们最低分是261，超过控制线46分\n      但是今年艺术类改革，我们学校的录取规则是文化、专业成绩各占50%，由于今年是第一年，没有之...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-贵校数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "老师您好！数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "这位同学你好，我们学校艺术类在云南的录取规则之前是按专业成绩排，对文化成绩的要求是过了控制线就行，按报名的专业成绩从高到底排，去年云南的专业控制线是215，我们最低分是261，超过控制线46分\n      但是今年艺术类改革，我们学校的录取规则是文化、专业成绩各占50%，由于今年是第一年，没有之...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-贵校数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "老师您好！数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "这位同学你好，我们学校艺术类在云南的录取规则之前是按专业成绩排，对文化成绩的要求是过了控制线就行，按报名的专业成绩从高到底排，去年云南的专业控制线是215，我们最低分是261，超过控制线46分\n      但是今年艺术类改革，我们学校的录取规则是文化、专业成绩各占50%，由于今年是第一年，没有之...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-贵校数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "老师您好！数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "这位同学你好，我们学校艺术类在云南的录取规则之前是按专业成绩排，对文化成绩的要求是过了控制线就行，按报名的专业成绩从高到底排，去年云南的专业控制线是215，我们最低分是261，超过控制线46分\n      但是今年艺术类改革，我们学校的录取规则是文化、专业成绩各占50%，由于今年是第一年，没有之...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-贵校数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "老师您好！数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "这位同学你好，我们学校艺术类在云南的录取规则之前是按专业成绩排，对文化成绩的要求是过了控制线就行，按报名的专业成绩从高到底排，去年云南的专业控制线是215，我们最低分是261，超过控制线46分\n      但是今年艺术类改革，我们学校的录取规则是文化、专业成绩各占50%，由于今年是第一年，没有之...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-贵校数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "老师您好！数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "这位同学你好，我们学校艺术类在云南的录取规则之前是按专业成绩排，对文化成绩的要求是过了控制线就行，按报名的专业成绩从高到底排，去年云南的专业控制线是215，我们最低分是261，超过控制线46分\n      但是今年艺术类改革，我们学校的录取规则是文化、专业成绩各占50%，由于今年是第一年，没有之...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南林业大学",
        "title": "西南林业大学-贵校数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "老师您好！数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "这位同学你好，我们学校艺术类在云南的录取规则之前是按专业成绩排，对文化成绩的要求是过了控制线就行，按报名的专业成绩从高到底排，去年云南的专业控制线是215，我们最低分是261，超过控制线46分\n      但是今年艺术类改革，我们学校的录取规则是文化、专业成绩各占50%，由于今年是第一年，没有之...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "我校只开设英语公共外语课程，日语等级考试成绩可抵用英语等级学分。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-咨询",
        "question": "老师好，我想问一下: 1、云南理科552，全省排名23306可以冲哪些专业？ 2、如果被调剂，一般会调剂到什么专业？ 3、调剂一般是同类专业调剂，还是调到其他专业？ 4、被调剂后，想要转专业，有什么条件？ 5、贵校录取有没有专业极差？",
        "answer": "可以冲我校，建议合理填报专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-民族团结示范班",
        "question": "红河州2023年最低录取分数为多少",
        "answer": "与2023年普通临床医学专业录取最低分相近。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-请问中外合作护理学高考小语种能报考吗",
        "question": "山东",
        "answer": "可以，我校对外语语种没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-民族团结示范班",
        "question": "红河州2023年最低录取分数为多少，最低分498来自哪个县市",
        "answer": "去年最低分生源地为西双版纳征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-昆明医科大",
        "question": "你好，广东物化生528，排名101335，有机会报考贵校的麻醉学专业或者口腔医学专业吗？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-免费定向医学生",
        "question": "485理工云南考生报免费定向医学生能录取哪些专业，被调剂的风险大嘛？谢谢老师",
        "answer": "二本批次以上都可以报考，按照定向地生源计划数根据考分择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-学位",
        "question": "老师，在麻烦问下眼视光医学授予医学学士学位还是理学学位",
        "answer": "眼视光医学授予医学学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-专业调剂",
        "question": "请问专业服从调剂是在青海开设的专业内调剂，还是在学校所有的专业内调剂",
        "answer": "在青海同批次招生专业中进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "554文科排名12843录取护理学的概率是多少",
        "answer": "有希望的，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "贵校在贵州投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-投档比例",
        "question": "老师您好，我想问下贵校招生的投档比是多少，谢谢我是贵州考生",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-二本批次专业",
        "question": "老师，贵校有哪些二本批次专业",
        "answer": "请参考我校2024年招生简章（https://www.kmmu.edu.cn/Pages_1754_51817.aspx）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南理科502分有希望进护理学吗？",
        "answer": "有希望，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取，昆",
        "question": "老师你好，江西女分数479，有多大概率录取贵校？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-江苏考生",
        "question": "老师你好江苏考生物化生591报贵校640601录取机会大吗",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-退档",
        "question": "已服从调剂，且身体要求与体检方面无问题。贵校是否承诺提档不退档",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-报考",
        "question": "我想咨询一下，贵校的民族团结示范班怎么报考，院校志愿里才有临床专业，没有这个民族团结示范班的志愿。",
        "answer": "民族团结进步示范班是一个单独的院校志愿，该院校志愿下只有临床医学1个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校眼视光医学录取吗",
        "answer": "我校重庆不招生眼视光医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取呀",
        "question": "民族团结示范班是少数民族就可以报吗？",
        "answer": "云南25种世居少数民族都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "question": "重庆物化生省排名30207能被贵校麻醉学，口腔医学录取吗",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "广西物化生485分65,911位置能被贵校临床专业录取吗？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "我想请问一下贵校在云南有哪些是第一批次，那些是第二批次，转专业的相关问题",
        "answer": "请查阅我校招生简章（https://www.kmmu.edu.cn/Pages_1754_51817.aspx）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我想请问一下云南理科515，大理白族，报考民族团结示范班有希望被录取嘛",
        "answer": "云南25种世居少数民族都可以报考，根据生源地计划数择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-四六级英语考试时间",
        "question": "学校允许在大一刚入校的12月考四级考试吗？",
        "answer": "可以参加。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-民族团结示范进步班",
        "question": "老师您好，贵校的民族团结示范进步班临床医学考研率与普通临床一样嘛？考研一定留在本校吗",
        "answer": "民族团结进步示范班与普通临床医学混班教学，教学内容和教学形式与普通临床医学专业相同。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-民族团结示范进步班",
        "question": "老师您好，保山汉族考生552分省排23306名是否能进贵校的民族团结示范进步班临床医学",
        "answer": "云南25种世居少数民族都可以报考。按照生源地计划择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-民族团结示范进步班",
        "question": "老师您好，民族团结示范进步班只能少数民族报吗？就业方向是否与普通临床医学生是否一样？我是云南汉族考生，552分省排23306名，有机会进入贵校的临床医学吗",
        "answer": "民族团结进步示范班与普通临床医学混班教学，教学内容和教学形式与普通临床医学专业相同。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "广东物理528，排名101335，有机会进入贵校的口腔医学专业吗",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-民族团结示范班",
        "question": "老师您好，请问“民族团结示范班的临床医学“和普通的一本”临床医学“专业有何区别？我是彝族，云南理科考生，报志愿时候发现这两个临床医学的学校编码不一样，难道不是一个学校吗？毕业证有什么区别？",
        "answer": "民族团结进步示范班与普通临床医学混班教学，教学内容和教学形式与普通临床医学专业相同。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-有关考研",
        "question": "贵校在本科第五年时为考研学生提供了那些便利？ 实习期间用于考研复习的时间与精力充沛吗？",
        "answer": "学校会单独安排1个月考研假期。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-有关本科教学内容",
        "question": "贵校本科的临床医学、医学影像学和麻醉本科的教学内容差异在哪里？ 临床医学相较于影像与麻醉在考研时的西医综合与专业基础考试是否会占到更大优势？ 贵校本科医学影像学专业是什么时候（哪一年）从临床医学专业中独立出来的？",
        "answer": "专业课程内容不同。医学影像学、麻醉学在研究生考试方面请咨询相关院校研究生招生部门。医学影像学是单独专业，没有独立这样的概念。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-有关升学率",
        "question": "贵校的临床医学专业组以及其下的临床医学、麻醉、影像的保研率和升学率大概是多少？",
        "answer": "我校每年保研名额根据教育主管部门下达免试研究生名额执行，以往学校免试研究生名额约160人左右。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-有关能不能被抛档",
        "question": "本人是湖南物化生的考生，今年高考成绩在省内排名不到18000，请问有机会报上贵校在湖南招生的101组吗？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛",
        "question": "广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛,如果报上能报什么专业呢？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "贵校录取是分数优先还是志愿优先",
        "answer": "分数优先"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-眼视光医学",
        "question": "老师，我想了解下眼视光医学专业",
        "answer": "请关注“昆明医科大学本科招生”微信公众号，详细查阅专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师，587麻醉学、医学影像学是否录取得到",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师 预科录取之后对应可以选的专业有哪些呀",
        "answer": "录取后在云南省预科教育基地就读一年，一年后在我校2024年部分二本批次专业进行预科升学。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-兼修",
        "question": "请问可以同时兼修护理专业与助产学专业嘛",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取 二本",
        "question": "请问云南499有能被助产学录取概率",
        "answer": "可以冲一下，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-转专业",
        "question": "老师好，我想问的就是假如我被录取到康复或者检验技术，能不能转专业到临床或者影像医学，因为这几个专业往年在我们这都是二本批次的，今年我们广西是第一年新高考。",
        "answer": "请参考我校转专业规定（https://www.kmmu.edu.cn/Pages_455_44308.aspx）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南理科515可以来贵校吗",
        "answer": "一本批次建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-调剂",
        "question": "四川考生的成功投档人数多于学校在四川招生专业计划招生人数的情况下，是在四川招生的几个专业内增设名额调剂还是在非四川招生专业内调剂",
        "answer": "不增设名额，在四川同批次招生专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-关于民族团结进步示范班询问",
        "question": "民族团结进步示范班是单独为一个班,还是和前面录取的关于临床医学专业的混班? 教学内容有区别吗?",
        "answer": "与普通临床混班教学，教学内容和形式与普通临床没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "请问贵校的二本预科，可以升什么二本专业",
        "answer": "预科录取后在云南省预科教育基地就读一年，一年后在我校2024年部分二本批次专业进行预科升学。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "479七万名次可以入选临床医学吗",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-昆明医科大学护理学二本",
        "question": "请问今年云南的二本499有多大的概率可以录取护理学",
        "answer": "可以冲，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "眼视光医学招收2024届广西考生吗？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-本校几个临床医学的区别",
        "question": "本校的民族团结进步示范班中临床医学和另外的临床医学有什么区别",
        "answer": "民族团结进步示范班有生源地名额限制。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-考生身体健康要求",
        "question": "如果我的矫正视力达到4.8且镜片度数为左-575，右-600，是否可以报考",
        "answer": "视力仅有体检建议，没有强制要求。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-退档",
        "question": "老师，我符合报考民族团结进步示范班的条件，我看这个项目就只有临床一个专业，是不是只要我分数到了提档线就可以？但是我看后面又有服从调剂的选项，这个项目还能调到其他专业吗？",
        "answer": "民族团结进步示范班占用一个院校志愿，该志愿下只有一个临床医学专业，不存在调剂问题。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-报考免费医学生",
        "question": "你好，我是云南省考生，599分全省位次，7896名，如果报考免费医学生的话，之后必须是只能到乡镇卫生院工作吗？能够继续进修研究生吗？",
        "answer": "在基层医疗卫生机构服务6年以上，期间不能报考研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "广西理科考生排名52184能报考贵校临床医学能被录取吗？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "理科女585分，是否可以被临床医学录取",
        "answer": "可以冲，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师，楚雄女生彝族理科生516分有机会被贵校民族团结进步示范班录取吗？",
        "answer": "符合报考条件考生都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师，理科587想读贵校临床医学、口腔医学有机会录取吗",
        "answer": "临床可以冲，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取情况",
        "question": "你好，我是理工类云南考生，我今年的高考分数为599，全省位次为7896名，想要报考该校的临床医学专业",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-专业",
        "question": "老师，理科587能备贵校口腔医学录取吗",
        "answer": "有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-调剂",
        "question": "云南理工496分能录取吗？服从调剂会不会调到很冷门的专业？",
        "answer": "有希望，建议合理填报专业志愿。调剂在我校空缺专业进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-护理学（中外合作办学）",
        "question": "毕业后会授予双学位吗？",
        "answer": "如果不去外方院校学习就没有外方学位证。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-202组",
        "question": "广东物化政510分，排130400，录取协同专业组202机会大吗？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-是否能录取",
        "question": "老师您好，我的分数是488，排名57449，有希望被录取吗",
        "answer": "可以冲，建议有其他院校志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师，我的学籍在昆明，但是我的户籍在地州上，而且我是城镇少数民族，能不能报临床医学的民族团结示范班",
        "answer": "云南25种世居少数民族都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "民族团结进步示范班和临床专业是一个专业，这个班和其它的临床专业有什么不同",
        "answer": "混班教学， 教学管理及学籍管理没有有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师，请问一下云南575分，排名14644名，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，建议合理填报专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，位次14325有没有机会能被贵校护理学专业陆取。",
        "answer": "建议参考我校历年分数合理填报。https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南理科529有机会被贵校录取吗？调档比例是多少？",
        "answer": "可以冲，建议有其他院校志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-保研",
        "question": "老师好，请问贵姓的临床的保研名额是多少呢？",
        "answer": "我校每年保研名额根据教育主管部门下达免试研究生名额执行，以往学校免试研究生名额每年约160人左右。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取限制",
        "question": "重庆女538，史政地，身高155，能报上护理吗",
        "answer": " 我校有体检建议，不作为专业录取硬性要求及退档条件。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师，您好，我是云南文史类的考生，今年考了566分，超一本控制线16分，位次9417-9679，一分一段表同分数累计人数232人，想报考昆明医科大学的二本护理专业，在不服从专业调剂的情况下，是否能稳录取？会不会滑档？",
        "answer": "有希望，建议有其他专业志愿保底。按照云南省招生政策，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "民族团结进步示范班在红河的名额",
        "answer": "请详细查阅我校招生简章。https://www.kmmu.edu.cn/Pages_1749_51795.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-退档",
        "question": "老师你好，我想问一下贵校的最低投档线是多少，是只要过了最低投档线就会被退档吗？",
        "answer": "投档到学校考生服从调剂、非身体原因不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师，您好，我是云南文史类的考生，今年考了566分，想报考昆明医科大学的二本护理专业，在不服从专业调剂的情况下，是否能录取？",
        "answer": "有希望。建议有专业保底、服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-填志愿",
        "question": "安徽物化地555，位次59629，能进贵校的医学影像学",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-咨询",
        "question": "贵校生物医学工程对近视有要求吗",
        "answer": "有体检建议，没有强制要求。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "你好，老师，天津考生，9508名，能报考临床医学类吗？稳吗？谢谢。 临床医学(校本部) 麻醉学(校本部) 医学影像学(校本部) 口腔医学(校本部)",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "请问一下，云南理科501，位次49936，报贵校新增的制药工程可以吗？",
        "answer": "该专业为新增设专业，有希望，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "请问一下，云南理科501，位次49936，报贵校的二本预科可以吗？",
        "answer": "有希望。特别提醒你：预科录取后在云南省预科教育基地就读一年，一年后在我校2024年部分二本批次专业进行预科升学。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南理科考生510，位次44710有可能被民族示范班录取吗",
        "answer": "可以冲，民族团结进步示范班在当地生源竞争。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-投档分",
        "question": "最低投档分是多少，有没有专业分级差",
        "answer": "不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "请问云南理科26000名可能被儿科学录取吗？",
        "answer": "请参考我校历年招生分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "河南理科495 有希望报贵校口腔学或者护理学吗？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-宿舍",
        "question": "贵校宿舍是否有空调？是否是上床下桌形式？",
        "answer": "没有空调，是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南文科534 有机会被预科录取吗 录取后专业有什么",
        "answer": "有机会冲一下，录取后在云南省预科教育基地就读一年，一年后在我校2024年部分二本批次专业进行预科升学。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-咨询",
        "question": "江苏考生物化政532，位次102419，可以报考康复治疗学吗",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "护理专业有身高视力限制吗",
        "answer": "有体检建议，不作为体检强制要求。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南文科534报什么专业合适",
        "answer": "可以冲，建议有其他院校志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-招生计划",
        "question": "1.贵校设有多少个临床医学的班各有什么区别，青海考试在哪个校区就读 2.青海理科考生478排名2887，被贵校临床医学录取的概率有多大 3.贵校去年在青海的招生分数为什么特别低",
        "answer": "临床医学班约24个班级，全部新生就读呈贡校区。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南理科 496 报该校是建议冲还是报",
        "answer": "可以冲，建议合理填报专业志愿，有专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取预科",
        "question": "迪庆户籍，昆明就读，是否可以填报乡村振兴计划预科",
        "answer": "乡村振兴计划报考条件请详细查阅“云南招考频道”"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "为什么贵校的临床和影像学专业在23年和22、21年的批线差相差这么大呢 我又该以哪一年为参考呢",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-左眼单眼弱视 裸眼视力4.5右眼裸眼视力4.8可以报考吗?",
        "question": "甘肃物理类考生 522分 位次24252可以报考什么专业 法医学专业可以吗？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师您好 云南文科547若报考贵校法学和护理学专业有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-考研",
        "question": "老师你好，我想问一下从河北医科大学临床医学考研进入贵校的几率高吗？",
        "answer": "请咨询我校研究生院。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "广西理科572分位次16236有望被贵校口腔医学录取吗？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师您好，请问一下我是云南省考生文科，分数538，排名18271，请问可以报贵校的护理专业吗？",
        "answer": "可以冲一下，建议有其他院校志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师您好 请问云南文科547报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-提档退档",
        "question": "民族团结示范班需要填服从调剂会调剂到什么专业吗？ 不服从调剂会退档吗？",
        "answer": "民族团结进步示范班院校志愿下只有临床医学1个专业，不存在调剂问题。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-咨询",
        "question": "护理中外合作办学投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南省理科生分数606位次6317能录取口腔医学吗",
        "answer": "可以冲一下，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "question": "河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-转专业",
        "question": "请问报考被录取后能否转专业",
        "answer": "请参考我校转专业规定（https://www.kmmu.edu.cn/Pages_455_44308.aspx）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "您好，江西物理类563分，29467名，可以报考贵校临床医学吗",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "贵校制药工程专业是首次招生吗？另外请问贵校卫生检验与检疫就业怎么样？谢谢",
        "answer": "制药工程专业首次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-你好，我云南文科554分，位次12843，请问进入贵校的概率",
        "question": "云南文科554分，进入贵校的概率有多大",
        "answer": "有希望，建议合理填报专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南理科考生，总分572，位次15641，有望被贵校临床医学录取吗?",
        "answer": "可以冲，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-老师云南考生556位次22097报考该校的医学检验技术可以吗",
        "question": "老师云南考生556位次22097报考该校的医学检验技术可以吗",
        "answer": "可以冲，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "文科545可以报考护理专业吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "您好，我是云南的一位理科生，563分，位次18968，可以报您校的医学影像学吗？",
        "answer": "冲一下，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师，理科599分有机会通过免费医学生进入贵校吗？",
        "answer": "报考条件请查阅云南省招生考试院官方网站"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "你好 我是云南省文科生， 总分509，位次30295适合报考本校吗",
        "answer": "建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师您好，江西省物化地471，全省122659有机会录取贵校吗",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "甘肃女生517分理科推荐什么专业？法医学可以吗？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "请问云南理科考生分数482，报考贵校能录取的机率是多大（服从调剂）",
        "answer": "可以冲，建议有其他院校志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-咨询",
        "question": "护理中外合作办学提档就能录取吗，云南理科480分，能录取吗",
        "answer": "可以冲，建议有其他院校志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "请问云南理科468，位次71551被贵校录取概率大吗？可以报考哪些专业",
        "answer": "建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "民族团结示范班的25个民族是哪些",
        "answer": "云南世居少数民族有25个，分别是彝族、白族、哈尼族、壮族、傣族、苗族、回族、傈僳族、拉祜族、佤族、纳西族、瑶族、景颇族、藏族、布朗族、布依族、阿昌族、普米族、蒙古族、怒族、基诺族、德昂族、水族、满族、独龙族。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-调剂",
        "question": "老师你好，请问报医学类服从调剂会被调剂到普通专业吗",
        "answer": "在一本批次所有专业进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-宿舍分配",
        "question": "药物制剂和法学专业一般分配什么样的宿舍 有上床下桌吗",
        "answer": "宿舍按照入学须知操作方式进行网上选择。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "理科500分医学检验学录取的概率有多大？省排名49935",
        "answer": "我校医学检验技术在云南省一本批次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师您好 我是今年的广西考生 物化生组合555分 位次在23018 请问可以被贵校临床医学专业录取吗？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取咨询",
        "question": "老师，我553分位次22900，可以冲一冲咱们学校的眼视光医学和儿科学吗？",
        "answer": "可以冲，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-江苏考生528，位次108842，有希望被贵校录取嘛",
        "question": "江苏考生528，位次108842，有希望被贵校录取嘛",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-少数民族",
        "question": "少数民族预科班允许充分选专业吗？",
        "answer": "在我校2024年部分二本批次专业进行预科升学。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南文科534 排名19772-20137 有机会被贵校录取吗 什么专业可能性大",
        "answer": "可以冲一下，建议其他院校志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-少数民族预科班",
        "question": "昆明医科大预科班去年录取分数线是多少？录取后，学习一年后的升学率是多少？升本部还是其它校区？谢谢！",
        "answer": "在我校2024年部分二本批次专业进行预科升学。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-转专业",
        "question": "您好！请问一下儿科学可以转临床专业吗",
        "answer": "请参考我校转专业规定（https://www.kmmu.edu.cn/Pages_455_44308.aspx）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-理科489是否会被贵校录取",
        "question": "老师，就是我的分数是否可以报考今年的制药工程，被录取的概率大不大呢？",
        "answer": "可以冲，建议有其他院校志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "我是云南考生，理科465分，被贵校录取的机会大不大",
        "answer": "建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "河北省480分位次150000能被贵校录取吗",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-投档比",
        "question": "老师好，请问贵校在广西设置的投档比是多少啊，调档比是多少啊，假如我够了专业组的最低录取分数线，但是没有报那个专业，我又服从调剂，会被退档吗？谢谢老师！",
        "answer": "1:1，投档到学校考生服从调剂，非身体原因不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-预科",
        "question": "云南文科考生女522彝族，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-招生",
        "question": "您好贵校今年临床医学专业是招一本批次还是二本批次呢，如果有招一本批次的话，临床医学专业的最高以及最低录取分数线或者排名是多少呢",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-招生",
        "question": "请问贵校新增专业制药工程如何招生",
        "answer": "二本批次招生，按照投档成绩在计划内择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取人数",
        "question": "贵校今年临床和麻醉学计划招收多少人？以及两个专业的考研率是多少？",
        "answer": "请详细查阅我校招生计划（https://www.kmmu.edu.cn/Pages_1760_51798.aspx）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-我是云南考生，文科540，被贵校录取的机会大不大",
        "question": "我是云南考生，文科540，被贵校录取的机会大不大",
        "answer": "可以冲一下，建议合理填报专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取分数线",
        "question": "你好，我是文科540，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲一下，建议合理填报专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师好，山西理科568，位次16711，被贵校临床、麻醉、影像的录取的机会大么？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师您好，山西理科考生568分，被贵校临床专业录取的机会大么？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-志愿填报",
        "question": "贵校的调档比例是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-民族团结进步示范班",
        "question": "请问贵校招云南彝族吗？ 毕业后去的地方是去镇级医院还是县级医院？去几年 可以考研吗？",
        "answer": "民族团结进步示范班没有定向就业要求。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南省理科考生489，排名56801报考贵校制药工程可以被录取吗",
        "answer": "可以冲一下，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-法医",
        "question": "您好，近视六百度可以报考法医专业吗",
        "answer": "不宜就读仅作为体检建议，不作为强制要求及退档条件。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-法医",
        "question": "您好，我看您校有一年招生简章上要求报考法医专业女生身高一米六及以上，今年招生简章上没有了，159可以报考吗",
        "answer": "不宜就读仅作为体检建议，不作为强制要求及退档条件。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "我是云南考生省位次排名6741，想报贵校的（临床专业）想请老师帮忙看一下，被录取的可能性大吗？",
        "answer": "请参考我校历年招生分数合理填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-能否录取",
        "question": "您好，我是云南理科考生，考了592，是否有机会被贵校口腔医学专业录取",
        "answer": "口腔医学专业有风险，建议其他专业保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师好，我是广西考生，我的位次是29624，报考贵校的临床医学和医学影像学被录取希望大吗？谢谢老师！",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取咨询",
        "question": "请问贵州物化生560，排名20907报考贵校的口腔医学可以吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取招生",
        "question": "老师好，广西考生524，位次40409，能上贵校的预防医学专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-报考",
        "question": "云南理科考生彝族539是否有希望报考贵校的民族团结示范班",
        "answer": "符合民族团结进步示范班报考条件的均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南理科534有机会报考药学吗",
        "answer": "可以冲一下，建议有其他院校志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "我校公共外语课程只开设英语。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录用",
        "question": "云南理科501能否报考药物制剂",
        "answer": "有希望的，建议合理填报专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-免费定向医学生",
        "question": "老师，你好！经我刚才了解，贵校免费定向医学生针对楚雄州有两个名额只针对南华县的户籍考生吗？还是各县分满足条件均可填报 毕业以后到南华乡镇工作？",
        "answer": "优先定向地生源，在定向地生源不满足的情况才招录定向地州市其他地区生源。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-眼睛度数",
        "question": "度数550，散光50，能报考贵校临床医学吗",
        "answer": "我校仅作体检要求，不做强制要求。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-临床医学保研率",
        "question": "临床医学的保研率大概为多少，谢谢",
        "answer": "我校每年保研名额根据教育主管部门下达保研名额计划执行。以往每年约160人左右。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "重庆物化生611分，9926名，被临床医学录取的概率大概能有多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-转专业",
        "question": "请问，我选了法学，并且服从调剂，如果进了其他专业，我在大一的时候能转到法学专业吗?",
        "answer": "请参考我校转专业规定（https://www.kmmu.edu.cn/Pages_455_44308.aspx）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-文科 法学",
        "question": "543分，省排16788，今年有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望报考，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-安徽物生政，458分 183400名 可以报考学校吗",
        "question": "安徽物生政，458分 183400名 可以报考学校吗",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "昆明医科大学的投档比是多少？ 民族团结示范班的投档比是多少？",
        "answer": "投档1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-少数民族班录取要求",
        "question": "老师请问少数民族班报名的条件有哪些，是否必须为农村户口。去年昆明市的少数民族预科班招生4名的分数是多少？",
        "answer": "按生源地计划，云南25种世居少数民族报考。因地区招生计划较少，不单独统计区域录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录用",
        "question": "老师：592分临床医录用有多大把握？",
        "answer": "有希望，请合理填报专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "请问云南理科500可以报哪些专业",
        "answer": "请参考我校招生计划合理填报。https://www.kmmu.edu.cn/Pages_1760_51798.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取（中外合作）",
        "question": "请问贵校护理学（中午合作）4年学习期间必须要到国外合作高校学习1年是吗？国外学习1年的费用大概是多少？",
        "answer": "采用3+1或者4+0培养方式，考生可自选。国外学习期间费用因人而异，一般学费和生活费6-7万。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-专业",
        "question": "文科能报哪些专业",
        "answer": "请参考我校招生计划填报专业志愿。https://www.kmmu.edu.cn/Pages_1760_51798.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-云南理科511能否录取护理学",
        "question": "云南理科511能否录取护理学",
        "answer": "有希望报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "安徽高考553分 可以报考吗",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估招生分数。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "23贵校是否招满护理专业",
        "answer": "我校2023招生计划全额完成。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-重庆",
        "question": "今年重庆的招那些专业",
        "answer": "请参考我校招生计划（https://www.kmmu.edu.cn/Pages_1760_51798.aspx）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "文科561可以报考些什么专业",
        "answer": "请参考我校招生计划表进行专业选择（https://www.kmmu.edu.cn/Pages_1760_51798.aspx）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师我的分数453 有没有可以报的专业",
        "answer": "建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师你好，请问普通班能否转到交大班",
        "answer": "如果交大班动态调整有空缺名额，则在普通临床遴选。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "理科495可以被护理学录取吗？",
        "answer": "可以冲一下，建议其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "您好，广西理科447分，可以报考贵校护理学吗",
        "answer": "请参考我校历年招生分数合理填报（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-转专业",
        "question": "老师，请问一下从儿科学等有希望转到临床吗",
        "answer": "请参考我校转专业规定（https://www.kmmu.edu.cn/Pages_455_44308.aspx）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "我是云南考生，理工464，位次73596，是否有机会被贵校录取，有机会的话什么专业可能性大一点",
        "answer": "建议报考其他院校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师请问把民族团结示范班排在第一个志愿会被退档吗？",
        "answer": "民族团结进步示范班单列计划招生，占用一个院校志愿，只有一个专业，不存在调剂。非身体原因不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "请问江西563分，29000名左右可以报考贵校的临床医学专业吗？",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "理582能报临床医学吗",
        "answer": "有希望可以冲一下，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-往年录取分数在哪查看",
        "question": "往年录取分数在哪查看",
        "answer": "请查阅我校官方网站（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "护理专业最低分是多少",
        "answer": "专业录取分数为该年度录取最后一名考生分数。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-高考",
        "question": "云南理科509分被贵校的假肢矫形工程录取的概率大吗？",
        "answer": "有希望，建议合理填报专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "昭通永善理科563分有10分照顾分能被预防医学录取吗",
        "answer": "有希望，建议合理填报专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南理科考生，今年高考546分，25918名，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，建议合理填报专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-如何选择专业",
        "question": "我是云南考生考了551，可以报考什么合适的专业？",
        "answer": "请参考我校历年招生分数（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "480分111340位次可填报口腔吗",
        "answer": "我校省外招生计划较少，不能准确预估专业录取分数，请参考我校历年招生分数合理填报志愿。（https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u9655%u897f）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-第一志愿",
        "question": "贵校会不会优先保护第一志愿",
        "answer": "我校按投档成绩择优录取，遵循分数优先原则。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "请问贵校今年有招收专科批的吗",
        "answer": "不招收专科批次，3+2高本贯通招生由相应专科院校进行招生，详询楚雄医药高等专科学校、昭通卫生职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-理科高考564分报昆明医科大学的儿科学有希望吗",
        "question": "理科高考564分报昆明医科大学的儿科学有希望吗",
        "answer": "有希望，建议合理填报专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "理科673分哪些专业大于90%的概率能被录取到？可能会被录取到？一定不能被录取到？",
        "answer": "此分数在我们学校专业不会受限。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "请问贵校招收理科美术特长生吗",
        "answer": "不招收"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "文科546能录到法学专业吗",
        "answer": "有希望，建议专业志愿填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-法医",
        "question": "老师请问反法医需不需要像报警校一样体检和体能测试。视力400度近视。",
        "answer": "不需要。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-志愿填报",
        "question": "请问：民族团结示范班今年是否继续实行单独院校填报，不设调剂专业政策？",
        "answer": "单列计划进行填报。占用1个院校志愿。只有一个专业志愿不存在调剂政策。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "文542分，16789位，贵校的临床医学专业录取可能性大吗，护理专业稳不稳",
        "answer": "我校临床医学专业只招收理工类考生。护理学专业文理兼招，此分数有希望报考，建议专业志愿有保底专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-云南昆明的彝族同学可以报民族团结示范班的临床医学吗",
        "question": "请问老师，云南昆明理科男生582分，可以报云南昆明的彝族同学，报民族团结示范班的临床医学有希望录取吗？",
        "answer": "云南25种少数民族都可以报考。此分数有希望报考临床医学专业，建议有条件在国家专项、地方专项、民族团结进步示范班都报考，专业志愿要有保底专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-咨询",
        "question": "云南考生理科报考护理中外办学，需要缴纳的费用学费.住宿费还要缴纳什么费用。在泰国学习需要缴纳多少学费。",
        "answer": "护理学中外合作办学收费22000元/年，住宿根据选择宿舍类型进行收费，费用2400-8000元/年不等。在泰国期间根据考生个人生活标准不同，一般学费、生活费用合计60000-70000/年不等。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "昭通永善理科男成绩564分有10分照顾分位次18599能通过国家专项录取吗",
        "answer": "可以冲一下，如果不能录取不影响你后面志愿投档。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "你好理科498排名51135请问被贵校的护理学专业录取的概率大吗",
        "answer": "有希望，建议有其他专业志愿保底。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-专业",
        "question": "生物医学工程有机会转专业吗？",
        "answer": "可以，详细查阅我校转专业相关规定（https://www.kmmu.edu.cn/Pages_455_44308.aspx）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-询问",
        "question": "理科考生回族539分，能报少数民族团结进步示范班吗？怎样报？能被录取？",
        "answer": "你好，正常填报就可以。在六个专业志愿中占用一个专业志愿席位即可。另外，我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-生物医学工程",
        "question": "1.贵校是今年首次招生吗？ 1.生物医学工程的录取位次和分数大概是多少呢",
        "answer": "你好，我校生物医学工程专业今年首次招生，没有历年录取参考依据。请结合自身情况合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-想报考昆医大的法医学专业，具体情况如下",
        "question": "请问24年高考分数568，位次在17096～17436，建议报考法医学吗？本人男生，对该专业很感兴趣",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "520分38527名 药学，临床药学 录取概率有多少？",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-（录取）",
        "question": "你好！老师，我想请问一下理科556分在该校可以报考哪些一本专业（非常感谢如果你能回答，谢谢）",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-云南考生",
        "question": "高考理科女可以报考该校的哪些一本专业",
        "answer": "你好,我校招生专业没有男女限制，只要是今年招生的专业都可以报考。并且我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师，你好，文科532分，位次20900，能录得进贵校什么专业？口腔、法学有希望录得进？",
        "answer": "你好，我校医学类专业没有文史类招生计划。所以口腔不能报，可以考虑法学专业，另外，我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-定向医师录取分数线",
        "question": "贵校定向医师录取分数线是多少",
        "answer": "你好，学校的分数线要等录取结束才有。你们所谓的“定向医师录取分数线”，是录取计划录满后，分数排名最后一名考生的成绩，并不是录取前由学校划定的。我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！谢谢，请悉知。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-招生计划",
        "question": "2024年在新疆招生计划",
        "answer": "你好，请查阅学校官网，https://www.kmmc.cn/Pages_1760_51798.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-招生",
        "question": "云南考生，总分586，位次11250，可以修临床和麻醉的双学位吗",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！由于医学类专业特殊行，不可以修临床和麻醉的双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-预科",
        "question": "文科513，预科能够得上吗？",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "531理科，等位分，有望读贵校的牙科和影像专业吗",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-招生计划",
        "question": "2024年在新疆招生计划",
        "answer": "你好，招生计划请参考学校官网https://www.kmmc.cn/Pages_1760_51798.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-免费医学",
        "question": "玉溪个有名额",
        "answer": "你好，具体名额和定向地区，请咨询生源地卫健局。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "文科540，位次17503录得上法学专业吗",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-老师报检验专业",
        "question": "老师报检验专业530位次33358",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南考生理科539分，回族位次29026有希望报少数民族团结进步示范班？具体学什么专业。",
        "answer": "你好，数民族团结进步示范班是临床医学专业。具体请咨询生源地民宗委。另外，我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-转专业",
        "question": "24届考生，本省排名35437，填报贵校其他专业后续能通过转专业去到法医学专业吗？",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！转专业政策请你到学校官网-教务处网页了解，或致电0871-65922960咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-临床医学",
        "question": "最低多少分？",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！学校的分数线要等录取结束才有。你们所谓的“学校分数线”，是录取计划录满后，分数排名最后一名考生的成绩，并不是录取前由学校划定的，谢谢，请悉知。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-招生",
        "question": "理科分数477，位次64647，有幸来到贵校",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "请问文科可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校有专业招生文史类考生，具体请参阅学校招生简章。https://www.kmmc.cn/Pages_1749_51795.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南理科考生，总分549，位次24601，有望被贵校临床医学或口腔医院录取吗?",
        "answer": "此分数报考临床医学、口腔医学专业有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！学费因专业不同而不同，可参阅学校官网相关信息。https://www.kmmc.cn/Pages_1749_51496.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-云南省排一万九",
        "question": "可以报哪些专业，麻醉和影像有希望吗",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "理科分数477，位次64647，可否进入贵校生物医学工程专业？",
        "answer": "你好，该专业今年第一年招生，暂无参考依据。请结合考生自身情况合理填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-身高",
        "question": "护理学专业有身高要求吗？是否是硬性要求？",
        "answer": "你好，"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-504理科二本能报贵校什么专业",
        "question": "504理科二本能报贵校什么专业",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "文科547分有希望被贵校录取嘛",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "您好，我想请问一下云南省461分759690位报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-读研",
        "question": "请问老师贵校是否能够拥有读研的机会？",
        "answer": "你好，有的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-免费医学生",
        "question": "请问一下贵校免费医学生的报考条件是什么",
        "answer": "你好，请先到生源地了解是否有免费以学生计划。如有计划，按云南省投档、录取规则录取。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "请问文科547分位次在18638有望被贵校法学或护理二本批次录取吗",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南理科女生，574分，排名14981，请问老师，如果报贵校的临床可能被录取吗？",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-学费",
        "question": "护理中外合资2.2万是一学期吗？",
        "answer": "你好，是的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "贵校护理2023/2022在云南最低分数是多少",
        "answer": "你好。可以登录学校官网https://www.kmmc.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx，查询。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-高本贯通相关信息",
        "question": "想了解贵校高本贯通3+2培养计划",
        "answer": "你好，今年稿本贯通有楚雄医药高等专科学校要学和昭通卫生职业学院的康复治疗技术。具体也可咨询这两所院校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-民族团结进步示范班",
        "question": "请问老师，如果报了贵校的民族团结示范班，提档后万一分数达不到，会不会被调剂到其它专业？理科521分地州上的彝族报这个能录上吗？",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-民族团结进步示范班相关",
        "question": "请问：1.民族团结示范班的报名除了是少数民族及考分之外还需要些什么条件？ 2.考生的生源地指的是户籍所在地，还是指高中毕业学所在地？ 3.民族团结示范班毕业后在考研、就业等方面是否有不同于一般临床专业学生的要求？",
        "answer": "你好，民族团结示范班的报名除了是少数民族，还需要身体条件达标，由于是临床医学专业，所以不能有色弱或色盲；生源的界定还请您在当地招办落实具体情况，民族团结示范班和普通临床医学混合编班，所以在考研、就业等方面和普通计划招录的临床专业学生一致。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南理科，546，位次25918，报考临床医学可以吗",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-招生",
        "question": "该校是否有定向招生？理科成绩530，省排名33358有多大概率被该校录取？",
        "answer": "你好,有免费定向临床专业招生，我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "你好，云南理科考生，分数538，报贵校的定向免费医生有希望吗",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-国家专项",
        "question": "国家专项申报成功后，高考要多少分才可能会被录取",
        "answer": "你好,我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-退档问题",
        "question": "如果服从调剂会不会退档",
        "answer": "你好，如果服从调剂，体检无不适宜就读专业情况，被退概率小。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-云南理科考生，总分533，位次31890，有希望被贵校录取吗",
        "question": "云南理科考生，总分533，位次31890，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取问题",
        "question": "老师，请问一下530有概率录取该校一本专业吗，调剂的专业是属于一本还是二本，感谢老师的解答。",
        "answer": "你好，调剂只能在同批次内进行，我校按照高考分数由高分至低分顺序录取，请参考往年录取分数，根据自身情况分析后合理填报！"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-志愿调剂",
        "question": "如果服从调剂志愿大概会被分配到哪个专业，贵校可以转专业吗？感谢老师的解答。",
        "answer": "你好，调剂在批次内进行，不垮批次调剂。调剂会调剂到该批次内招生计划未录满的专业。学校有转专业的政策，具体请上学校官网-教务处网页查询，也可致电0871-65922960咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南理科考生，总分544，位次26760，有望被贵校录取吗?",
        "answer": "有希望报考我校部分一本批次专业，注意专业选择和专业志愿顺序。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "贵校护理专业2024届宿舍是几人间",
        "answer": "宿舍有六人间、四人间、两人间供考生选择。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-招生",
        "question": "老师，您好！请问贵校护理学本二批在广西有招生？",
        "answer": "广西招生有护理学（中外合作办学）招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "509，瑶族，进入贵校民族团结示范班的概率大吗？",
        "answer": "民族团结进步示范班根据生源地招生计划进行招生。生源地生源按照招生计划根据成绩择优录取，录取满为止即为录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-日语生",
        "question": "请问日语生报考有影响吗？学校有没有开设日语课程",
        "answer": "我校招生录取阶段不限制外语语种。学生入学后只开设英语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-招生计划",
        "question": "请问今年各个省的招生计划出来了吗",
        "answer": "招生计划已在各省招生主管部门官方平台公布，也可查看我校官方网站（https://www.kmmu.edu.cn/Pages_1760_51798.aspx）"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-预科",
        "question": "预科班录取分数大概是多少，文科预次大概多少",
        "answer": "请参考我校历年招生分数中的预科录取分数。https://www.kmmu.edu.cn/Recruit/EnrollOverTheYears.aspx?Province=%u4e91%u5357"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-想报考临床医学",
        "question": "我考了509位次是44711报考临床医学民族团结进步示范班录取几率有多大是德宏景颇族",
        "answer": "民族团结进步示范班根据生源地招生计划进行招生。生源地生源按照招生计划根据成绩择优录取，录取满为止即为录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-577，红河考生，有机会上临床医学民族团结示范班吗",
        "question": "今年高考裸分572,有5分的民族加分，彝族，请问下直接报临床医学有机会吗，如果报临床医学民族团结示范班要怎么报，需要有什么手续吗？",
        "answer": "民族团结进步示范班根据生源地招生计划进行招生。生源地生源按照招生计划根据成绩择优录取，录取满为止即为录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-招生位次",
        "question": "近年来贵校每年各专业招生位次差异较大，2024年各专业招生位次与2023年招生位次是否相同",
        "answer": "专业招生位次与当年考生考分分布有很大关系，仅作为参考指标之一，还要综合考虑当年分数划线、以及当年各分数段分布情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "云南理科509可以报考贵校吗？",
        "answer": "建议考虑我校二本批次专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "509分报考贵校临床医学或口腔学概率大吗？",
        "answer": "建议考虑我校二本批次专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-录取",
        "question": "本省位次55674报本校的生物医学工程专业录取概率大吗？",
        "answer": "生物医学工程专业为今年新增设专业，二本批次招生，可参考我校去年二本录取分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-报考",
        "question": "请问老师云南省排名35437，总分526，有希望报考贵校法医学专业吗？",
        "answer": "此分数报考我校一本批次专业有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-转专业相关",
        "question": "请问转专业的机会有几次，一次几个名额或者有什么需要条件？",
        "answer": "新生入学后，在大学第一年结束后根据学业成绩进行转专业。相关政策详见https://www.kmmu.edu.cn/Pages_455_44308.aspx"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-招生人数",
        "question": "本人ip湖北，发现近几年的法医专业招生在湖北只招一个人，请问有可能扩招吗",
        "answer": "我校招生计划已经确定和公布，无新增计划及扩招。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-色弱是否可以填报麻醉学和护理学",
        "question": "有轻度色弱",
        "answer": "麻醉学和护理学专业不录取色弱、色盲考生。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-身高影响",
        "question": "我看到建议身高大于等于150cm,我体检单上是148cm，会影响录取吗？",
        "answer": "建议身高是考虑部分就业岗位对身高可能会有要求，仅在于提醒考生综合考虑身体因素，以免影响毕业后就业。学校在录取过程中没有身高限制要求。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学",
        "title": "昆明医科大学-法医专业那个专业组还有哪些专业",
        "question": "如标题所示",
        "answer": "由当地教育主管部门划分专业组，详细询问当地教育主管部门。部分地区同一专业组专业会同时显示在填报志愿系统中。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取分数以及转专业相关",
        "question": "您好，本人在广东物理类排名10w，分数526分，请问这个排名分数有多大的机会上贵校呢（在不要求专业的情况下），以及如果被调剂到不喜欢的专业，是否有机会转专业以及有什么相关要求？谢谢解惑。",
        "answer": "考生你好，请关注大理大学本科招生办公室查询历年录取情况，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取（云南）",
        "question": "文科分数561 位次10802能被贵校汉语言文学、法学、思想政治教育、汉语国际教育录取吗",
        "answer": "参考去年位次，都有一定机会"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-临床医学（免费定向批）",
        "question": "老师你好！请问临床医学免费定向批的具体内容是什么？学习期间或者工作期间能考研吗？定向工作的地方是县还是乡镇？工作满六年后会面临失业吗？",
        "answer": "考生你好，请关注大理大学本科招生办公室微信公众号，昨天刚刚发布的推文里有你需要的所有信息，请自行查看。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-询问专业",
        "question": "护理专业录取分数线",
        "answer": "去年最低477，位次52603"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-理科512分，位次42975能被电气工程及其自动化专业录取吗",
        "question": "老师你好，请问理科512分，位次42975，能被贵校电气工程及其自动化专业录取吗？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "文科554分有望被贵校思想政治专业录取吗",
        "answer": "考生你好，大理大学2023年思想政治教育文科最低位次11900，最低分541，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-体育类专业录取分数",
        "question": "老师请问理科427，体育70.68被贵校录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，没有机会"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-艺术生报贵校可以吗？",
        "question": "文：425 传媒戏剧影视导演：239 戏剧影视表演：225 播音与主持艺术：197",
        "answer": "考生你好，大理大学没有相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-医学类乡村振兴专项预科",
        "question": "老师您好，云南理科505报贵校的医学类乡村振兴有望被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我们乡村振兴预科类别较多，请关注大理大学本科招生办公室微信公众号查询。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-关于转专业问题",
        "question": "老师，我想问下临床药学可以转专业为临床医学吗",
        "answer": "有机会，前提是优秀生，非常难"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-2024年高考",
        "question": "女生理科500分能报你们学校的什么专业，麻烦推荐一下，谢谢！",
        "answer": "考生你好，请关注大理大学本科招生办公室微信公众号查询历年录取情况，结合自身情况自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-专业",
        "question": "想问一下，该校的新闻学专业实操中的摄影是学校提供设备吗？",
        "answer": "考生你好，关于教学设备问题请咨询专业所属学院文学院：0872-2219868；欢迎报考大理大学。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-美术",
        "question": "老师请问美术生文化专业各占50%换算后69能录到吗",
        "answer": "考生你好，大理大学在今年之前艺术类专业是按照双上线，专业成绩排序录取。但今年是按照文化和专业成绩换算百分制后各占比50%进行排序录取，请你关注大理大学本科招生办公室微信公众号查询历年录取情况，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-老师 请问高考分532分能进吗？专业推荐哪一个好呢？",
        "question": "老师 请问高考分532分能进吗？专业推荐哪一个好呢？",
        "answer": "考生你好，你可以关注大理大学本科招生办公室查询近年来录取情况，结合自身实际自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-填报贵校视觉传达设计专业能录取吗？",
        "question": "老师您好！我是云南美术艺考生双过线了，专业分253，专业排名3338名，文化分336，理科生，按“文五专五”综合分63.938，填报贵校视觉传达设计专业能录取吗？",
        "answer": "考生你好，大理大学在今年之前艺术类专业是按照双上线，专业成绩排序录取。但今年是按照文化和专业成绩换算百分制后各占比50%进行排序录取，请你关注大理大学本科招生办公室微信公众号查询历年录取情况，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "文化432美术245能录到吗？",
        "answer": "考生你好，大理大学在今年之前艺术类专业是按照双上线，专业成绩排序录取。但今年是按照文化和专业成绩换算百分制后各占比50%进行排序录取，请你关注大理大学本科招生办公室微信公众号查询历年录取情况，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取问题",
        "question": "530分将临床医学作为国家专项和地方专项的第一志愿有多大概率被录取，谢谢老师的指导。",
        "answer": "考生你好，按照往年录取的情况，大理大学的国家专项和地方专项的录取最低分和一本批次招生的临床医学专业录取最低分接近，请你关注大理大学本科招生办公室微信公众号查看近年录取情况，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "贵校对大理本地户口的录取分数线多少",
        "answer": "考生你好：大理大学在云南省同一批次和同一科类都是统一投档录取，大理本地户口考生和云南省其他地区考生是一样的，没有单独的分数线。你可关注“大理大学本科招生办公室”微信公众号查询历年录取情况作为参考，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-多少分能录取",
        "question": "多少分录取",
        "answer": "考生你好，欢迎报考大理大学，往年录取情况请关注大理大学本科招生办公室微信公众号，与你的分数和位次比较后自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "老师我说云南理科考生，分数461，位次75690，可能录进贵校理工类专业吗",
        "answer": "考生你好，参考往年录取情况，你被大理大学录取的概率几乎没有。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-地方专项",
        "question": "如果地方专项同意调剂大概会被调剂到什么专业（临床医学），如果国家专项和地方专项都同时填该专业，会有多大机率录取，谢谢老师的解答",
        "answer": "考生你好，大理大学的国家专项和地方专项计划均为临床医学专业，投档批次不一样，只要投档后体检没有问题就一定会被录取，只有一个专业，不存在调剂的情况，至于录取的几率，在录取之前都无法估计。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-2024高考录取分数线大概是多少？",
        "question": "老师，我想问一下510分可以就读大理大学吗？什么专业可以？我真的非常喜欢大理大学",
        "answer": "考生你好，首先感谢你对大理大学的喜欢。请你关注大理大学本科招生办公室微信公众号，上面可以查到近年来大理大学在云南省的录取情况，你可以根据你的分数和位次做比对，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-体育类",
        "question": "老师，请问体育76分，文化348分有希望录取贵校吗",
        "answer": "考生你好，参考大理大学往年录取情况，你被大理大学录取的概率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "云南考生文化410体育92能录取到体育教育 专业吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好，参考往年情况，你被大理大学体育教育专业录取的几率较大，但体育教育专业不招收色弱色盲考生，欢迎报考大理大学！"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-志愿",
        "question": "今年服从调剂会不会退档",
        "answer": "考生你好，大理大学今年继续按照1:1投档，只要服从调剂且体检没有问题就不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "考生你好，大理大学在今年之前艺术类专业是按照双上线，专业成绩排序录取。但今年是按照文化和专业成绩换算百分制后各占比50%进行排序录取，请你关注大理大学本科招生办公室微信公众号查询历年录取情况，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-请问今年文科530可以报考贵校吗",
        "question": "老师，今年文科生位次21308可以报考贵校吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-云南艺术生录取",
        "question": "云南美术245.5，文化理科418可以报考该校吗",
        "answer": "考生你好，大理大学在今年之前艺术类专业是按照双上线，专业成绩排序录取。但今年是按照文化和专业成绩换算百分制后各占比50%进行排序录取，请你关注大理大学本科招生办公室微信公众号查询历年录取情况，自行决定是否报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-录取",
        "question": "云南省位次55674名报本校的生物医学工程专业录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，大理大学今年没有生物医学工程专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大理大学",
        "title": "大理大学-老师好，湖南大提琴，能报贵校的音乐学专业吗？",
        "question": "老师好，湖南大提琴，能报贵校的音乐学专业吗？如果有幸录取，课程里面会有大提琴的学习安排吗？",
        "answer": "考生你好：我校在湖南省音乐学专业是按照音乐教育类（声乐主项）进行录取，是否能报考以贵省招生考试院规定为准。学校目前没有大提琴学习的安排。"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-转专业",
        "question": "预科进校支持转专业吗？",
        "answer": "可以转，按照《云南中医药大学全日制本科学生转专业管理办法》申请，文件下载网址（云南中医药大学教务处官网）：http://www.jwc.ynucm.edu.cn/gzzd/106177.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-专业限制",
        "question": "该校智能医学工程专业有什么专业限制",
        "answer": "理工类考生可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-录取",
        "question": "本人今年云南考生理科加上照顾分482分，第一志愿是云南中医药大学，服从调剂，是否有希望被贵校二本专业治疗康复学录取，服从调剂会不会被傣医学录取，如果不会傣族语怎么办？",
        "answer": "概率不大，请关注我校“云南中医药大学本科招生”微信公众号，参照近三年的录取分数线选择报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-转专业",
        "question": "预科进校支持转专业吗？",
        "answer": "可以转，按照《云南中医药大学全日制本科学生转专业管理办法》申请，文件下载网址（云南中医药大学教务处官网）：http://www.jwc.ynucm.edu.cn/gzzd/106177.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-中医学",
        "question": "我556分可以报中医学吗，概率大不大，环境好不好",
        "answer": "概率大的，我校2023年中医学理工类最低录取分524，超一本线39分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-填报志愿",
        "question": "云南理科527能不能报考，中西医临床医学专业",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-转专业",
        "question": "预科进校支持转专业吗？",
        "answer": "可以转，按照《云南中医药大学全日制本科学生转专业管理办法》申请，文件下载网址（云南中医药大学教务处官网）：http://www.jwc.ynucm.edu.cn/gzzd/106177.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-转专业",
        "question": "预科进校支持转专业吗？",
        "answer": "可以转，按照《云南中医药大学全日制本科学生转专业管理办法》申请，文件下载网址（云南中医药大学教务处官网）：http://www.jwc.ynucm.edu.cn/gzzd/106177.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-转专业",
        "question": "预科进校支持转专业吗？",
        "answer": "可以转，按照《云南中医药大学全日制本科学生转专业管理办法》申请，文件下载网址（云南中医药大学教务处官网）：http://www.jwc.ynucm.edu.cn/gzzd/106177.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-录取",
        "question": "云南考生，570分，位次8446，报贵校的法学专业中医中医学专业录取希望大吗",
        "answer": "中医学专业希望不大，可以考虑我校中西医临床、中医养生、中医康复专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-转专业",
        "question": "预科进校支持转专业吗？",
        "answer": "可以转，按照《云南中医药大学全日制本科学生转专业管理办法》申请，文件下载网址（云南中医药大学教务处官网）：http://www.jwc.ynucm.edu.cn/gzzd/106177.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-老师好，我高考成绩为517 位次为40178",
        "question": "1.报考药学能否录取 2.药学能否修双学位",
        "answer": "录取的概率很大，我们学校没有双学位"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-转专业",
        "question": "预科进校支持转专业吗？",
        "answer": "可以转，按照《云南中医药大学全日制本科学生转专业管理办法》申请，文件下载网址（云南中医药大学教务处官网）：http://www.jwc.ynucm.edu.cn/gzzd/106177.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-转专业",
        "question": "预科进校支持转专业吗？",
        "answer": "可以转，按照《云南中医药大学全日制本科学生转专业管理办法》申请，文件下载网址（云南中医药大学教务处官网）：http://www.jwc.ynucm.edu.cn/gzzd/106177.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-转专业",
        "question": "预科进校支持转专业吗？",
        "answer": "可以转，按照《云南中医药大学全日制本科学生转专业管理办法》申请，文件下载网址（云南中医药大学教务处官网）：http://www.jwc.ynucm.edu.cn/gzzd/106177.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-转专业",
        "question": "预科进校支持转专业吗？",
        "answer": "可以转，按照《云南中医药大学全日制本科学生转专业管理办法》申请，文件下载网址（云南中医药大学教务处官网）：http://www.jwc.ynucm.edu.cn/gzzd/106177.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "云南中医药大学",
        "title": "云南中医药大学-转专业",
        "question": "预科进校支持转专业吗？",
        "answer": "可以转，按照《云南中医药大学全日制本科学生转专业管理办法》申请，文件下载网址（云南中医药大学教务处官网）：http://www.jwc.ynucm.edu.cn/gzzd/106177.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "贵校在黑龙江省投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "若报考汉语言文学（师范类），毕业证是文学学位还是教育学学位？",
        "answer": "文学"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "投档比是多少？在招生章程上没看到",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-咨询录取",
        "question": "老师好！云南理科488分，位次57449，请问报考贵校什么专业录取机率稍大一些？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-专业",
        "question": "思政专业录取分数线会有多高",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-音乐学录取",
        "question": "贵校今年在湖北的招生人数是多少？湖北音教综合分603，位次693，可以上贵校吗？专业有无限制条件？",
        "answer": "您好，招生人数请参考学校今年招生简章https://zsc.ynnu.edu.cn/info/1004/2041.htm"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "想问一下广西历史类排名8762能录取到贵校什么专业呢",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-转专业",
        "question": "云南509，想调剂后再转专业到新能源或电气、电子这些学院，好转吗",
        "answer": "可以，但是二本批专业录取不能转入一本批专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-专业",
        "question": "有10分加分 那专业录取是否以裸分来录？",
        "answer": "按照加分后的分数录取"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "云南文科553，排名13141，能否被录取，有没有好的专业推荐一下，法学可不可以被录取",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-艺术",
        "question": "河南美术文化课排名1630有机会被贵校美术师范专业录取吗",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-云南师范大学。",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-咨询",
        "question": "老师好，我想问一下:1、云南理科552，排名23306能够录到哪些专业？ 2、被录取后能够转专业到数学与应用数学专业吗？有什么限制？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-云南师范大学",
        "question": "山东文科477排名23万位次。有机会冲击贵校的阿拉伯语等小语种专业，或者是中外合作办学项目吗？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-专业级差",
        "question": "贵校录取原则是否有专业级差",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-公共外语.",
        "question": "请问贵校公共外语有日语吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-投档比",
        "question": "如果投档进入你校，服从调剂，有没有退档的风险",
        "answer": "服从调剂没有退档风险"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取，专业，保研",
        "question": "云南理科526，排位35457，能被该校录取嘛（一本批次）？小学教育，新能源科学与工程这两个专业可能性大嘛？该校保研率怎么样",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-国标生（云南师范大学）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "我们今年只招统考类的舞蹈专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-中外合作",
        "question": "你好！四川理科，529分，95844位，想报贵校的中外合作会计学，有希望不？如果第四年不想去爱尔兰学习，能选择在国内读第四年不？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-省外招生计划录取",
        "question": "请问贵校在广东省2024年的官方招生计划人数和学科具体是什么？请问本广东省历史类考生536排位20195有机会录上汉语言文学或者教育学专业吗？",
        "answer": "招生人数和学科可以看我校的招生简章https://zsc.ynnu.edu.cn/info/1004/2041.htm"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-专业极差",
        "question": "贵校今年录取是否有专业极差",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "云南文科548可以被贵校什么专业录取？",
        "answer": "可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-公共外语",
        "question": "请问贵校公共外语包括日语吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-咨询",
        "question": "老师您好，若选择法学则第一外语是否可以选择日语？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-体育教育",
        "question": "理科410体育分94.69可不可以报云南师范大学的体育教育",
        "answer": "可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-咨询",
        "question": "重庆考生纯理536分 40667名有没有机会报考贵校(云南师范大学)",
        "answer": "可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "请问老师：高考综合非改革省份的专业调剂是在专业组内进行吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-广西",
        "question": "老师您好，请问广西省历政生521分，11464位次有希望报考贵校汉语言文学、思想政治教育、历史学吗？",
        "answer": "可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-投档比例",
        "question": "贵校在重庆舞蹈专业的投档比例是不是1：1.05",
        "answer": "都是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-投档比",
        "question": "贵校在安徽的投档比例是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-艺术舞蹈学专业",
        "question": "请问广西流行舞考生可以报考贵校舞蹈学专业吗？",
        "answer": "我们今年只招收统招类的舞蹈专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-报考",
        "question": "甘肃文科位次6231能报考云南师范大学吗？会不退档",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "浙江选政史地总分619位次34387被法学（纪检）录取概率大吗，我看这个专业好像是首次在浙江招生",
        "answer": "可以试一下，参考去年汉语言文学最低录取分为622"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-预科班录取",
        "question": "您好 请问广西文科508分排名一万四千有机会录取上贵校预科班吗",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取分",
        "question": "请问贵校2023年一本的录取最低分是多少？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-提档",
        "question": "老师您好，平行志愿1个专业组里面只有1个专业的，提档比是多少，提档后会被退档吗？",
        "answer": "1:1，服从调剂不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-色弱能否报考云南师范美术学？",
        "question": "色弱能否报考云南师范美术学？",
        "answer": "建议还是不要报考"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-公费师范生",
        "question": "汉语言专业的公费师范生在任教时候，能交其他学科吗？还是只能教跟专业相关的？谢谢",
        "answer": "可以教，只要你的教师资格证有其他学科就行"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-色弱能否报考云南师范大学美术学？",
        "question": "色弱能否报考云南师范大学美术学？",
        "answer": "可以报考，但是我们按照规定可以不予录取"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-贵校的迪庆专项具体是什么意思",
        "question": "其他地方的人能不能报迪庆专项，并且如果有幸被贵校录取迪庆专项的专业那么之后需要在迪庆工作至少多长时间呢",
        "answer": "迪庆专项只有迪庆当地人才可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "老师你好，请问一下云南文史595，排名3792，能否有机会被贵校的经济学，法学，思想政治教育和汉语言文学专业录取？若服从调剂，被调剂到冷门专业能否转专业，且转专业需要满足什么要求",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-专业录取",
        "question": "请问文科577分可以录取贵校的工商管理，法学专业吗?",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "云南理科529，排名33876，能否被贵校的师范类专业录取？",
        "answer": "可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考，https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "老师您好 我是云南的文科生，想报贵校的心理学，567分，位次9185，请问机会大吗？",
        "answer": "可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考，https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-独生子女加分",
        "question": "老师我是独生子女成绩已经加了10分，但是我的排名是我的裸分（未加10分）的排名，那排名要怎么算呢",
        "answer": "按照你加分后的排名算"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-中外合作办学相关问题",
        "question": "老师您好，请问如果云南考生464 排名73596报考中只报了中外合作办学的专业且填写了服从专业调剂如果不符合招生条件档案会被直接退档吗",
        "answer": "如果满足投档条件不会，但你这个分报这个专业，不一定能上，去年最低录取分都是472。"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "安徽理科考生151245能进去该学校嘛",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-法学",
        "question": "老师，你好。请问“法学”和“法学（纪检）”专业的区别？毕业证是写？",
        "answer": "毕业证没有区别，都是法学"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "云南考生理科471，位次68768，有希望录取本校特殊教育专业吗",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-音乐教育",
        "question": "音乐教育（声乐主项）合成分数462，排位1194能报云师大吗？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-江苏纯文科550 省排名1万7 汉语言专业录取可能性大吗",
        "question": "江苏纯文科550 省排名1万7 汉语言专业录取可能性大吗",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-江苏纯文科550 省排名1万7 汉语言专业录取可能性大吗",
        "question": "江苏纯文科550 省排名1万7 汉语言专业录取可能性大吗",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "1:1，达到条件服从调剂不会滑档"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "您好 今年贵校中外合作办学（会计学）是缩招了 想问一下如果考生第一志愿填报云南师范大学（中外合作办学专业）的会计学并且服从调剂 如果被提档是否会有调到其他专业的风险 还是一旦提档就一定会被录取到会计学专业",
        "answer": "如果提档不会被调剂到其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-安徽物化生530分，超一本16分，排名86765 能上贵校的",
        "question": "安徽物化生530分，超一本16分，排名86765 能上贵校的物理化学师范专业吗",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-空乘",
        "question": "我想请问一下空乘专业他所需要的录取体检是需要单独体检一次吗？在什么时候？",
        "answer": "按照高考体检为准，开学后有一次复核体检"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-云南531分可以报考小学教育专业吗",
        "question": "老师你好，云南531分可以报考小学教育专业吗",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-能否录取",
        "question": "老师云南理科448能否被贵校的应用化学专业录取？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-报考",
        "question": "老师报考贵校的少数民族预科班之后选专业有限制吗？",
        "answer": "没有限制，但如果你是二本批次预科班，只能转入部分一本专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-预科",
        "question": "云南理工496分能被录取到少数民族预科班吗？预科读完后有哪些专业可以选择？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-云师大咨询",
        "question": "填报志愿时 法学专业有两个 其中一个为“纪检”后面一个没有 请问两者的区别有哪些",
        "answer": "毕业证学位证是没有区别"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-湖南舞蹈",
        "question": "对于湖南舞蹈生的综合分是按生源地的来算还是按照学校本省的来算？是怎么算的？",
        "answer": "按照你的生源地，可以看一下你们省发的通知"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-加分",
        "question": "云南省农村独子加分10分计算在录取分里吗",
        "answer": "算的"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-调剂",
        "question": "云南文科594分 省排名3900多，选择师范类专业（政治、历史、汉语言…..）需要服从调剂吗",
        "answer": "这几个专业都还是有机会，但最好还是服从调剂，"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "老师您好！请问贵校非西定西招生计划的最低录取分数线是多少？云南文科512排名29374将此专业作为第一志愿有机会被录取嘛？谢谢老师！",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-云南提档分数线",
        "question": "云南提档分数线",
        "answer": "暂时还不清楚"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-数学与应用数学专业",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考数学与应用数学专业吗",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-浙江体育生",
        "question": "老师您好，浙江政史生男生体育88分，文化课463分，综合分563分，位次1576，请问是否可以报贵校的体育类专业？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "省下发的招生计划和院校的招生信息，应该以哪一方为主？",
        "answer": "以我校官网发布的招生简章为准"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-请问我473位次67416能否有希望被录取",
        "question": "请问我473位次67416能否有希望被录取",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "老师您好，请问湖南物化地考生511分76000名可以报考贵校的人文地理与城乡规划专业和自然地理与资源环境专业吗？",
        "answer": "能否报考这个得看你们省的要求了"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "云南文科487，位次41018报您校专业服从调剂有机会吗",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-山西舞蹈",
        "question": "你好 山西省舞蹈综合分466.75 可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "您好，我是海南省考生，高考成绩是638省排名6368.选课是物化政，这成绩能被改校录取吗？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-云南师范大学报考咨询",
        "question": "老师好，湖北美术类考生，综合分590.4，位次5007，报考贵院校能录取吗？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "云南理科考生539是否有希望读贵校的英语专业（师范）",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-体育类招生",
        "question": "文科478，体育分84，有希望报考贵校体育专业吗？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-四川美术生481.5",
        "question": "老师您好，我是四川美术文科生，综合分481.5(文化是403，专业224.5双过线)全省排名14123报考贵校有希望吗，谢谢。",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-可以录取吗？",
        "question": "老师云南理科448分可以上应用化学吗？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-专业录取细致（云师大）",
        "question": "云南文科考生，高考521，位次24967,是否能被贵校老挝语，柬埔寨语，缅甸语，旅游管理专业录取？",
        "answer": "有机会，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-转专业",
        "question": "只有大一可以转 还是大二 大三都可以转",
        "answer": "一般都是在大一的时候转专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "老师您好，云南理科524分有望被我校一本专业录取吗，如果点服从调剂的话是否会被退档？",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-转专业",
        "question": "如果转入汉语言文学专业大概收多少人，接受的比例是多少",
        "answer": "具体转专业名额不清楚"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-江苏省考生转专业",
        "question": "23年江苏只招五个专业，今年进校后想转到别的文科历史类学院可行吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "云南文科566分 位次9471 大概会被调剂到什么专业",
        "answer": "具体调剂哪个专业还不清楚，一般都是调剂到未录满的专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-舞蹈类身高",
        "question": "收舞蹈类的学生是否有身高的要求？",
        "answer": "没有哒"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "四川考生理科504（过本科线45分），能否报考贵校的中外合作的会计专业吗？谢谢",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-乡村振兴专项预科",
        "question": "请问贵校2024年文史类学生读完预科后，可选哪些专业",
        "answer": "文史类招生的专业都会拿出部分计划给预科学生选择报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-云师咨询",
        "question": "老师 你好 请问旅游管理高职本科他能转为普通本科吗 取得专业本科学士与普通学士会受区别吗 该校的二本 专业有哪些",
        "answer": "二本批次专业只能转二本批次的同科类招生专业，学位没有区别，二本招生专业请查看招生简章：https://zsc.ynnu.edu.cn/info/1004/2041.htm"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-投档比",
        "question": "请问云师大今年对云南投档比是多少？文科37515对旅游管理有希望吗",
        "answer": "1：1，旅游管理（高职本科）有希望"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-音乐专业录取",
        "question": "您好 我是一名湖南 音教唢呐专业学生 高考文化410分 专业263分 综合分307.1 省内排名694 如若我报名贵校，能否被录取 求解答",
        "answer": "通过https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf查询历年录取成绩，自行判断"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "老师您好，我是2024年云南的理科毕业生，想问一下519分位次39000能不能报考贵校工科专业，如果有，能有多大把握呢(服从调剂)",
        "answer": "请查询历年录取成绩，自行判断。https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-艺考生的录取情况",
        "question": "请问贵州艺考生播音主持专业综合分数472分艺考分数:237.67分有希望被贵校的播音主持专业录取吗？",
        "answer": "请查询历年录取成绩，自行判断。https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-一本预科和乡村振兴预科选专业",
        "question": "一本预科和乡村振兴预科选专业毕业后贵校可选什么专业？",
        "answer": "一本预科可选大部分一本专业，乡村振兴预科属于二本预科，可选二本专业，届时成绩在前40%也可选部分一本专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-报名条件",
        "question": "云师大的地方免费师范生是不是各地州的考生都可以报",
        "answer": "报哪个州或县的定向需要有本州或县的户籍和学籍，同等情况下按生源地优先录取"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-理科562可以报云南师范大学免费师范生吗",
        "question": "理科562可以报云南师范大学免费师范生吗",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科官网的历年招生上查询往年免费师范生的分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "云南理科486，能否有机会读贵校的少数名族预科班",
        "answer": "您好，可以到云南·师范大学本科招生官网的历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "本年体育教育地方免费师范生定向的是哪25个县市？",
        "answer": "具体参考今年云南省招生考试院发布的公费师范生通知https://www.ynzs.cn/html/content/5331.html"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "老师，请问一下今年538分能报考贵校的什么专业？录取希望大吗",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "老师您好 文科523分 位次24146 报贵校的小学教育录取的概率大吗",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年小学教育专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-云师大招生",
        "question": "请问如果报贵校的柬埔寨语老挝语之后，后面能改专业吗，改专业是有院系设置，还是二本批次中报",
        "answer": "学校在资源许可范围内最大限度满足学生专业选择意愿，按照“转出无限制、转入达条件、各专业不设最低修读人数”的原则，扩大学生自主选择专业的权限和比例。学生进校后原则上按照专业类进行培养，学生可根据兴趣专长和学业成绩在大一、大二、大三春季学期选择本专业类专业或跨专业类专业。以...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "云南文科531分有机会被法学或者教育学专业录取嘛。",
        "answer": "您好，可以到云南师范大学本科招生官网上的历年招生去查询往年法学或教育学专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-迪庆专项计划",
        "question": "在理工二本及预科里的云南师范大学的迪庆专项计划是什么，符合什么条件可以报？",
        "answer": "迪庆地区的考生才能报"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-迪庆专项",
        "question": "你好！外地州城镇户口可以报迪庆专项吗",
        "answer": "只有迪庆的考生才可以报"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-老师，理科518分报贵校免费师范希望大吗",
        "question": "或者建议哪些专业可以试试呢",
        "answer": "有希望可以报了试一下，具体专业可以去我校官网查询我们的招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-云南文科高考561有希望上贵校吗",
        "question": "有多少专业能上",
        "answer": "有希望的，具体专业可以去我校的官网查询招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-云师范艺考书法类",
        "question": "云南考生专业260.文科文化428.可以填报贵校吗？",
        "answer": "去年书法学最低录取分为460，可能希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "体育77 文科文化495能被社会体育指导专业录取吗？",
        "answer": "去年最低录取分为495，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-专业",
        "question": "云南文科521有机会报考贵校的公费师范生吗",
        "answer": "有机会，可以考虑看一下免费定向计划"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "贵校去年最低500分录取地理科学，有没有什么地区限制？",
        "answer": "请参考学校今年招生简章https://zsc.ynnu.edu.cn/info/1004/2041.htm"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-地方免费师范",
        "question": "什么时候报",
        "answer": "在提前批报，具体参考今年云南省招生考试院发布的公费师范生通知"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "四川文科541分14462名可以报考本校的师范类专业嘛",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "老师，你好，文科532分，位次20900，能录得进贵校会计学专业？",
        "answer": "您好，有希望，具体可以到我校官网历年招生上查询往年分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取概率和转专业细则",
        "question": "老师你好，云南省文科生分数为596，省排3663，被贵校汉语言文学和英语专业录取的概率大吗？贵校是否可以转专业？若可以，有什么具体要求吗？",
        "answer": "您好，有希望，可以到我校官网历年招生上查询往年分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-志愿填报",
        "question": "老师请问云南文科494位次37515可以报考贵校哪个专业呢",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-四川文科",
        "question": "四川文科541，位次14426可以报考本校师范专业嘛",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-航空服务艺术和管理",
        "question": "文化分414 播音与主持排名213分数250.33 可以报考吗",
        "answer": "请参考学校今年招生简章上空乘专业的具体录取规则https://zsc.ynnu.edu.cn/info/1004/2041.htm"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "贵校2024年二本会计学只有中外合作方式的？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "请问我成绩总分470理科,有机会被贵校的应用化学录取吗？",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年分数作对比参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "文史497有希望录取高职本科吗？",
        "answer": "您好，有希望，具体可以到我校官网历年招生上查询往年分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "我是云南考生，分数512，报考法学专业有可能被录取吗？如果服从调剂会不会被退档？可以转专业吗？",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年分数作对比来参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-填写志愿",
        "question": "云南文史类556分，12232名 填报该学校的什么专业，录取可能性大",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询各专业往年分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "请问文科532分，超二本五十多分，排位20522,可以报贵校哪些专业",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-成绩",
        "question": "去年录取体育类综合分是多少？",
        "answer": "去年体育类是按照文化线差进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-老师，云南文科540可以报考地方免费师范生思想政治教育专业吗",
        "question": "位次为:17503",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取专业",
        "question": "文科，省排5490，能录到哪些专业？",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-高考志愿咨询",
        "question": "你好，我是今年云南的一位文史类美术考生，我的专业成绩是250.2，排位4728，文化成绩是480。我想咨询下我今年录取我们学校的几率大不大，如果我服从调剂，还有可能退档吗？",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-云南艺术书法专业",
        "question": "专业260，文科文化428，请问填报贵校有希望录取吗？",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-报考院校",
        "question": "我是山西文科艺术类 文化课417 播音与主持专业228 可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-招生",
        "question": "请问贵校2023的招生成绩可以发出来吗",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-云南美术230，文化401能录取吗",
        "question": "云南美术230，文化401能录取吗",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作对比https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "老师你好，云南理科457有望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-专业",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，555分报考贵校汉语言专业如何？是否有成绩要求？",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-招生",
        "question": "您好，2024年本省文史考生位次33219名报考贵校还有希望吗",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-关于云南体育统招的咨询",
        "question": "老师你好，请问有没有2023年体育系招生的详细情况？具体的分数及专项统计表？",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "您好我的成绩445有机会上预科吗",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-今年理科404体育专业79.8足球专项能有希望录取社体吗",
        "question": "老师你好",
        "answer": "您好，今年体育成绩录取是按照专业分数达标，文化线差从高到低进行录取"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-专业",
        "question": "旅游管理可以转专业吗",
        "answer": "可以，但是如果是二本专业无法转入一本专业，"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-免费定向批咨询",
        "question": "请问一下老师，今年云师范的地方免费师范生体育教育招生政策具体是怎样的，昭通市的体育考生可以报考吗？该志愿属于什么批次录取？",
        "answer": "提前批"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-报志愿",
        "question": "今年超一本10分能不能报你们学校数学专业",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-美术生",
        "question": "老师您好，我是云南24届美术生，文化453专业260.2是否有希望进入贵校学习",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "理科577有地方优师的可能吗？",
        "answer": "有可能，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-专业咨询",
        "question": "云南考生文科二本超59分，有什么专业推荐？",
        "answer": "具体专业请参考学校今年招生简章https://zsc.ynnu.edu.cn/info/1004/2041.htm"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "云南考生全省六千左右报考贵校的历史学录取的机会大吗",
        "answer": "到我校官网历年招生上查询往年专业分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-免费定向批",
        "question": "老师您好，请问文科550填报免费定向批的专业能被贵校录取的几率大吗？感谢老师的解答。",
        "answer": "到我校官网历年招生上查询往年专业分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "你好，云南理科考生，分数538，报贵校的免费师范生有希望吗?",
        "answer": "到我校官网历年招生上查询往年专业分数作对比来填报https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-招生",
        "question": "该校汉语言文学专业是否招收理科生？",
        "answer": "请参考学校今年招生简章中招生计划板块https://zsc.ynnu.edu.cn/info/1004/2041.htm"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-老师你好，体育生体育72.39，文化422，有希望被贵校吗",
        "question": "老师你好，体育生体育72.39，文化422，有希望被贵校吗",
        "answer": "您好我校体育专业，要求体育专业成绩不低于75分，你可以再看看其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "Q l录取 老师您好，我是云南文科生492分，位次38506，请问如果服从调剂有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-招生",
        "question": "老师河南舞蹈生专业231根据去年最低分是否有希望 女生身高有限制吗",
        "answer": "没有身高限制"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "云南理科考生，总分544，位次26760，有望被贵校录取吗?",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-咨询",
        "question": "文化424（理科）体育81.63能报得到吗",
        "answer": "我们学校今年体育专业是按照，专业成绩达标，按照文化线差进行录取，具体录取规则可以参考招生简章https://zsc.ynnu.edu.cn/info/1004/2041.htm"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-准备报考贵校《应用心理学》专业",
        "question": "老师您好，我理科成绩525分，位次35958，报考您校的《应用心理学》专业，能被录取的可能性大不大？谢谢！",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-报考咨询",
        "question": "文科505分云南报考贵校有希望吗如果有希望是哪个专业",
        "answer": "有希望，具体可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-询问贵校体育专业社体管理",
        "question": "老师您好，想咨询一下贵校体育专业社体管理是体育分过了75分。然后文化分排吗？ 体育75.几 文化分459有机会录上吗？",
        "answer": "按照文化线差的分进行排名，你的线差分459-400=59，机会不大，去年这个专业最低录取分95分"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-二本专业",
        "question": "云南本省理科448分，排名84801有希望录上吗",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-云南体育生文化495有机会进入贵校的免费师范吗？",
        "question": "云南体育生文化495有机会进入贵校的免费师范吗？",
        "answer": "机会不大，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "高考561分报考法学可以被录取吗",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-招生",
        "question": "云南考生理科508有机会报考贵校吗？",
        "answer": "您好，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-省定向免费公费生",
        "question": "位次12843，分数554，报考定向公费生录取概率",
        "answer": "有希望，具体可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-报考咨询",
        "question": "云南省高考生总分554位次12843，报考小学教育录取概率大吗",
        "answer": "有希望，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-专项",
        "question": "贵校录取分数最低的专业如果有迪庆专项可以减多少分",
        "answer": "可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "老师您好！云南文科足球特长生 文化447 体育80分以上 足球专项36.9 走校园足球可以冲冲该校吗？",
        "answer": "有机会的，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-分数393，位次121722",
        "question": "报考本校有希望吗",
        "answer": "希望不大，我校理工专业大部分都在一本线上，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-美术生录取",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "我校艺术类专业是按照文化成绩排名录取，不看综合分，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-贵校二本预科可以跨报一本专业吗",
        "question": "分数未到一本线，但是报了二本预科。在一年的预科学习和可以跨报一本专业吗？",
        "answer": "我校二本专业是无法转入一本专业的"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "云南文科576+10分，排名7147，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "有机会，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-请问贵校今年文科录取最低分大概率是多少啊",
        "question": "老师，请问贵校今年文科录取分数线最低大概是多少",
        "answer": "今年录取分数线还不清楚，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-美术生录取情况",
        "question": "专业244.56，文化482，被贵校录取可能性如何",
        "answer": "有机会，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-乡村振兴专项预科",
        "question": "乡村振兴专项预科报考条件，是否面向地方招生",
        "answer": "你需要符合少数名族身份"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-报考专业",
        "question": "1.2024年文史579能否报考汉语言文学 2.如果报考预科会被录取吗",
        "answer": "可以报考，具体可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-招生咨询",
        "question": "我是今年的云南考生，高考成绩520分，高考位次25422名，我能被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "学校今年的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "请问理科455，英语109 口语4分，可以报考贵校吗，录取概率大吗",
        "answer": "可能只能报考我校二本专业，可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-特殊教育",
        "question": "该校的特殊教育侧重于什么？",
        "answer": "主要是针对特殊儿童教育，如残障儿童之类的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-录取",
        "question": "你好！云南文科生高考分超本科线40多分能不能录取上贵校并且能录取到什么专业",
        "answer": "可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-2023社会体育投档线",
        "question": "我想了解一下2023年体育专业的录取分和投档线",
        "answer": "可以到我校官网历年招生上查询往年专业分数作进行参考https://zsgz.ynnu.edu.cn/zsxt/tzgl/zstj/ynsfdx/cxZstj.zf"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-贵校的地方免费师范生面向曲靖市马龙区有招生计划吗？",
        "question": "老师，您好，我想咨询一下：2024年贵校的地方免费师范生有面向云南省曲靖市马龙区招生计划吗？",
        "answer": "还不清楚，请关注云南招考频道相关信息，网址：https://www.ynzs.cn"
    },
    {
        "schoolName": "云南师范大学",
        "title": "云南师范大学-地方优势专项",
        "question": "地方优势专项的报考条件办法及定向县招生计划分配的情况",
        "answer": "还不清楚，请关注云南招考频道相关信息，网址：https://www.ynzs.cn"
    },
    {
        "schoolName": "昭通学院",
        "title": "昭通学院-体育",
        "question": "请问一下，贵校今年体育专业82.16 文化过线能录取吗？",
        "answer": "请参考去年我校体育专业录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昭通学院",
        "title": "昭通学院-录取分数线",
        "question": "询问贵校政治专业录取最低分",
        "answer": "请参考我校去年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-外语公开课",
        "question": "日语语种可不可以讲日语作为第一外语，从而学习",
        "answer": "同学你好：我校是英语教学，没有开设日语，谢谢主。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，云南理科480，报你们学校会不会滑档",
        "answer": "同学你好：只要服从调剂都不会，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "你好我想问一下贵校去年对四川学生音教专业录取的最低分数和排名，我在官网上并没有查到",
        "answer": "同学你好：今年能否被录取，要看考生报考具体情况，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-普洱学院",
        "question": "广东考生473分195772名有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好：你参考一下去年最低录取分496，22年是495分，以此作一个参考。今年能否被录取，要看考生报考具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-理科体育",
        "question": "请问贵校:文化过线，专业84.3体育教育有希望吗？",
        "answer": "同学你好：有希望，请查看2024年招生简章，上面有我校近三年体育专业录取的最低分。https://jwc.peuni.cn/zsgl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取概率",
        "question": "老师您好 我是贵州考生 物理类 477分 68375名 有希望被录取吗 如果有 有什么专业可以呢",
        "answer": "同学你好：你参考一下去年最低录取分407，22年是386分，以此作一个参考。今年能否被录取，要看考生报考具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-报考",
        "question": "湖北物化生482报考贵校农学录取的可能性大吗",
        "answer": "同学你好：去年在湖北最低分为472分、22年是463分你参考一下，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-普洱学院录取，专业极差",
        "question": "老师您好，我是云南省理科女考生，分数473，位次67416，有望被贵校的哪些专业录取呢？贵校专业间是否有极差，如果有是多少呢，谢谢老师，辛苦啦！",
        "answer": "同学你好：你可以登录我校官网https://jwc.peuni.cn/info/1224/4802.htm查看我校近三年的录取分数情况，以此作一个参考。今年能否被录取，要看考生报考具体情况。专业间无极差。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-考研率",
        "question": "老师，我想问一下考研率是多少？",
        "answer": "同学你好：我校农林类专业考研率比较高一点，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-报考",
        "question": "想问问历史方向的选科有没有口语考试的要求。",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注，在广西只有一个专业，没有选科要求谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "同学你好：我校转专业有相关文件要求，请查阅：https://jwc.peuni.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-住宿条件 交通 学费",
        "question": "老师您好 请问贵校住宿条件怎么样 交通是否便利 学费规则是什么",
        "answer": "同学你好：住宿条件一般都是8人间， 交通便利 学费低，你可以在你们填报计划的那本书里看得到。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-山东",
        "question": "山东美术生文化课335，专业232，综合分457.5，位次20103有机会录取吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！有希望被录取，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师，四川文科508，位次33589，有多大概率能被贵校录取呢？",
        "answer": "同学你好：去年要四川省录取最低分495，22年是512分，你参考一下谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师您好，我想咨询一下，理科458，位次77842，第一志愿第一专业报贵校的数据科学与大数据技术专业，可以被录取吗。第一志愿第二专业报贵校的应用统计学，可以被录取吗。另外这两个专业对数学成绩有要求吗、谢谢老师。",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注,有希望被录取。你可以登录我校官网https://jwc.peuni.cn/info/1224/4802.htm查看我校近三年的录取分数情况，以此作一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取，，",
        "question": "老师请问云南理科448分能被贵校的化学（师范）专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，你可以登录我校官网https://jwc.peuni.cn/info/1224/4802.htm查看我校近三年的录取分数情况，以此作一个参考。今年能否被录取，要看考生报考具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-美术录取",
        "question": "请问老师，文科416，美术241.4，综合67.1，能否被贵校录取？录取几率大不大？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-咨询",
        "question": "贵校今年在湖北招生的专业有哪些",
        "answer": "同学你好：我校在湖北招生两个专业：汉语国际教育、生物科学。https://jwc.peuni.cn/info/1225/4797.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "请问一下被贵校录取后如何选专业？",
        "answer": "同学你好：我无法回答你这个问题，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "请问一下文科排名大概三万能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，你可以登录我校官网https://jwc.peuni.cn/info/1224/4802.htm查看我校近三年的录取分数情况，以此作一个参考。今年能否被录取，要看考生报考具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-转专业",
        "question": "如果录到了贵校的缅甸语之类的语言专业后期可以转成英语专业吗？ 如果录到了茶学专业又可以转成哪些专业呢？",
        "answer": "同学你好：我校转专业有相关文件要求，请查阅：https://jwc.peuni.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校是实行平行志愿还是顺序志愿录取？",
        "answer": "同学你好：请认真阅读我校的招生章程：https://jwc.peuni.cn/info/1223/4765.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-招生录取",
        "question": "广东物化政 468 排205632可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好：468 排205632可以报我校的，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-转专业",
        "question": "入校可以转汉语文专业吗?如何转专业?转专业的要求是什么？可以具体说说吗？",
        "answer": "同学你好：我校转专业有相关文件要求，请查阅：https://jwc.peuni.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-贵校录取",
        "question": "江苏物生地479 有机会被贵校录取么 谢谢老师",
        "answer": "同学你好：你参考去年录取最低是507分。22年是497分，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-咨询一下，谢谢老师！",
        "question": "理465录取学前教育希望大吗？",
        "answer": "同学你好：理465报学前教育有录取的希望，你可以登录我校官网https://jwc.peuni.cn/info/1224/4802.htm查看我校近三年的录取分数情况，以此作一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "四川文科500分位次3w9 被贵校录取可能性大吗被退档可能性大吗贵校投档比是多少谢谢",
        "answer": "同学你好：去年要四川省录取最低分495，22年是512分，你参考一下谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "江西484物化生可以报取贵校化学或生态学吗",
        "answer": "同学你好：你参考去年录取最低是479分。22年是470分，你所说的这两个专业在江西省不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-咨询",
        "question": "465理科录取学前教育专业希望大吗？ 入学后可以转专业吗，什么时候转，有什么要求？",
        "answer": "同学你好：我校转专业有相关文件要求，请查阅：https://jwc.peuni.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南文科505，位次32204，有希望进入贵校学习吗？能不能保学校，我准备把该校放在第一志愿，专业都不是热门专业，服从调剂，会不会被退档",
        "answer": "同学你好：看一下近三年各专业录取分，因分太低https://jwc.peuni.cn/info/1224/4802.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取几率大不大",
        "question": "文科排名32204",
        "answer": "同学你好，你可以登录我校官网https://jwc.peuni.cn/info/1224/4802.htm查看我校近三年的录取分数情况，以此作一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-普洱学院录取",
        "question": "云南文科体育生 体育79文化440录取几率大嘛？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-普洱学院",
        "question": "云南理科460，位次76412，能否被贵校录取",
        "answer": "同学你好：理科460分还是可以冲一下，你可以登录我校官网https://jwc.peuni.cn/info/1224/4802.htm查看我校近三年的录取分数情况，以此作一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "请问贵校今年四川音乐方向的招生人数是多少？以及去年的录取分数和排名是多少？",
        "answer": "同学你好：招生计划https://jwc.peuni.cn/info/1225/4797.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-河南音乐表演",
        "question": "老师您好，我是河南艺术类考生，文化课325音乐表演219可以录取吗",
        "answer": "同学你好：在河南省我校没有这个专业。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "预科班有什么要求？",
        "answer": "同学你好：必须达到录取分并填报预科志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-河南文科",
        "question": "老师您好，贵校在河南今年有招生计划吗？",
        "answer": "你好：查看招生计划：https://jwc.peuni.cn/info/1225/4797.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "我是云南本省考生，文科体育，专业75，文化406，有希望被录取吗？",
        "answer": "同学你好：你可能专业分有点问题，请查看2024年招生简章，上面有我校近三年体育专业录取的最低分。https://jwc.peuni.cn/zsgl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-能否录取",
        "question": "老师云南理科448分能否被贵校的中药资源与开发专业录取？",
        "answer": "同学你好：你参考一下中药资源与开发去年高出二本线30分，22年是29分，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-预科升学",
        "question": "预科一年后各专业是学生自己选择还是学校根据考分安排，学生有没有选择余地？",
        "answer": "预科下学期学生根据自己成绩选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-退档（普洱学院）",
        "question": "老师您好，请问贵校有分数级差吗？如果进档且服从调剂会被退档吗？谢谢",
        "answer": "同学你好：招生章程里有说明，服从调剂不会退档，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-贵校在云南设有专业极差吗",
        "question": "贵校在云南设有专业极差吗",
        "answer": "同学你好：在报志愿前请认真阅读各校的招生章程，这些问题都有说明，我校无专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-希望几率",
        "question": "文科，527分，云南省考生，报考该校小学教育有多大希望",
        "answer": "同学你好：文科527分报这个专业还是有希望，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-能否被录取",
        "question": "我为云南省考生，文科，527分，若报考普洱学院小学教育能被录取",
        "answer": "同学你好：文科527分报这个专业还是有希望的，请查阅招生简章有近三年的录取分数：https://jwc.peuni.cn/zsgl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-能否录取",
        "question": "我是云南省考生，文科，分数为527，请问报该校小学教育专业能被录取吗",
        "answer": "考生你好：请看招生简章不要重复咨询：https://jwc.peuni.cn/zsgl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "广西物化地398可以进贵校吗？",
        "answer": "同学你好：物化地398分可以报考我校，去年录取最低分468分，22年是462请参考谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "广西398可以进贵校吗？",
        "answer": "同学你好：物化地398分可以报考我校，去年录取最低分468分，22年是462请参考谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-湖北录取",
        "question": "湖北物化生486位次十万左右可以报吗",
        "answer": "同学你好：去年在湖北最低分为472分、22年是463分你参考一下，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-云南美术生",
        "question": "专业224.96文化397可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南考生 文科 518 位次26270 有希望进入贵校嘛 具体是哪些专业 谢谢老师",
        "answer": "同学你好：请参考我校2024年招生简章，有近三年各专业录取分：https://jwc.peuni.cn/zsgl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南，文科，517分，排名26695，请问被本校录取的概率大吗",
        "answer": "同学你好：文科517分还是有希望的，请查阅招生简章有近三年的录取分数：https://jwc.peuni.cn/zsgl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-普洱学院",
        "question": "云南文科488分可以报贵校的乡村振兴专项预科吗",
        "answer": "同学你好：文科488分希望不大可以冲一下，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "请问云南理科考生458分报思想政治可能被录取吗",
        "answer": "同学你好：去年理工类报这个专业是超本科线上62分，你参考一下谢谢的。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育",
        "question": "请问2023年体育生各专业的最低投档线是多少。",
        "answer": "同学你好：83分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "本省文科生515位次27588可以被录取嘛，有什么专业推荐嘛",
        "answer": "同学你好：你看下我校招生简章上面有近三年各专业录取分：https://jwc.peuni.cn/zsgl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-普洱学院",
        "question": "普洱学院有舞蹈学的专业吗",
        "answer": "同学你好：请查看我校所有招生专业：https://jwc.peuni.cn/zsgl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-请问贵校转专业要求",
        "question": "请问贵校转专业要求",
        "answer": "同学你好：我校转专业有相关文件要求，请查阅：https://jwc.peuni.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-请问贵校转专业要求",
        "question": "请问贵校转专业要求",
        "answer": "同学你好：我校转专业有相关文件要求，请查阅：https://jwc.peuni.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师云南理科448可以上贵校的生物科学专业吗？",
        "answer": "同学你好：可以冲一下这个专业，去年和前年都是超线29分，供你参考谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南文科考生，514分，能够录到贵校的法学专业和师范类专业吗",
        "answer": "同学你好、：文科514如果报你所说专业希望不大，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南文科488分可以报贵校的乡村振兴专项预科吗",
        "answer": "同学你好：文科488分可以报希望不大，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-志愿填报",
        "question": "老师您好，我声乐表演分数202.07文科394有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-广东考生",
        "question": "物生地503分排名142795，可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好：物生地503分排名142795，可以报考我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "湖北物化生460有机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好：去年在湖北最低分为472分、22年是463分你参考一下，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-物联网工程这个专业色盲考生可以报考吗",
        "question": "物联网工程这个专业色盲考生可以报考吗",
        "answer": "同学你好：请参阅关于印发《普通高等学校招生体检工作指导意见》的通知，上面有学校可以不予录取的专业说明：http://www.moe.gov.cn/srcsite/A15/moe_776/s3258/200303/t20030303_79883.html"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南文科523报考思想政治教育可以录取嘛",
        "answer": "同学你好：文科523分是可以冲一下这个专业的，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-专业（普洱学院）",
        "question": "老师您好，请问贵校一年后可以申请转专业吗？谢谢",
        "answer": "同学你好：关于转专业我校有相关文件，请查阅https://jwc.peuni.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-云南录取",
        "question": "云南理科458，位次77842，有希望进入贵校学习吗？能不能保学校",
        "answer": "同学你好：理科458分有希望进入我校，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南考生531能录取汉语言文学，法学，思想政治教育中的任意一个吗？投档比是多少，",
        "answer": "同学你好：我校投档比例1：1，法学和思政专业希望较大一点，仅供参考谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-艺术生",
        "question": "老师我文科410艺术235有机会冲贵校吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-2023录取分数",
        "question": "请问贵校2023年云南文科分专业录取分数，谢谢！",
        "answer": "同学你好：我校的招生简章里有各专业介绍及分数线：https://jwc.peuni.cn/zsgl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南理科445省排86858能被贵校信息管理与信息系统录取吗？",
        "answer": "同学你好：可以冲一下这个专业，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-云南",
        "question": "理478能录到会计学吗？",
        "answer": "同学你好：有机会被录取到这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "四川文科生499报考贵校的几率如何 在专业上如何",
        "answer": "文科499，还是有机会被录取，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南文科487，位次41018，报您校专业服从调剂有机会吗",
        "answer": "同学你好：你最好考虑一下民办高校好一点的专业，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-云南考生",
        "question": "请问一下：理478能录到会计学吗？ 今年会计要招多少人呀？",
        "answer": "同学你好：理科478分很有希望被录取，普洱学院2024年普通本科分专业招生计划表：https://jwc.peuni.cn/info/1225/4799.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取规则",
        "question": "重庆考生艺术综合分一样的情况下，优先看什么成绩呀",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "请问本省文科523分省排名24146名可以报考该校的哪些专业",
        "answer": "同学你好：文科523分可填报的专业供你参考：https://jwc.peuni.cn/info/1224/4802.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "重庆美术生，综合分197，排名3281，有希望录取贵校工艺美术专业吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-艺术生",
        "question": "重庆艺术生综合排名大概多少能上啊",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "你好 我是云南省文科生， 总分509，位次30295适合报考本校吗",
        "answer": "同学你好：文科509分还是可以填报我校非师范类专业的，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南理科436可以被预科录取吗",
        "answer": "同学你好：理科436分预科录取的概率较小，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南理科436可以被预科录取吗",
        "answer": "同学你好：理科436分预科录取的概率较小，谢谢。请不要重复咨询问题。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取专业",
        "question": "本省文科530被贵校法学专业录取概率大吗",
        "answer": "同学你好：文科530分可以报这个专业，请请查看2024年招生简章，上面有我校近三年各专业录取的最低分。https://jwc.peuni.cn/zsgl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-贵州美术生",
        "question": "贵州美术生专业225文化375综合469.58有希望报考嘛？",
        "answer": "同学你好：我校在贵省不招艺术……https://jwc.peuni.cn/zsgl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-文科531能够报什么专业",
        "question": "法学能报吗",
        "answer": "同学你好：可以报这个专业。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取专业",
        "question": "本省文科530 有望被贵校法学专业录取吗？",
        "answer": "同学你好：可以报谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育生",
        "question": "体育78.8文化462有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-专业",
        "question": "文科535左右能被贵校汉语言文学录取吗？",
        "answer": "同学你好：你的分数可以冲一下这个专业，请请查看2024年招生简章，上面有我校近三年各专业录取的最低分。https://jwc.peuni.cn/zsgl.htm"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-艺体录取",
        "question": "四川美术艺体理科综合分467.5被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "同学你好：报我校还是有希望被录取，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-四川招生，录取，专业",
        "question": "请问四川的文化招生有几个名额，四川文科498，位次41181有机会被录取嘛，专业有什么选择",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师 您好 可以给一个往年录取分数的查询网址吗 谢谢",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "文科523位次2万4左右有机会报贵校师范类专业吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育生咨询",
        "question": "体育分77.91分（足球），文科文化分401分，会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-能保专业吗",
        "question": "老师你好我是云南的文科550分在贵校能保汉语言文学专业吗？谢谢了",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-重庆",
        "question": "历史类的考生，489可以报考该校吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "分数489，可以报考该校吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师请问一下，理科449，排名84102报贵校的少数民族预科（代号53G8）有机会被录取吗？本人是回族",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师你好，我是理科体育生，体育87分，然后文化考了352分，请问能否录取到贵校的体育教育",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南理科439分，位次91076，报考茶学有机会被本校录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "文化课332专业课226双过线陕西考生可以报考工艺美术专业吗？会滑档吗？录取的几率大不大？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-普洱学院的老师，你好",
        "question": "文科487报预科班有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师，请问音乐类综合分57文化434有机会被普洱学院录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取（普洱）",
        "question": "贵校少数民族预科班投档比为多少？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取（普洱）",
        "question": "少数民族预科班被录取后，学制一年结束，选取的专业是否为贵校的全部专业还是有专业限制？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "美术陕西考生226文化332双过线可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-贵校针对云南考生投档比是多少",
        "question": "贵校针对云南考生投档比是多少",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "理科481能否被贵校的会计学专业录取",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师，文科分数529 位次21676可以被贵校的汉语言文学专业或者思政专业录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师你好，我是云南考生，443理科，88263，能上化学类和生物类的吗？投档比是多少？可以转专业吗？可以报民族预科班吗？录取后升学考试后是否可以选择贵校全部专业？后是否可以转专业？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育",
        "question": "文化441专业75有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-住宿条件",
        "question": "请问贵校宿舍几人间，有没有独立卫浴，上床下桌还是上下床，住宿费多少一年？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "请问四川文科498，位次41181有机会被该校录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-文科",
        "question": "云南文科500能进入贵校吗",
        "answer": "同学你好:"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "理科音乐艺术，文化350，统考成绩178，文五专五分52，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好：文五专五分52是什么？看不懂。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-投档比",
        "question": "你好，请问贵校的提档比是多少，谢谢。",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-美术生",
        "question": "云南文科文化403，美术专业235.8 有没有希望被贵校录取",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-代码",
        "question": "老师您好，请问贵校代码和汉语言专业代码是什么？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "理科汉族排名八万七千多报贵校的会计学有希望吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南理科生413分有机会进入本校吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取几率",
        "question": "你好，我是理科少数民族的，432分，位次95973，如果服从调剂的话，请问有没有希望被录取呢？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取几率",
        "question": "你好，我是理科少数民族的，432分，位次95973，如果服从调剂的话，请问有没有机会被录取呢？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取几率",
        "question": "你好，我是少数民族理科生，432分，排名95973，请问如果服从调剂的话，有机会被录取吗？谢谢",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "文科522 24577能进贵校的法学或者思政教育专业吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-美术生",
        "question": "文科艺术生，美术分251.9，文化436报考贵校哪些专业把握更大",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师您好 文化427 专业239 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "你好，理科，467分，报考贵校小学教育专业录取几率大吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师您好，音乐专业分189.3排名2000文科高考395有可能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "请问老师，文科416，美术专业241.4，综合成绩67.1，能否被贵校录取",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育足球",
        "question": "体育足球60分，文化446分（文科）能不能报考贵校",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育录取5",
        "question": "体育 82.8 文科文化 436 有机会吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-服从调剂能否被贵校录取",
        "question": "美术生艺术243理科文化426",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "体育75.53，文化427有希望吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取查询",
        "question": "理科443位次88263报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-四川文化生",
        "question": "文科总分449分报考贵校的几率怎么样？专业怎么样？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-美术与设计类 综合分197.2分 位次3229",
        "question": "文化分376，联考成绩244，报考贵校有希望吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育",
        "question": "请问一下贵校体育专业82.16，文化430 有希望录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-我能不能报考本校",
        "question": "体育80.66文化419",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师您好，我是理科98675名，428分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "文科500能报预科而且进入吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师，我理科分数452,位次82033,录取的概率怎么样?谢谢老师",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-征集志愿",
        "question": "贵校哪些专业有征集志愿",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取情况",
        "question": "您好，今年云南理科439，位次91076在贵校录取的几率大吗？大概有多少，能报哪些专业",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取情况",
        "question": "您好，今年云南理科439，位次91076在贵校录取的几率大吗？大概有多少，能报哪些专业",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-预科",
        "question": "425分有机会进少数民族预科吗",
        "answer": "能被录取的机会很小，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-报考限制",
        "question": "老师您好 我想请问一下贵校师范类专业有身高条件限制吗？谢谢",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育",
        "question": "体育 82.8 文科文化 436 有机会吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育生",
        "question": "今年文化390体育89.9有机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-美术",
        "question": "老师请问一下四川综合分495可以上嘛？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师您好我想咨询一下理科404分能不能被贵校专科小学教育专业录取？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-艺术录取",
        "question": "你好我是文科舞蹈生文化421排名77007 专业200.5排名1812有机会录取普洱学院吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-志愿咨询",
        "question": "老师音乐生文化427声乐表演分算出来是60.94音乐教育算出来是60.04能不能上普洱声乐表演或者音乐教育",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "理科365体育91.21被录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南理科451，83279，有希望被贵校数学与应用数学和小学教育录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育生录取",
        "question": "田径体育成绩81.6（文科）文化成绩423有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "我们是外省户口 ，虽然过了本科线20分，但是不能报考公办二本学校，只能报考民办二本院校和专科 ，今年普洱学院专科不招吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-加分政策",
        "question": "对于四川三州十七县两区的加分政策，贵校完全认可吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育教育录取",
        "question": "老师请问理科文化分 357 位次140964 体育成绩84.35能被录取嘛",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-预科",
        "question": "云南省往届文科生可以报考预科吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-报考咨询",
        "question": "贵校的专科专业有哪些，云南文科排名六万多可以报吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "文科515能被录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "理科426有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取文科504，有机会能被贵校录取吗？",
        "question": "询问",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取文科504，有机会能被贵校录取吗？",
        "question": "询问",
        "answer": "可以冲一下，机会不大，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-文科录取",
        "question": "老师你好，云南考生502，名次33596有机会被你们学校录取吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取转专业",
        "question": "理科448可以被录取吗？可以转专业吗？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育",
        "question": "您好，请问云南文科体育生，体育80，文化439录取到贵校的社体专业概率大么？谢谢",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取普院",
        "question": "老师你好！云南文科525分能录取历史学吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师你好！云南文科525分能被录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "文化437，体育78.27能到贵校体育相关专业学习吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "文科 548分 排14661名 有机会被贵校的汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-文科",
        "question": "文科359分报你们学校的专科有机会录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "外省户口，在云南参加高考，过了本科线20分，是不是不能报你们学校的本科专业，可以报你们学校的专科吗？kx28T",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-艺术生录取",
        "question": "美术专业228，文化理科421有机会录取到贵校吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育",
        "question": "体育82.99分，文化400分可以被录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "文科514分有机会被贵校法学专业录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取咨询",
        "question": "理科生，女，高考419分，报考贵姓有没有机会录取。",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师，我们文化分是426美术专业分是247有多大概率被贵校录",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南文科生528排名22076可不可以报考贵校的思想政治教育专业（普院）",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-文科505会不会被录取",
        "question": "专业我不考虑 想被学校录取",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "今年理科464分能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-查询",
        "question": "体育分75分，文科高考成绩，438，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南文科生528排名22076可以报考贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-少数民族预科班",
        "question": "如果要读少数民族预科班需要做些什么，需要选择的专业吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南文科525分能被录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师 文科423分 位次75848 音乐教育168.38分 位次3072 建议报考吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "文科546报考贵校录取概率大不大？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育类",
        "question": "文科文化444，体育77.82有机会被本校录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-学校咨询",
        "question": "该校是公办本科吗？ 今年理科446，位次86176可以报该校小学教育专业吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育生咨询",
        "question": "体育分80，文化分岗过线会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "理科469能录上法学吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-招生咨询",
        "question": "体育90.82 文史449 能够被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南理科生，分数434排名94572能否被录取",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-老师你好，云南理科404体育专业79.8足球专项有希望被贵校",
        "question": "你好老师",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-能否被录取？",
        "question": "云南美术生 文化(理科)：394 排名：121146 艺术：237.4 排名：9759 能否被贵校录取？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-美术生",
        "question": "老师我是美术生，我文化只有385，艺术252，综合分66.93，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-艺术生",
        "question": "云南考生 音乐167 文化431可以报高校吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-美术生录取",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业350.5，文五专五综合分66.71，请问贵校能否录取",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-体育咨询",
        "question": "老师您好，体育分73，文化（理科）387有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-文科云南",
        "question": "本科线差2分有机会被预科录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "文科491是否可以录取",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-美术生专业254文化370",
        "question": "请问有机会报上贵校吗，哪个专业希望大一点？谢谢",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "高考435分，有没有机会被贵校录取",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-录取",
        "question": "你好，云南文科，位次29375有希望被贵校哪些专业录取？谢谢!",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-报考",
        "question": "云南487服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "普洱学院",
        "title": "普洱学院-文科 云南",
        "question": "460上下有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "湖南省物化地排名17万，有几率被贵学校录取嘛，能冲一冲嘛",
        "answer": "2023年我校在湘物理类招生专业录取最低分为452.今年的招生专业略有调整！请参照湖南招生计划进行查询！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少？广西文科考生总分499报考汉语言文学被录取的概率大吗？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "请问文史511，位次29375，报到行政管理的概率大吗",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况来看，我校文史类录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线32分左右！具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-公共外语",
        "question": "日语语种可不可以将日语作为第一外语，读其他专业但学习日语",
        "answer": "学生进校后公共外语教学的主要语种为英语。同时，还开设缅甸语、泰语语种供学生选择，在满足开课条件的前提下实施开课。"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "我校2024年在赣没有投放招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "请问一下文科排名大概三万能被贵校录取吗",
        "answer": "  广西今年是高考改革省份之一。按往年来看文史类录取最低分494分。仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-报考",
        "question": "湖北物化生482报考贵校农学被录取的可能性有多大",
        "answer": "我校2024年在鄂没有投放招生计划！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-保山学院，录取，专业极差",
        "question": "老师您好，我是云南省理科女考生，分数473，位次67416，有望被贵校的哪些专业录取呢？贵校专业间是否有极差，如果有是多少呢，谢谢老师，辛苦啦！",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "老师您好 我是贵州考生 物理类 477分 68375名 有希望被录取吗 如果有 有什么专业可以呢",
        "answer": "我校今年在黔投放的招生专业略有变化！贵州今年是高考改革省份之一，只有往年的录取数据作为参考，他对今年的参考意义不大！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-住宿条件 交通 学费",
        "question": "老师您好 请问贵校住宿条件怎么样 交通是否便利 学费规则是什么",
        "answer": "1、学校宿舍有6人间和8人间。"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-保山",
        "question": "湖南文科459 排名43949有机会吗？投档比是多少？",
        "answer": "2023年我校在湘历史类招生专业录取最低分为469.今年的招生专业略有调整！请参照湖南招生计划进行查询！我校的投档比例为1:1."
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-预科",
        "question": "请问乡村振兴预科除了少数民族之外还有地区要求吗？",
        "answer": "有的。招收三区三州深度贫困脱贫县、国务院原挂牌督战脱贫摘帽县及边境地所在州市（普洱市、临沧市、文山州、怒江州、西双版纳州、德宏州、怒江州、迪庆州的全部县区及丽江市宁蒗县、曲靖市会泽县、昭通市镇雄县）民族考生。"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-保山学院",
        "question": "您好，请问湖南物理考试435服从调剂有机会录取吗",
        "answer": "2023年我校在湘历史类招生专业录取最低分为469.今年的招生专业略有调整！请参照湖南招生计划进行查询！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "老师您好！云南文科文山少数民族考生，分数497，报考贵校预科班，有希望吗？",
        "answer": "考生你好！从往年我校文科录取的情况看少数民族预科的录取最低分要高于当年划定的该批次省控线25分左右！祝好运！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "湖南全理443有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年我校在湘历史类招生专业录取最低分为469.今年的招生专业略有调整！请参照湖南招生计划进行查询！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-四川美术文化383专业255综合分510位次7003有机会吗",
        "question": "四川美术文化383专业255综合分510位次7003有机会吗，在四川美术与设计类收多少人，收日语生吗，投档比是多少，可以转专业吗",
        "answer": "我校今年在川没有投放艺术类招生计划！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-投档比",
        "question": "贵校投档比多少？河南文科478位次五万四有没有希望？",
        "answer": "1、投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-宿舍",
        "question": "请问贵校的宿舍是自己选择还是学校分配",
        "answer": "选宿舍的系统正在抓紧调试！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-保山",
        "question": "四川美术文化和专业都上线综合分510位次7003有机会吗，在四川美术与设计类收多少人呢，投档比是多少，收日语生吗，可以转专业吗",
        "answer": "我校今年在川没有投放艺术类专业招生计划！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "请问一下被贵校录取后如何选专业？",
        "answer": "考生你好！我校的录取原则为：对进档考生的专业安排：根据投档批次，按“志愿优先”的原则，依据考生所填报专业志愿顺序，先按第一专业志愿从高分到低分安排专业，第一专业志愿安排完后，所有未定专业的考生按第二专业志愿顺序从高分到低分安排专业，以此类推，直至安排完所有专业，专业志愿...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "你好，我是云南的音乐生 音乐教育专业考了188.76 音乐表演195.63 文化考了333，报你们学校有希望吗专科批",
        "answer": "考生你好！艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考音乐学、舞蹈学专业的考生，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30排序方式由高到低进行录取。由于录取方式与往年相比有所变化。没有参考的依据！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-咨询一下",
        "question": "贵校在山东有没有招生计划",
        "answer": "我校2024年在鲁没有投放招生计划！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校实行平行志愿还是顺序志愿录取",
        "answer": "考生你好！我校的录取原则为：对进档考生的专业安排：根据投档批次，按“志愿优先”的原则，依据考生所填报专业志愿顺序，先按第一专业志愿从高分到低分安排专业，第一专业志愿安排完后，所有未定专业的考生按第二专业志愿顺序从高分到低分安排专业，以此类推，直至安排完所有专业，专业志愿...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-四川",
        "question": "贵校今年是没有川内的招生计划意思是不招收四川的美术生嘛",
        "answer": "今年我校在川没有投放招生计划！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-保山学院录取",
        "question": "云南文科体育生体育79 文化440 录取几率大嘛？",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为83.06，休闲体育专业最低录取分为81.29.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-转专业",
        "question": "入校可以转专业吗?如何转专业?转专业的要求是什么？报考文史专业有什么身体限制要求吗？",
        "answer": "可以，要依据相关政策和管理规定，严格按流程进行！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-投档比",
        "question": "请问贵校对重庆考生平行志愿的投档比是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-分数级差（保山学院）",
        "question": "老师您，贵校有分数级差吗？如果进档且服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "1、我校没有分数级差！2、对进档考生的专业安排：根据投档批次，按“志愿优先”的原则，依据考生所填报专业志愿顺序，先按第一专业志愿从高分到低分安排专业，第一专业志愿安排完后，所有未定专业的考生按第二专业志愿顺序从高分到低分安排专业，以此类推，直至安排完所有专业，专业志愿之间无分数级差...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-投档",
        "question": "请问贵校文史类预计最低投档分数是多少",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况来看，我校文史类录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线32分左右！具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-云南理科447位次85465有机会录取嘛？",
        "question": "云南理科447位次85465有机会录取嘛？",
        "answer": "考生你好！从往年我校理科录取的情况看最低分均高于当年划定的该批次省控线27分左右，少数民族预科要高于20分左右！祝好运！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-保研",
        "question": "有保研资格吗",
        "answer": "没有！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "保山学院的艺术录取综合分是多少",
        "answer": "考生你好！艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考音乐学、舞蹈学专业的考生，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30排序方式由高到低进行录取。由于录取方式与往年相比有所变化。没有参考的依据！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-三校生",
        "question": "三校机械多少分有希望录到啊",
        "answer": "考生你好！我校今年首次招收三校生，没有相关的依据提供参考！建议参考一下往年有招生计划的院校！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-志愿填报",
        "question": "老师您好，我声乐表演分数202.07文科394有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考音乐学、舞蹈学专业的考生，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30排序方式由高到低进行录取。由于录取方式与往年相比有所变化。没有参考的依据！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "计算机科学与技术，水利水电工程，数字媒体技术这些专业有单科成绩要求或者说某几科的成绩要求吗",
        "answer": "没有硬性要求！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "457，78528云南理科录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！从往年我校理科录取的情况看最低分均高于当年划定的该批次省控线27分左右！仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-云南文科537分可以报汉语言文学专业吗？",
        "question": "文科537分排名18638有希望录取吗？汉语言文学专业大概要多少分呢？",
        "answer": "从往年录取情况来看汉语言文学专业要高于当年划定的省控线50分以上！仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-保山学院宿舍",
        "question": "老师，您好，贵院的汉语言文学专业和思想政治教育专业的宿舍是几人间？",
        "answer": "有6人间和8人间。"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "文科523能报考贵校的思想政治专业吗；位次在24146",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况来看，我校文史类录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线32分左右！具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-咨询",
        "question": "入学后可以转专业吗？",
        "answer": "可以，要依据相关政策和管理规定，严格按流程进行！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-四川招生",
        "question": "保山学院今年在四川招收多少美术生呀？",
        "answer": "今年我校在川没有投放该类别的招生计划！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取(本省)",
        "question": "本省考生，文科554，位次13140，能被贵校汉语文学专业录取吗？有双学位吗？",
        "answer": "从往年录取的情况来看汉语言文学专业的最低录取分高于当年划定的该批次录取线50分以上！仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-四川美术生",
        "question": "文化398，专业238，综合分496.5，位次10383左右，请问有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校今年在川没有投放招生计划！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-保山学院",
        "question": "云南文科488分可以报贵校的乡村振兴专项预科吗",
        "answer": "考生你好！从往年我校理科录取的情况看最低分均高于当年划定的该批次省控线32分左右，少数民族预科要高于25分左右，少数民族预科（乡村振兴专项）要高于20分左右！祝好运！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "请问云南考生理科458分若报贵校的思想政治教育有可能吗",
        "answer": "考生你好！从往年我校理科录取的情况看最低分均高于当年划定的该批次省控线27分左右，具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-外语课程",
        "question": "请问学校有开设日语课程吗，可以用日语考级代替英语考级吗，学校要求必须英语考级才可毕业吗",
        "answer": "进校后公共外语教学的主要语种为英语。同时，还开设缅甸语、泰语语种供学生选择，在满足开课条件的前提下实施开课。"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "请问贵校2023年休闲体育最低投档线是多少。",
        "answer": "81.29"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "请问云南理科考生458分可能被录取吗",
        "answer": "考生你好！从往年我校理科录取的情况看最低分均高于当年划定的该批次省控线27分左右，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-咨询",
        "question": "河南理科516报贵校计算机科学与技术录取几率大吗？",
        "answer": "我校2023年在豫录取的计算机科学与技术专业最低分473，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "云南文科488分可以报贵校的乡村振兴专项预科吗",
        "answer": "考生你好！从往年我校理科录取的情况看最低分均高于当年划定的该批次省控线32分左右，少数民族预科要高于25分左右，少数民族预科（乡村振兴专项）要高于20分左右！祝好运！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-专业",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "可以，要依据相关政策和管理规定，严格按流程进行！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-请问贵校今年是否认可独生子女照顾加分？",
        "question": "请问贵校今年是否认可独生子女照顾加分？",
        "answer": "我校执行国家的有关政策和生源地省级招生管理部门相关规定,包括加分或降分投档等政策，若同一考生如符合多项加分条件，只取其中最高一项分值，且加分不得超过20分。"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "云南文科519，25860，可以过提档线吗？录取到行政管理的概率大吗？",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况来看，我校文史类录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线32分左右！具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "请问云南文科超二本分数线43分有机会被贵校的什么专业录取？谢谢",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况来看，我校文史类录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线32分左右！具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "老师您好，云南理科427有机会被贵校师范类专业录取吗？谢谢老师",
        "answer": "从往年录取情况来看，我校理工类录取的最低分要高于要高于当年划定的该批次省控线27分左右！具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本",
        "question": "山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本学院 有机会吗，谢谢",
        "answer": "我校2024年在鲁没有投放招生计划！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-专业（保山学院）",
        "question": "老师您好，请问贵校一年后可以申请转专业吗？谢谢",
        "answer": "有这样的制度！具体的操作严格依照流程和相关的管理规定！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-云南美术生（保山）",
        "question": "文化418排名81708 艺术238.8排名9240 5/5 :67.666 3/7：62.893 录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-招生电话",
        "question": "贵校的招生电话是多少？",
        "answer": "0875-2864678、2864876"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-云南投档比",
        "question": "投档分数线怎么定",
        "answer": "投档比例1:1。投档后才能产生分数线，现在还没投档！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-保山学院，湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "我校在湘招生物理类专业为：物理,化学(2门科目考生均须选考方可报考)。"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "云南文科487，位次41018报您校专业服从调剂，能不能被您校录取",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况来看，我校文史类录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线32分左右！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "老师您好！云南理工裸分435分，有5分少数民族照顾分和10独生子女照顾分，报本校的小学教育有希望被录取吗？",
        "answer": "考生你好！从往年我校理科录取的情况看最低分均高于当年划定的该批次省控线27分左右！2023年小学教育专业的录取最低分高于该批次省控线48分。仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-江苏美术",
        "question": "请问贵校今年对江苏美术有没有招生计划？有的话计划数是多少？",
        "answer": "我校几年没有在苏投放招生计划！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取（保山学院）",
        "question": "请问，湖南历史类454，位次46715，有机会被贵校录取吗？我服从调剂。",
        "answer": "我校2023年在湘投放的招生专业历史类最低录取分为469分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-体育文科",
        "question": "你好，体育78.8文化462有报取保山学院机会大不大？",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为83.06，休闲体育专业最低录取分为81.29.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "你好 我是云南省文科生， 总分509，位次30295适合报考本校吗",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况来看，我校文史类录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线32分左右！具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取（保山）",
        "question": "四川理科488服从调剂有机会进入贵校吗",
        "answer": "今年我校在四川的理工类计划数有所增加。2023年理工类在川录取最低分为：475.仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "云南理科436可以被预科录取吗",
        "answer": "从往年的录取情况来看理工类的预科领取去最低分要高于省控线二本20分左右！仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-专业查询",
        "question": "有专业级差吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-四川美术",
        "question": "请问贵校今年有在四川招收美术类考生的计划吗？有多少位？分数线每次大概多少稳上？",
        "answer": "我校今年在川没有投放艺术类招生专业！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "云南理科451，83279，有希望被贵校应用统计学录取吗？",
        "answer": "可以考虑一下！仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-文科美术",
        "question": "老师你好 文科美术文化436 艺考226.2 有机会进入高校吗？",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "理科468分报贵校财务管理专业稳吗？",
        "answer": "可以考虑一下！仅供参考1"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-预科",
        "question": "云南理科425分可以报贵校的预科吗",
        "answer": "考生你好！从往年我校理科录取的情况看最低分均高于当年划定的该批次省控线27分左右，少数民族预科要高于20分左右！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取分数线",
        "question": "你好老师 保山学院的综合录取分是多少",
        "answer": "考生你好！从往年我校理科录取的情况看最低分均高于当年划定的该批次省控线27分左右，少数民族预科要高于20分左右！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-关于云南美术生",
        "question": "2023年录取的理工美术生最低位次是多少",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-文科体育生咨询",
        "question": "红河少数民族，体育分77.91分（足球），文科文化分401分，有被贵校录取的机会吗，如果录取不了可以报预科班吗",
        "answer": "考生你好！我校休闲体育专业的录取规则为文化成绩达到省控线后按专业成绩排序从高到低进行录取！近三年来的专业最低分为：2021年招生计划数40、专业最低分78.92,2022年招生计划数50、专业最低分80.67，2023年招生计划数90、专业最低分81.29。2024年的招生计划数为100。从录取情况看专业分呈逐...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-云南美术生",
        "question": "文化418排名81708 艺术238.8排名9240 5/5 :67.666 3/7：62.893 录取概率大吗",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "文科523位次2万4左右有机会报贵校师范类专业吗",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况来看，我校文史类录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线32分左右！具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-请问化学、生物专业，与物理（师范）类专业一是面向师范类培养吗",
        "question": "请问化学、生物专业，与物理（师范）类专业一是面向师范类培养吗",
        "answer": "化学、生物科学专业是普通类。物理学专业是师范类！两者最大的区别是在人才培养方案上有所变化！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "文科529能被贵校的汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "从往年录取情况来看，汉语言文学专业最低录取分高于当年省控线50分以上！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "美术247.9文化420有机会吗",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-保山学院的老师，你好",
        "question": "文科487报贵校的少数民族预科班有机会被录取吗",
        "answer": "从往年的录取情况来看文史类的预科领取去最低分要高于省控线二本25分左右！以那你的建议你关注今年新增加的招生批次即3+2高本贯通批！详细的政策请登录云南招考频道了解！请登录：https://www.ynzs.cn/html/content/5282.html"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-预科",
        "question": "本省考生理科441少数民族可不可能进入贵校",
        "answer": "从往年的录取情况来看理工类的预科领取去最低分要高于省控线二本20分左右！仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取（保山）",
        "question": "贵校少数民族预科班投档比为多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "贵州文科395艺术234综合分490位次4631",
        "answer": "我校今年在黔没有投放艺术类招生计划！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-云南文科生478有被录取的机会吗",
        "question": "云南文科生478有被录取的机会吗",
        "answer": "没有！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取（保山）",
        "question": "如果被少数民族预科班录取后，学制一年结束后，选择的专业是否为贵校的全部专业？还是有专业限制？",
        "answer": "1、首先要参加全省组织的预科升学考试。而且要过划定的分数线！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "老师你好，我是云南考生，443理科，88263，能上化学类和生物类的吗？投档比是多少？可以转专业吗？可以报民族预科班吗？录取后升学考试后是否可以选择贵校全部专业？后是否可以转专业？",
        "answer": "考生你好！从往年我校理科录取的情况看最低分均高于当年划定的该批次省控线27分左右，少数民族预科要高于20分左右！投档比例1:1！按照学籍管理规定可以转专业，但有相应的要求和标准！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "河南考生理科分数420有希望被录取吗",
        "answer": "2023年我校在河南省理工类录取最低分470.结合自身分数填报！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-关于录取和宿舍",
        "question": "云南文科523可以被贵校的思政专业录取吗？思政专业宿舍如何安排？政治学与行政学的宿舍如何安排？",
        "answer": "从往年录取的情况来看，思想政治教育专业的录取最低分要高于当年的省控线二本40分左右！仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-美术生",
        "question": "请问文化420，专业成绩223.8能上吗",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "你好老师，云南考生理科458，位次77842；有希望贝贵校计算机科学与技术或农学专业录取吗？",
        "answer": "从往年的录取的情况来看，理工类专业最低的录取分要高于当年划定的省控线二本27分左右！农学几率很大，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "理科八万七千多名报贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好！从往年我校理科录取的情况看最低分均高于当年划定的该批次省控线27分左右。仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "理科音乐艺术，文化350，统考成绩178，文五专五分52，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考音乐学、舞蹈学专业的考生，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30排序方式由高到低进行录取。由于录取方式与往年相比有所变化。没有参考的依据！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-专业查询",
        "question": "云南理科451，83279，有希望被贵校教育技术学或应用统计学录取吗？",
        "answer": "考生你好！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-美术生",
        "question": "云南文科文化403，美术专业235.8 有没有希望被贵校录取",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-代码",
        "question": "老师您好，请问贵校代码和汉语言专业代码是什么？",
        "answer": "国标10686，汉语言文学专业代码：050101"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取（保山）",
        "question": "我文化455分，舞蹈196分，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考音乐学、舞蹈学专业的考生，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30排序方式由高到低进行录取。由于录取方式与往年相比有所变化。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-舞蹈录取",
        "question": "我是文科舞蹈生文化421排名77007 专业200.5排名1812 综合分是58.19 有机会被保山学院录取吗",
        "answer": "考生你好！艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考音乐学、舞蹈学专业的考生，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30排序方式由高到低进行录取。由于录取方式与往年相比有所变化。"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取几率",
        "question": "你好，我是理科少数民族的，432分，位次95973，如果服从调剂的话，请问有没有希望被录取呢？",
        "answer": "考生你好！从往年我校理科录取的情况看最低分均高于当年划定的该批次省控线27分左右，少数民族预科要高于15分左右！祝好运！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "云南理科451，83279，有希望被贵校计算机科学与技术或信息与计算科学录取吗？",
        "answer": "从往年录取情况来看，我校理工类录取的最低分要高于要高于当年划定的该批次省控线27分左右！具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "老师 您好 文科523分 位次24146 报考贵校的汉语言文学 录取的概率大吗 谢谢",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况来看，我校文史类录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线32分左右！具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-体育",
        "question": "如果要报考贵校体育专业，建议放在第几志愿",
        "answer": "按照考生成绩，结合自身特点，审慎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-专业查询",
        "question": "今年招收教育技术学和信息与计算科学吗？",
        "answer": "没有！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "考生你好！今年我校在川没有艺术类招生专业的计划！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-体育生录取",
        "question": "老师您好，体育学的足球专业分80.87，文化分416，有机会被贵校录取吗？期待您的回复，谢谢！",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-美术生咨询",
        "question": "老师你好，我是文科艺术生，艺术分251.9 文化436可以报考你们那些专业更有把握，师范类和工艺美术呢？",
        "answer": "考生你好！艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考音乐学、舞蹈学专业的考生，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30排序方式由高到低进行录取！https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1221.htm"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-服从调剂能否被贵校录取",
        "question": "美术生艺术243理科文化426",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-体育录取1",
        "question": "体育 82.8 文科文化 436 有机会吗",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "云南文科500分能报预科吗 能录取不",
        "answer": "生你好！从往年录取的情况来看，我校文史类少数民族预科录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线25分左右！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-能不能报考本校",
        "question": "体育80.66文化419",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "你好老师，我是云南考生，理科458分，位次77842；第一志愿填报贵校计算机科学与技术，生物学，水利水电工程专业能被录取吗？谢谢！",
        "answer": "从往年录取情况来看，我校理工类录取的最低分要高于要高于当年划定的该批次省控线27分左右！具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "老师您好文科位次28456总分513能否被该校录取",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况来看，我校文史类录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线32分左右！具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-艺术生录取",
        "question": "文科舞蹈生 文化：382 排名：98786 专业：225.95 排名：637 可以进你们学校吗😊",
        "answer": "考生你好！艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考音乐学、舞蹈学专业的考生，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30排序方式由高到低进行录取。由于录取方式与往年相比有所变化。没有参考的依据！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "请问体育70，文化403理工能被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "你好文化437专业一月教育180能被该校录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "体育 82.8 文科文化 436 有机会吗",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "云南文科生505，位次32204，服从调剂能被录取吗",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况来看，我校文史类录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线32分左右！具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-志愿咨询",
        "question": "老师音乐生文化427声乐表演分算出来是60.94音乐教育算出来是60.04能不能上贵校声乐表演或者音乐教育",
        "answer": "考生你好！艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考音乐学、舞蹈学专业的考生，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30排序方式由高到低进行录取。由于录取方式与往年相比有所变化。没有参考的依据！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "云南考生 舞蹈专业209.75 文化459 可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考音乐学、舞蹈学专业的考生，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30排序方式由高到低进行录取。由于录取方式与往年相比有所变化。没有参考的依据！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-体育生录取",
        "question": "田径81.6 （文科）文化成绩423有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-体育",
        "question": "老师请问理科文化分 357 位次140964 体育成绩84.35能被录取嘛",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "云南理科451，83279，有希望被贵校数学与应用数学录取吗？",
        "answer": "建议看看别的专业！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-投档比",
        "question": "您好，请问贵校的投档比是否为1:1",
        "answer": "是"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-你好，今年还招收专科吗？",
        "question": "你好，今年还招收专科吗？",
        "answer": "考生你好！我校自2022年开始就没有专科批次的招生计划！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-体育录取",
        "question": "请问一下贵校今年文化上线体育79.74有机会报本校的社会体育吗",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-美术生录取",
        "question": "老师，我是学文科的，成绩426排名74076美术专业247.8排名5512按文五专五的综合分是68.89有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-体育教育专业",
        "question": "您好，请问云南文科体育生，体育80，文化439录取到贵校的体育教育专业概率大么？谢谢",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "文化437，体育78.27能到贵校体育相关专业学习吗？",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-体育录取",
        "question": "老师你好！体育78分，文化372（理科），能被录取吗？",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "你好，509 位次32849 报汉语言录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年在川招录的汉语言文学专业最低分为510分！仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "老师，我们文化分是426美术专业分是247有多大概率被贵校录",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-能否被录取",
        "question": "我高考成绩：451 体育体考成绩：73 我想问能不能被该校录取",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "您好老师！美术生统考235文化（文史）429可以冲刺一下贵校嘛",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-能否被录起",
        "question": "考分425",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况看 理工类最低分均高于当年划定的该批次省控线27分左右，谢谢关注！以那你的建议你关注今年新增加的招生批次即3+2高本贯通批！详细的政策请登录云南招考频道了解！请登录：https://www.ynzs.cn/html/content/5282.html"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-艺术",
        "question": "老师你好 文科423分 位次 75848 音乐教育168.38分 位次3072 有希望被高校录取吗",
        "answer": "考生你好！艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考音乐学、舞蹈学专业的考生，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30排序方式由高到低进行录取。由于录取方式与往年相比有所变化。没有参考的依据！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-舞蹈专业",
        "question": "云南省舞蹈专业212分文化404分报贵校录取希望大吗",
        "answer": "考生你好！艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考音乐学、舞蹈学专业的考生，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30排序方式由高到低进行录取。由于录取方式与往年相比有所变化。没有参考的依据！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-艺术生录取",
        "question": "艺术228，文化421有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考音乐学、舞蹈学专业的考生，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30排序方式由高到低进行录取。由于录取方式与往年相比有所变化。没有参考的依据！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-体育",
        "question": "今年体育生录取规则",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况来看，我校理工类录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线27分左右！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-体育生咨询",
        "question": "体育分80分（足球），文化分401分，能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "question": "老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-学校咨询",
        "question": "该校是公办本科吗？ 今年理科446，位次86176可以报该校小学教育专业吗？",
        "answer": "考生你好！1、是公办本科院校。2、小学教育专业最低分高于当年省控线45分以上！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "请问云南考生495，位次37049，有机会报考吗",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况来看，我校文史类录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线32分左右！谢谢关注!"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "理科447 位次64647可以报会计的录取概率大不大",
        "answer": "考生你好！从往年我校理科录取的情况看最低分均高于当年划定的该批次省控线27分左右！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-老师请问云南理科404体育专业79.8足球专项有机会录取贵校",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "考生你好！体育类专业的报考考生其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线，按专业成绩排序由高到低进行录取！2023年我校体育教专业最低录取分为84.3，休闲体育专业最低录取分为82.2.谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-美术生录取",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业350.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-体育",
        "question": "贵校的体育专业录取模式是顺序志愿吗？还是平行志愿？",
        "answer": "考生你好！我校休闲体育专业的录取规则为文化成绩达到省控线后按专业成绩排序从高到低进行录取！近三年来的专业最低分为：2021年招生计划数40、专业最低分78.92,2022年招生计划数50、专业最低分80.67，2023年招生计划数90、专业最低分81.29。2024年的招生计划数为100。从录取情况看专业分呈逐...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-能否被录取？",
        "question": "云南美术生 文化(理科)：394 排名：121146 艺术：237.4 排名：9759 能否被贵校录取？",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-请问这个分数段能不能考上",
        "question": "文史考了418分，专业考了82.89",
        "answer": "考生你好！我校休闲体育专业的录取规则为文化成绩达到省控线后按专业成绩排序从高到低进行录取！近三年来的专业最低分为：2021年招生计划数40、专业最低分78.92,2022年招生计划数50、专业最低分80.67，2023年招生计划数90、专业最低分81.29。2024年的招生计划数为100。从录取情况看专业分呈逐...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "理科生405可以上贵校专科吗？",
        "answer": "考生你好！我校自2022年开始就没有专科批次的招生计划！谢谢关注！以那你的建议你关注今年新增加的招生批次即3+2高本贯通批！详细的政策请登录云南招考频道了解！请登录：https://www.ynzs.cn/html/content/5282.html"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "该校2024年艺术生录取原则是什么？",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "文化399艺术255 综合68.3可以报该校吗？",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "你好，云南文科考生，511分，位次29375报考贵校哪些专业被录取的几率大？",
        "answer": "考生你好！从往年录取的情况来看，我校文史类录取的最低分要高于当年划定的该批次省控线32分左右！具体专业的最低分请链接https://zsw.bsnc.cn/info/1002/1251.htm查看！谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "考生你好！我校艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考美术学类与设计学类专业的考生按文化总成绩（含照顾分）排序由高到低进行录取。2023年艺术大类专业最低成绩为424.24分"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取",
        "question": "老师，云南考生，理科，分数431，排名96657，有几率被录取吗？",
        "answer": "考生你好！从往年我校理科录取的情况看最低分均高于当年划定的该批次省控线27分左右，少数民族预科要高于15分左右！祝好运！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-舞蹈生录取",
        "question": "请问一下今年舞蹈统考189分，文化360分，舞蹈学专业能录取吗",
        "answer": "考生你好！艺术大类专业的考生，其文化和专业考试成绩均达到生源地省级招生管理部门划定的最低录取控制分数线。报考音乐学、舞蹈学专业的考生，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30排序方式由高到低进行录取。由于录取方式与往年相比有所变化。没有参考的依据！"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-录取规则",
        "question": "请问贵校是平行志愿吗？",
        "answer": "考生你好！我校的录取原则为：对进档考生的专业安排：根据投档批次，按“志愿优先”的原则，依据考生所填报专业志愿顺序，先按第一专业志愿从高分到低分安排专业，第一专业志愿安排完后，所有未定专业的考生按第二专业志愿顺序从高分到低分安排专业，以此类推，直至安排完所有专业，专业志愿之间无分数...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "保山学院",
        "title": "保山学院-体育生录取",
        "question": "请问一下今年体育82.16 文化过线休闲体育专业录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好！我校休闲体育专业的录取规则为文化成绩达到省控线后按专业成绩排序从高到低进行录取！近三年来的专业最低分为：2021年招生计划数40、专业最低分78.92,2022年招生计划数50、专业最低分80.67，2023年招生计划数90、专业最低分81.29。2024年的招生计划数为100。从录取情况看专业分呈逐...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "红河学院",
        "title": "红河学院-文科557，排名103048有机会报考吗",
        "question": "对于转专业有什么要求和人数限制 对于今年没有在浙江省招生的专业可以转进去吗 文科557，排名103048有机会报考吗",
        "answer": "我们对转专业比较宽松  可以 有机会 欢迎报考红河学院"
    },
    {
        "schoolName": "红河学院",
        "title": "红河学院-少数民族预科定向",
        "question": "你好！这个少数民族预科定向要满足在该户籍所在地完成高中学籍的要求吗？若外出到其他市读书的可以报吗？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "红河学院",
        "title": "红河学院-录取",
        "question": "湖北481历生政报汉语言文学能被贵校录取吗？",
        "answer": "有可能"
    },
    {
        "schoolName": "红河学院",
        "title": "红河学院-红河学院",
        "question": "湖南纯文471有机会录贵校的汉语言文学或者网络与新媒体专业吗",
        "answer": "有可能"
    },
    {
        "schoolName": "红河学院",
        "title": "红河学院-投档比是多少",
        "question": "投档比",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "红河学院",
        "title": "红河学院-云南理科女生443，能被该校以下几个专业录取么？",
        "question": "云南理科女生443，位次88263~88989，能不能被该校应用心理学、网络与新媒体或者数字媒体技术专业录取，谢谢老师！",
        "answer": "以上3个专业的录取可能性均较低"
    },
    {
        "schoolName": "红河学院",
        "title": "红河学院-云南理科439有多大概率进贵校？",
        "question": "云南理科生439，排名91076，不是少数民族被贵校录取的概率有多大",
        "answer": "可能性较低，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "红河学院",
        "title": "红河学院-能否被录取？",
        "question": "云南美术生 文化(理科)：394 排名：121146 艺术：237.4 排名：9759 能否被贵校录取？",
        "answer": "可以报考我校的"
    },
    {
        "schoolName": "红河学院",
        "title": "红河学院-录取",
        "question": "你好云南文科考生，位次29375，报考贵校哪些专业录取率比较大？",
        "answer": "选报专业志愿应根据个人兴趣和特长及个人职业规划综合考虑报考"
    },
    {
        "schoolName": "红河学院",
        "title": "红河学院-录取情况",
        "question": "457能被哪个专业录取机会大",
        "answer": "专业报考应根据个人兴趣特长和职业规划综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "红河学院",
        "title": "红河学院-体育生",
        "question": "请问一下贵校，今年体育82.16 文化过线有机会吗？",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "红河学院",
        "title": "红河学院-关于2024年对于四川省音乐类考生的录取",
        "question": "你好，是按照综合分从高到低录取吗？",
        "answer": "红河学院艺术类专业录取规则：依据考生高考文化成绩和省级统考成绩按比例计算后的综合成绩排序，实行平行志愿投档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-福建文科考生553分，省排位4915位。",
        "question": "报贵校的汉语言文学、法学专业被录取的可能性大吗？",
        "answer": "学校2023年福建省本科批法学历史录取最低分537分，位次7411，最高分542,位次6752，平均分539.5，语言学历史录取最低分528分，位次8666，最高分533,位次7920，平均分530.5，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-咨询",
        "question": "转专业要求是什么，宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "二本及预科批的专业只能在院内转，一本批次（除中外合作办学外）可转。大一到大三都有转专业机会，第一学年平均学分绩点在3.0（含）以上，在专业排名前30%（含），无挂科重修记录。部分是上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取询问",
        "question": "河南文科519分，26238名可以冲击咱们的第二批次吗？",
        "answer": "学校2023年河南省本科二批文史录取最低分530分，位次35614，最高分558,位次18371，平均分550.26，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-湖南录取",
        "question": "湖南文科532省排13830，报贵校财政学能否录取，财务管理被录取几率大吗",
        "answer": "学校2023年湖南省本科科批财政学历史录取最低分514分，位次15781，最高分519,位次14340，平均分516.25，财务管理历史录取最低分522分，位次13530，最高分523,位次13258，平均分522.67，供参考。供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-转专业",
        "question": "如果被贵校的国际事务录取后，后期可不可以转法学专业，有什么条件吗",
        "answer": "本科批次（除中外合作办学外）可转。大一到大三都有转专业机会，第一学年平均学分绩点在3.0（含）以上，在专业排名前30%（含），无挂科重修记录。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-云南财经大学",
        "question": "安徽文科女485排名35357有机会报考本科的审计专业或人力资源管理或财务管理吗",
        "answer": "学校2023年安徽省本科二批文史录取最低分448分，位次48000，最高分528,位次12755，平均分471.23，供参考。今年我校在安徽省的计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "西藏文科406分能报贵校吗",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批文史录取最低分328分，最高分393,平均分375.75，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-云南文科532分能录取么？",
        "question": "云南文科532分能被贵校录取么？能不能报那个财政管理学",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批文史录取最低分495分，位次28354，最高分542,位次10203，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。建议报考我校二本及预科批次的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南文科553，排名13141能否被本校的法学专业录取",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批批法学文史录取最低分549分，位次8506，最高分578,位次3443，平均分554.79.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-填报",
        "question": "四川文科26000能报吗",
        "answer": "学校2023年四川省二本批次文史录取最低分503分，位次36796，最高分542,位次13651，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-贵州历地政537 9470位次",
        "question": "请问有希望报法学或者汉语言文学吗",
        "answer": "学校2023年贵州省本科二批法学文史录取最低分557分，位次7838，最高分562,位次6819，平均分559.5，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "四川文科考生542，能被贵校会计专业录取吗",
        "answer": "学校2023年四川省本科二批会计学文史录取最低分539分，位次14959，最高分540,位次14495，平均分539.5.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "福建历地政 分数503 排名11859有机会被贵校录取吗",
        "answer": "学校2023年福建省本科批历史财务管理专业录取最低分503分，位次12787，最高分547分，位次6141，平均分518.55，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业",
        "question": "经济学的内容包括国际经济与贸易吗",
        "answer": "部分相同。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业",
        "question": "贸易与经济是国际贸易与经济吗",
        "answer": "不是。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-云南文科生470可以报预科吗",
        "question": "可以报什么专业",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批少数民族预科文史录取最低分484分，位次34162，最高分516，位次18785，平均分494.86，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-湖南报考",
        "question": "湖南物理类524分排名62499可以报考贵校的法学吗",
        "answer": "学校2023年湖南省本科批法学物理类录取最低分520分，位次64177，最高分526，位次59231，平均分522.67，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-招生查询",
        "question": "您好，我是一名广东学籍的物理考生，请问534能报考贵校专业组204的财务管理吗？谢谢。",
        "answer": "学校2023年广东省本科批财务管理物理录取最低分530分，位次100548，最高分539,位次88797，平均分534.5.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少以及湖北省物理组的最低控制线是多少",
        "answer": "投档比1:1，学校2023年湖北省本科批物理类录取最低分511分，位次72170，最高分541,位次52275，平均分521.38，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师你好我是云南文科考生534报贵校的会计专业录取机会多大",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批会计学文史录取最低分515分，位次19195，最高分542,位次10203，平均分521.88.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南文科509分，报贵校普通高职本科，会计学有希望么？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批会计学文史录取最低分515分，位次19195，最高分542,位次10203，平均分521.88.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南理科469，省排名70000左右，有机会上贵校的汉语言和法学专业嘛？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-云南财经大学",
        "question": "可以转专业吗？转专业需要什么条件？",
        "answer": "大一到大三都有转专业机会，第一学年平均学分绩点在3.0（含）以上，在专业排名前30%（含），无挂科重修记录。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "福建历史组518 排名9542 特控线519 有机会录取贵校的财务管理吗？",
        "answer": "学校2023年福建省本科批历史财务管理专业录取最低分531分，位次8185，平均分531，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取比例",
        "question": "贵校在湖北的录取比率是多少？ 1：1吗？",
        "answer": "我校的投档比是1:1."
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-报考问题",
        "question": "投档比非1：1对非云南省考生会有退档风险吗？",
        "answer": "我校是1:1提档，提档后服从调剂一般不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南考生理科484排名60708想报考贵校计算机科学与技术专业机会大吗？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批计算机科学与技术专业理工录取最低分459分，位次63982，最高分503,位次38097，平均分468.83，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-云南财经大学录取",
        "question": "老师您好，重庆文科519 排名11117 可以报考贵校的工商管理吗？？有几率录取吗？？",
        "answer": "学校2023年重庆市本科批工商管理历史录取最低分498分，位次11480，最高分502,位次10729，平均分499.33，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "您好，广西物生政459 8万5千名左右，有希望录取吗",
        "answer": "学校2023年广西本科二批理工录取最低分389分，位次113371，最高分494,位次38738，平均分442.06，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-投档比",
        "question": "贵校在安徽省投档比是多少",
        "answer": "1：1."
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业",
        "question": "请问贵校可以修双学位吗？要求是什么？",
        "answer": "可以，学有余力的学生都可修习。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取，宿舍及研学",
        "question": "云南文科考生543，报二批的，想报会计学或财务管理，录取率是多少。宿舍条件怎么样，是不是上床下桌，一间宿舍住多少人，卫浴分布，研学培训机会怎么样？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批会计学文史录取最低分515分，位次19195，最高分542,位次10203，平均分521.88.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。安宁校区都是上床下桌，6人间，独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-报考",
        "question": "河南理综500分147838名有希望上贵校吗 贵校转专业能否全校专业随便转 如果不能有何要求",
        "answer": "学校2023年河南省本科二批理工录取最低分499分，位次151419，最高分534,位次93677，平均分510.59.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。可跨大类转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-转专业",
        "question": "限制学院之间转吗",
        "answer": "二本及预科批的专业只能在院内转，一本批次（除中外合作办学外）可转。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "湖南物化地518分，能报考贵校的106组计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "学校2023年湖南省本科批计算机科学与技术专业录取最低分518分，位次65883，最高分529，位次56902，平均分521.75，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-文科 486 35069",
        "question": "贵校今年在安徽文科招几人，投档比是多少，如果服从调剂会不会被退档，去年文科最低招收排名是多少",
        "answer": "学校2024招生计划具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”招生计划中查询。投档比1:1，提档后服从调剂一般不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-转专业",
        "question": "请问转专业是在学院内转还是可以跨学院转专业？工商管理、市场营销能转到财务管理或审计学吗？",
        "answer": "大一到大三都有转专业机会，可以。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-调剂",
        "question": "陕西考生481分，位次16334，想上审计学、财务管理专业，但是参考去年成绩最好只能上工商管理，服从调剂会不会被退档？如果调剂大概调剂到什么专业？",
        "answer": "我校是1:1提档，提档后服从调剂一般不会被退档。在陕西招生的文史类专业里面调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-意向报考",
        "question": "您好，广西考生479位次七万一，可以报考贵校吗",
        "answer": "学校2023年广西本科二批理工录取最低分389分，位次113371，最高分494,位次38738，平均分442.06，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取，意向报考",
        "question": "您好，广西425位次十一万，可以报考贵校吗",
        "answer": "学校2023年广西本科二批理工录取最低分389分，位次113371，最高分494,位次38738，平均分442.06，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-艺术美术生录取条件",
        "question": "请问老师，贵校对艺术美术生的录取条件除了分数上线外，还有什么其他特别的要求吗？",
        "answer": "专业课和文化课考试成绩达到四川省美术与设计类本科最低录取控制分数线，按综合成绩位次从高低顺序录取，综合成绩=文化成绩×50%+专业统考成绩×750/300×50%，保留2位小数(第3位小数向上取整)其中，文化成绩含政策性加分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-贵校的应用统计学在贵州招生的话有数学单科要求限制吗",
        "question": "贵州439位次101179，物化生，可以报考贵校的应用统计学专业吗？该专业有单科成绩要求吗？",
        "answer": "学校2023年贵州省本科二批应用统计学文史录取最低分426分，位次78706，最高分466,位次47747，平均分449.25，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-报考咨询",
        "question": "投档比非1：1对非云南省考生会有退档风险吗？",
        "answer": "我校是1:1提档，提档后服从调剂一般不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "请问广西历史类463 位次26802有希望进入贵校嘛",
        "answer": "学校2023年广西本科二批文史录取最低分484分，位次26976，最高分557,位次6202，平均分516.69，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-安徽文科考生478位次38437可以报考贵校吗",
        "question": ".",
        "answer": "学校2023年安徽省本科二批文史录取最低分448分，位次48000，最高分528,位次12755，平均分471.23，供参考。今年我校在安徽省的计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-能被录取吗",
        "question": "云南，482 ，61359 想报计算机科学与技术",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批计算机科学与技术文史录取最低分459分，位次63982，最高分503，位次38097，平均分468.83，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取与退档",
        "question": "您好，我是云南省考生，汉族。分数456，排名79230，想咨询被录取到贵校会计学专业或秘书学专业概率大吗，若勾选服从调剂是否会被退档",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批理工录取最低分437分，位次79200，最高分509,位次35046，平均分460.21供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-保研",
        "question": "贵校是否有保研资格，那些专业有保研资格？吉林省今年的最低控线是多少？",
        "answer": "有保研资格。吉林省今年本科批普通类物理学科组最低控制线是：345分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-报考咨询",
        "question": "您好，安徽历史类考生，470分，有希望报考贵校吗",
        "answer": "学校2023年安徽省本科二批文史录取最低分448分，位次48000，最高分528,位次12755，平均分471.23，供参考。今年我校在安徽省的计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "会计学和财务管理是否对数学单科成绩有要求",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-转专业",
        "question": "陕西文科考生481,16334，想上咱们学校的审计学、财务管理专业，担心调剂到市场营销，请问万一调剂了，可以转专业吗？转专业的概率大不大？需要什么条件？求答复。",
        "answer": "大一到大三都有转专业机会，第一学年平均学分绩点在3.0（含）以上，在专业排名前30%（含），无挂科重修记录。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "四川文科 541 14208名 录取贵校法学专业希望大吗",
        "answer": "学校2023年四川省本科二本法学文史录取最低分538分，位次15424，最高分540，位次14495，平均分539，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-湖北省美术综合分579分有被录取的希望吗",
        "question": "学校对个别文化科目有无要求？联考分数有没有要求？学费多少？在湖北有没有招生计划？录取人数是多少？",
        "answer": "湖北有招生计划，对个别文化科目无要求。湖北省录取要求：专业课和文化课考试达到湖北省美术与设计类本科最低录取控制分数线，按高考文化成绩和专业统考成绩折合后的综合分排序投档，从高分到低分顺序录取，投档成绩为：(文化成绩×40%+省级统考专业成绩×60%)×2。校2024招生计划具体专业请登录“...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业组调剂问题咨询",
        "question": "老师，您好！请问如报考所选专业均达不到录取线，调剂只是在专业组内调剂是吗？会不会调到别的专业组？",
        "answer": "调剂只是在专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校法学专业有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "学校2023年重庆市本科批法学文史录取最低分522分，位次7449，最高分522,位次7449，平均分522，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-志愿",
        "question": "如果被提档并且服从调剂，还会被退档吗，贵校的物流工程专业和会展经济与管理专业有什么单科硬性要求，物理类441分，位次99788填报这两个志愿是否有希望？求解答，谢谢！",
        "answer": "学校2023年广西省本科二批理工物流工程专业录取最低分389分，位次113371，最高分456，位次61257，平均分423，会展经济与管理专业录取最低分391分，位次111629，最高分400，位次103747，平均分394.33，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "请问贵校在广西的投档比是多少呢？分数441，位次99788报考贵校是否有希望",
        "answer": "学校2023年广西本科二批理工录取最低分389分，位次113371，最高分494,位次38738，平均分442.06，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业录取",
        "question": "请问文科577分可以录取贵校的会计，财务管理，法学，审计专业吗?",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批文史录取最低分520分，位次17202，最高分585,位次2627，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "重庆考生，报考贵校的财政学类，被退档的概率大吗？",
        "answer": "学校2023年重庆市本科批财政学物理类录取最低分505分，位次38333，最高分507,位次37366，平均分505.67，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-预科",
        "question": "请问乡村振兴预科除了少数民族以外还有什么别的要求吗？必须要建档立卡户吗",
        "answer": "招收三区三州深度贫困脱贫县、国务院原挂牌督战脱贫摘帽县级边境县所在州市。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-调档比例105%",
        "question": "如果成绩符合、身体也符合，单科也符合，服从调剂，还会不会退档",
        "answer": "我校是1:1提档，提档后服从调剂一般不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南理科529，排名33876，能否被贵校的会计学专业录取?",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批会计学理工录取最低分532分，位次24737，最高分559,位次15180，平均分540.79.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "湖南考生物理类524分62499可以报考法学吗",
        "answer": "学校2023年湖南省法学物理类录取最低分520分，位次64177，最高分526,位次59231，平均分522.67，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-贵校录取咨询",
        "question": "老师，青海理科431分，位次6091，有机会录取财务管理专业吗？",
        "answer": "学校2023年青海省财务管理学理工录取最低分405分，位次5846，最高分429，位次4065，平均分417，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-福建文科考生（历政地）553分，省排位4915位。",
        "question": "报贵校汉语言文学、法律专业能被录取吗？",
        "answer": "学校2023年福建省历史汉语言录取最低分528分，位次8666，最高分533,位次7920，平均分530.5，法学录取最低分537分，位次7411，最高分542,位次6752，平均分539.5，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-高职本科会计学、财务管理专业能否报考龙泉路校区对应专业研究生",
        "question": "老师您好，请问贵校在云南二本理科招生的高职本科会计学、财务管理专业能否报考龙泉路校区对应专业研究生？如果未能录取到财会类专业，请问在读期间可否申请辅修和转专业？如果可以，请老师告知相关政策。谢谢！",
        "answer": "可以报考研究生的。可以在学院内转专业，大一到大三都有转专业机会，第一学年平均学分绩点在3.0（含）以上，在专业排名前30%（含），无挂科重修记录。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师您好，广西物理类排名102384服从调剂报考贵校希望大吗？",
        "answer": "学校2023年广西本科二批理工录取最低分389分，位次113371，最高分494,位次38738，平均分442.06，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-报考问题",
        "question": "贵校国际经济与贸易专业对英语单科成绩有要求吗",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-高等职业教育本科",
        "question": "1.高等职业教育普通本科和普通本科有什么区别？ 2.云南考生理工科482上贵校高等职业教育普通本科的计算机科学与技术专业可能性大吗？",
        "answer": "毕业证、学位证都是统一由云南财经大学颁发，普通本科偏向学术型培养，高等职业教育普通本科偏向应用实践型培养，学费不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南文科考生565分省排9680录取到贵校财政学，税收学，行政管理专业的可能性大吗？",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批财政学专业文史录取最低分538分，位次11342，最高分564,位次5516，平均分545.3，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "天津物化地530分，30191-30474名之间，有希望被贵校的信息与计算科学专业录取吗",
        "answer": "学校2023年天津本科批信息与计算科学专业录取最低分522分，位次31610，最高分526,位次30614，平均分523.25，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-广东考生532分，排名96443，中外合作办学的会计专业",
        "question": "广东考生532分，排名96443，能上中外合作办学的会计专业的概率大吗？如果被录取，可以转专业吗？（怕被录取到金融专业）",
        "answer": "学校2023年广东省205中外合作办学物理类录取最低分525分，位次107275，最高分544,位次82508，平均分529.64，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师我云南文科生考了549排名14325能上经济类专业吗？",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批文史录取最低分520分，位次17202，最高分585,位次2627，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-报考相关",
        "question": "老师您好，江西历史组540，排名13307。有机会报考贵校吗",
        "answer": "学校2023年江西省本科二批文史录取最低分533分，位次15073，最高分551,位次9086，平均分537.74，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-住宿和录取",
        "question": "1.财务管理女生，本科一批。住宿在龙泉校区哪个院哪个楼，是否有独立卫浴和空调。上课在哪个院，离宿舍远不远。2.录取是专业优先还是分数优先",
        "answer": "财务管理住南院，具体楼栋正在分配，有些有独立卫浴和空调。上课在南院，录取是分数优先。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-咨询",
        "question": "贵校有无专业极差",
        "answer": "无专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-江苏文科536分，位次23737，报财会类专业录取的希望",
        "question": "老师好，江苏文科536分，位次23737，语数合计200分，英语116分，报贵校会计、财务管理、税收学专业录取的机会？谢谢。",
        "answer": "学校2023年江苏省本科批历史类录取最低分528分，位次27182，最高分557，位次15508，平均分534.69，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "你好，我是云南考生，文科分数530，位次21305，能录取贵校的会计专业吗？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批会计学文史录取最低分515分，位次19195，最高分542,位次10203，平均分521.88.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "福建529，位次54189，被数字经济录取的概率大吗",
        "answer": "学校2023年福建省本科批物理类录取最低分471分，位次73813，最高分553,位次27972，平均分512.97，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。数字经济是学校新在福建招生的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-招生",
        "question": "您好，本人是安徽文科考生。469分，排名是42385.请问报考该校的法学和文化产业管理的机会大吗？我看去年文化产业管理的最低位次是48000，而近三年法学没有对安徽招生",
        "answer": "学校2023年安徽省本科二批文史录取最低分448分，位次48000，最高分528,位次12755，平均分471.23，供参考。安徽省今年计划有所增加。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南文科552，位次13444，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批文史录取最低分520分，位次17202，最高分585,位次2627，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-云南财经大学",
        "question": "美术生文化442专业242.7能被贵校录取吗？",
        "answer": "艺术类考生按文化成绩÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30计算综合分，2023年录取的综合分最低分是65分，最高分是68分，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业咨询下",
        "question": "请问贵校统计学与应用统计学有什么区别？哪个更好就业？",
        "answer": "应用统计学专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-往届生",
        "question": "您好请问往届生与应届生的录取规则是否一致",
        "answer": "一致。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-退档概率",
        "question": "请问贵校在四川的投档比是多少？是否为1:1，服从调剂是否一定不会被退档，担心财校上贵校所有专录满被退档。四川理科531分。谢谢解答",
        "answer": "我校是1:1提档，提档后服从调剂一般不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-咨询酒店管理专业的课程设置及发展前景",
        "question": "你好， 与法国合作办学的酒店管理专业毕业后是可以拿双学士证书吗？ 另外， 法方提供实习机会吗？",
        "answer": "学校和外方联合培养，包括基础课程和专业课程。要完成学校和外方课程学习后，可获得双学位。法方不提供实习机会。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-报考咨询",
        "question": "老师好，北京女孩史地政494分，报考贵校（01）专业组有希望吗",
        "answer": "学校2023年北京市本科批录取最低分507分，位次30205，最高分520,位次27176，平均分515，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "广西物化地511，排48089能被贵校录取吗",
        "answer": "学校2023年广西本科二批理工录取最低分389分，位次113371，最高分494,位次38738，平均分442.06，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南文史496位次36541有机会被贵校录取吗",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批文史录取最低分495分，位次28354，最高分542,位次10203，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-请教老师",
        "question": "安徽历史类476分（39157名）有机会被贵校录取吗",
        "answer": "学校2023年安徽省本科二批文史录取最低分448分，位次48000，最高分528,位次12755，平均分471.23，供参考。安徽省今年计划有所增加。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-咨询",
        "question": "请问贵校在天津招生投档比例是多少",
        "answer": "投档比是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-高等职业教育普通本科",
        "question": "高等职业教育普通本科和普通本科有什么区别吗？他授予的学位证书是什么？安宁校区的会计学和财务管理。是二本还是高等职业教育普通本科？",
        "answer": "毕业证、学位证都是统一由云南财经大学颁发，普通本科偏向学术型培养，高等职业教育普通本科偏向应用实践型培养，学费不一样。安宁校区的会计学和财务管理是二批及预科批次的高等职业教育普通本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-高等职业技术教育本科与一般普通本科在毕业证、学位证有区别吗",
        "question": "是否会标注高职字样，在考公考编时学历认可有影响吗",
        "answer": "毕业证、学位证都是统一由云南财经大学颁发，不会标注，考公考编学历认可。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-分数录取还是志愿录取",
        "question": "广东考生历史排六万位贵校哪些专业有希望冲",
        "answer": "学校2023年广东省普通类历史类录取最低分519分，位次28921，最高分532，位次,22729，平均分524.25，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "湖北美术586 位次5382有机会进入贵校学习吗",
        "answer": "学校2023年湖北省艺术类录取最低分587分，最高分594,平均分588.5，今年我校在湖北的录取分数文化分占比有所提高，往年录取分数仅供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "湖北文科528位次14431可以报什么专业",
        "answer": "学校2023年湖北省本科批历史录取最低分516分，位次16480，最高分542,位次10403，平均分524.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-预科",
        "question": "老师好，请问乡村振兴专项预科班毕业后就业会受限吗？还有预科班就读一年后是只能选二本批次的专业吗？谢谢老师",
        "answer": "就业不会受限制，预科班对一年后只能学校选二本及预科批次的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-投档比",
        "question": "请问安宁校区投档比是多少，如果服从调剂会不会被退档",
        "answer": "1:1，一般不会"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-财经大学",
        "question": "云南文科488可以录取该校吗",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批最低录取位次为18405"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-咨询",
        "question": "黑龙江历史类考了430分，排名19981，可以上贵校吗？",
        "answer": "2023年学校在黑龙江历史类录取最低分位次为20493"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，557分，11922位次，报考贵校会计专业录取几率大吗",
        "answer": "学校2023年云南省一本批会计学文史录取最低分556分，位次6989，最高分585,位次2627，平均分563.43，供参考。云南省二本及预科批会计学文史录取最低分515分，位次19195，最高分542,位次10203，平均分521.88.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南文科534 排名19772 财务管理录取可能性大吗",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批财务管理文史录取最低分510分，位次21294，最高分532,位次13104，平均分513.97，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-预科",
        "question": "例年预科分数",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批少数民族预科理工录取最低分419分，位次92300，最高分471，位次56202，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-预科",
        "question": "老师您好，我是云南的理科考生，分数454，位次80628，想报贵校的少数民族预科班，有机会录取吗？还有就是预科班是一年之后选专业吗？可以选的专业有哪些呢？这个预科是属于高等职业教育普通本科，那毕业证上会不会有与高等职业教育相关的信息呢？毕业证和学位证与其他学院的有没有什么不同？...[详细]",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批少数民族预科理工录取最低分419分，位次92300，最高分471，位次56202，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-湖北",
        "question": "湖北史地政519/16600,有希望报财务管理么",
        "answer": "学校2023年湖北省本科批历史录取最低分516分，位次16480，最高分542,位次10403，平均分524.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-黑龙江历史503",
        "question": "黑龙江历史类503分8842名可以进咱们学校吗、不是少数民族",
        "answer": "学校2023年黑龙江省本科二批文史录取最低分358分，位次20493，最高分460,位次4663，平均分417.86，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "我是安徽省考生，今年474分，全省排名39929，可以上贵校",
        "answer": "学校2023年安徽省本科二批文史录取最低分448分，位次48000，最高分528,位次12755，平均分471.23，供参考。今年我校在安徽省的计划有所增加。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-区别",
        "question": "云南财经大学和云南财经大学（高等职业普通本科）有什么区别",
        "answer": "毕业证、学位证都是统一由云南财经大学颁发，普通本科偏向学术型培养，高等职业教育普通本科偏向应用实践型培养，学费不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师您好，请问一下云南理科524被录取的概率大不大？如果点服从调剂的话会被退档吗？",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批理工录取最低分481分，位次50281，最高分568,位次12582，平均分504.08，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。我校是1:1提档，提档后服从调剂一般没有不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-志愿",
        "question": "重庆历史类497分，位次15495有希望报考贵校吗",
        "answer": "学校2023年重庆市本科批普通类历史类录取最低分464分，位次18989，最高分538,位次5281，平均分503.18，中外合作办学物理类录取最低分465分，位次18728，最高分508,位次9645，平均分482.08，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取机会咨询",
        "question": "你好，我是湖南考生物理类，物化地组，507分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "学校2023年湖南省本科批物理录取最低分484分，位次96708，最高分559,位次35922，平均分517.86，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-转专业",
        "question": "转专业要符合什么条件",
        "answer": "二本及预科批的专业只能在院内转，一本批次（除中外合作办学外）可转。大一到大三都有转专业机会，第一学年平均学分绩点在3.0（含）以上，在专业排名前30%（含），无挂科重修记录。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业",
        "question": "老师好二本会计专业能考研吗？将来就业趋向有那些？",
        "answer": "可以考研。就业及发展：企业、银行、会计师事务所、行政事业单位等。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-就业",
        "question": "在云南财经大学毕业后，可以到外省就业吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-比较",
        "question": "广东财经大学和云南财经大学哪个就业率更好",
        "answer": "请自行浏览官网信息进行对比。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "贵州考生文科540，位次9000多，有国家专项和地方专项，可以报考物流管理吗",
        "answer": "学校2023年贵州省本科二批物流管理文史录取最低分534分，位次13729，最高分541,位次11599，平均分537.5，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南财经大学（高等职业教育普通本科）二本从贵校毕业后发的学位证学历是本科还是专科啊？",
        "answer": "本科学历。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南文科549，可以录到贵校一本专业吗？",
        "answer": "建议报考我校二本及预科批次的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-提档线",
        "question": "理科444，八万七千多名在贵校的提档线上吗？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批理工录取最低分437分，位次79200，最高分509,位次35046，平均分460.21供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "您好！广西物化生考生24高考430分位次109683，如果服从调剂有机会录取吗？",
        "answer": "学校2023年广西本科二批理工录取最低分389分，位次113371，最高分494,位次38738，平均分442.06，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-安徽文科考生考了485排名35357可以报考本校的的审计专业",
        "question": "安徽文科考生考了485排名35357可以报考本校的的审计专业",
        "answer": "学校2023年安徽省本科二批文史录取最低分448分，位次48000，最高分528,位次12755，平均分471.23，供参考。安徽省今年计划有所增加。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业",
        "question": "你好，请问你们学校转专业有什么限制",
        "answer": "大一到大三都有转专业机会，第一学年平均学分绩点在3.0（含）以上，在专业排名前30%（含），无挂科重修记录。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-预科",
        "question": "云南文科生女522，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批少数民族预科文史录取最低分484分，位次34162，最高分516，位次18785，平均分494.86，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "广东物化政考生510分，有机会进中外合作办学205专业吗？",
        "answer": "学校2023年广东省205中外合作办学物理类录取最低分525分，位次107275，最高分544,位次82508，平均分529.64，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-预科",
        "question": "云南文科女522，位次24557有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批少数民族预科文史录取最低分484分，位次34162，最高分516，位次18785，平均分494.86，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-预科",
        "question": "少数民族预科班文科生能报的专业有哪些",
        "answer": "专业是在云南省预科基地学习满一年后参加预科升学考试达升学分数线后，在按照分数优先，遵循志愿的原则录取到当年招收少数民族预科升学的高等职业教育普通本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-山东考生，物化地，409分。能被贵校录取吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "学校2023年山东省本科批录取最低分459分，位次269630，最高分565,位次55310，平均分532.74，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-退档风险",
        "question": "北京会计学，提档后有退档风险吗",
        "answer": "我校是1:1提档，提档后服从调剂一般没有不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-江西高考历政地537",
        "question": "省排14316.高考是日语！能报啥专业！录取机会多大",
        "answer": "学校2023年江西省本科二批文史录取最低分533分，位次15073，最高分551,位次9086，平均分537.74，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师你好，我是理科体育生，体育87分，文化考了352分，请问能否报贵校体育教育",
        "answer": "我校没有体育类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取是否有希望",
        "question": "广东考生517分，11万9千名，是否有希望会被录取",
        "answer": "学校2023年广东省普通类物理类录取最低分517分，位次118325，最高分550，位次,75242，平均分527.02，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-广东考生，想知道贵校退档情况",
        "question": "广东考生517分，11万9千名。想报贵校204，205专业组，请问广东考生在服从调剂的情况下有没有可能被退档？在广东的投档比和掉档比为多少？",
        "answer": "学校2023年广东省普通类物理类录取最低分517分，位次118325，最高分550，位次,75242，平均分527.02，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "会计专业23年计划30录取56是为什么",
        "answer": "会计23年计划就是56人。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-是否能录取",
        "question": "安徽考生文科471分，位次41213，有没有机会录取",
        "answer": "学校2023年安徽省本科二批文史录取最低分448分，位次48000，最高分528,位次12755，平均分471.23.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-学费",
        "question": "贵校有没有学费减免或优惠政策",
        "answer": "可申请生源地贷款，我校有多种奖助学金，针对困难学生学生设置了一系列的资助帮扶政策。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-陕西文科 486分",
        "question": "陕西 文科 486 位次14839 可以报考贵校吗",
        "answer": "学校2023年陕西省本文史录取最低分482分，位次16631，最高分492,位次13674，平均分485.33.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "湖北考生525分，位次68678，能进入贵校学习吗",
        "answer": "学校2023年湖北省本科批物理录取最低分511分，位次72170，最高分541,位次52275，平均分521.38.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-食宿",
        "question": "是否是上床下桌，几人间，",
        "answer": "有一部分是，6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南考生，570分，8446名，报贵校的法学专业，会计专业能否被录取",
        "answer": "具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询，对比位次进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-投档比",
        "question": "请问高校的投档比是多少",
        "answer": "我校是1:1提档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师打扰一下，我是云南考生文科分数542，请问报考云南财经大学的高等职业教育普通本科概率大吗",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批文史录取最低分495分，位次28354，最高分542,位次10203，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-云南财经大学",
        "question": "云南美术生录取原则是什么？",
        "answer": "云南艺术类考生按文化成绩÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30计算综合分排序从高到低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "您好！广西物化生考生24高考430分位次108796可以上你们学校吗？",
        "answer": "学校2023年广西本科二批理工录取最低分389分，位次113371，最高分494,位次38738，平均分442.06，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-招生",
        "question": "云南理工考生472排名68095，可以上云南财经大学高等职业教育普通本科吗？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批理工录取最低分437分，位次79200，最高分509,位次35046，平均分460.21供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "您好！广西物化生考生24年高考430分位次108796可以上你们学校吗？",
        "answer": "学校2023年广西本科二批理工录取最低分389分，位次113371，最高分494,位次38738，平均分442.06，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南理科考生总分490 排名56146 想报汁算计科学与技术 有没有希望被贵校录取",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批计算机科学与技术专业理工录取最低分459分，位次63982，最高分503,位次38097，平均分468.83，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-陕西文科 486分",
        "question": "陕西 文科 486 位次14839 可以报考贵校吗 贵校是否支持转专业",
        "answer": "学校2023年陕西省本文史录取最低分482分，位次16631，最高分492,位次13674，平均分485.33.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。大一到大三都有转专业机会。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南考生文科529分，排名21676名有机会录取到贵校的会计学吗",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批会计学文史录取最低分515分，位次19195，最高分542,位次10203，平均分521.88.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南文科生位次27580分数515能进财大的预科班吗",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批少数民族预科文史录取最低分484分，位次34162，最高分516，位次18785，平均分494.86，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "刚刚超一本分数线填报一本专业服从调剂会被调剂到二本专业吗",
        "answer": "不会。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南理科410位次44150有机会被贵校录取吗",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批理工录取最低分437分，位次79200，最高分509,位次35046，平均分460.21供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师，我是2024届高考生，理科488分，位次57449，能否录取到本校云南财经大学（高等职业教育普通本科）的计算机科学与技术专业",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批理工录取最低分437分，位次79200，最高分509,位次35046，平均分460.21供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业",
        "question": "有无单科成绩限制的专业？",
        "answer": "语言类专业仅限英语考生，口试合格。其他专业没有。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "甘肃省物化政 504 位次30852能进审计学吗",
        "answer": "学校2023年甘肃省本科二批审计学理工录取最低分427分，位次36726，最高分429,位次35842，平均分428，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取（云南财经大学）",
        "question": "云南文科487报高职本科有希望吗",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批文史录取最低分495分，位次28354，最高分542,位次10203，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "请问湖南考生，纯文490分，位次两万九有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "学校2023年湖南省本科批历史录取最低分501分，位次19980，最高分537,位次9898，平均分513.53供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "安徽文科生排名大概44818能被贵校文化产业管理专业录取吗",
        "answer": "学校2023年安徽省本科二批文化产业管理专业文史录取最低分448分，位次48000，最高分473,位次35695，平均分461.33，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-美术生cj",
        "question": "老师您好！我是云南美术艺考生双过线了，专业分238，文化分383，理科生，按“文五专五”综合分64.4，填报贵校视觉传达设计专业能录取吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "云南艺术类考生按文化成绩÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30计算综合分，2023年录取的综合分最低分是65分，最高分是68分，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。投档比1:1."
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-浙江美术生→云南财经",
        "question": "综合分534，位次号8663，请问， ①能上贵校的 产品设计 吗？ ②投档比 ③美术生学费/一年 ④宿舍配置 ⑤能否转专业？",
        "answer": "学校2023年浙江省艺术录取最低分546分，最高分556，平均分548.7，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。投档比1:1，学费10000元/学年，宿舍6人间。可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-报考",
        "question": "江苏文科549能报经济学专业吗？",
        "answer": "学校2023年江苏省本科批经济学历史类录取最低分536分，位次23711，最高分538，位次22878，平均分536.67，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师你好我是云南文科考生534位次19772报贵校的会计专业录取机会多大",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批会计学文史录取最低分515分，位次19195，最高分542,位次10203，平均分521.88.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-云南文科分数573排名7777对该校的金融学，法学，汉语言",
        "question": "云南文科分数573排名7777对该校的金融学，法学，汉语言感兴趣不能被录取？概率大不大",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批文史录取最低分520分，位次17202，最高分585,位次2627，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-云南33000位次有机会进入贵校吗",
        "question": "云南33000位次有机会进入贵校吗 具体到哪些专业",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批理工录取最低分481分，位次50281，最高分568,位次12582，平均分504.08，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-报考",
        "question": "贵州省物理类考生381报考贵校的希望大吗",
        "answer": "学校2023年贵州省本科二批理工录取最低分400分，位次104581，最高分478,位次40767，平均分448.38，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-云南财经大学转专业",
        "question": "请问云南财经大学一本录取后可以转专业吗",
        "answer": "大一到大三都有转专业机会，第一学年平均学分绩点在3.0（含）以上，在专业排名前30%（含），无挂科重修记录。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "你好，我想请问一下关于少数民族预科的报考需要准备什么材料？",
        "answer": "少数民族预科招生对象为少数民族考生，无须准备材料，省级招考部门已根据考生相关身份信息进行认定。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-报考贵校咨询",
        "question": "河北考生物理类455分，请问有机会报考贵校吗？入校后能否转专业？怎么转？好不好转？谢谢",
        "answer": "历年录取分数及对应排位可登录：https://zlxt.ynufe.cloud/release-page/overyears?key=a74bbd2119b99a495980c4ab进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师你好，我是2024届广西考生物化生专业，总分542，排名29657，能读贵校的统计学应用专业么，若不能能报什么专业？",
        "answer": "学校2023年广西理工录取最低分464分，位次56159，最高分494,位次38738，平均分473.17,供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业开设",
        "question": "您好，请问2022年和2021年贵校没有开设法学专业吗？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "请问贵校预科班是否录取彝族，预科结束后选科是否能选审计专业",
        "answer": "学校高等职业教育普通本科少数民族预科招收对象为少数民族考生，预科升学专业为高等职业教育普通本科专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业问题",
        "question": "贵校财务管理和会计学专业有培养方向有什么区别。",
        "answer": "会计学学习会计、财务管理、经济、审计、法律、大数据分析技术等方面的专业知识理论，培养在工商企业、金融企业、中介机构、政府机构、事业单位及其他相关部门胜任会计、审计及相关工作的应用型、复合型高级专门人才。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师您好 湖南物化地考生24年511分位数75941名 可以上你们学校吗？",
        "answer": "学校2023年湖南省本科批物理录取最低分484分，位次96708，最高分559,位次35922，平均分517.86，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "您好，请问云南文科524，排名23731，彝族，有没有机会被贵校预科录取，预科学完之后可以学什么专业",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批少数民族预科文史录取最低分484分，位次34162，最高分516,位次18785。专业是在云南省预科基地学习满一年后参加预科升学考试达升学分数线后，在按照分数优先，遵循志愿的原则录取到当年招收少数民族预科升学的高等职业教育普通本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-区别",
        "question": "请问贵校高职本科毕业出来是本科学历吗？区别是什么？谢谢",
        "answer": "是本科学历。毕业证、学位证都是统一由云南财经大学颁发，普通本科偏向学术型培养，高等职业教育普通本科偏向应用实践型培养，学费不一样。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "被贵校提档后是否还会有被退档的风险",
        "answer": "我们学院的投档比例为1:1，提档后若填写服从调剂后一般不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南考生522分排名24557能有机会报考贵校秘书学吗",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批秘书学文史录取最低分502分，位次24854，最高分527,位次14722，平均分506.91.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师您好，黑龙江考生历史类441，省排17997，同位次187人，有可能上贵校政治学与行政学专业吗？",
        "answer": "学校2023年黑龙江省政治学与行政学文史录取最低分369分，位次18098，最高分390,位次13922，平均分379.5，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-您好",
        "question": "请问在中华学院内部转专业，中华学院是另一所学院吗？需要离开财大吗？转专业比例有多大？",
        "answer": "中华职业学院是云南财经大学的二级学院，在云南财经大学的安宁校区就读。在中华学院内部转专业，大一到大三都有转专业机会，第一学年平均学分绩点在3.0（含）以上，在专业排名前30%（含）。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-山东考生，464分，总位次269438，能冲击市场营销吗",
        "question": "女生",
        "answer": "学校2023年山东省本科批录取最低分459分，位次269630，最高分565,位次55310，平均分532.74.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-会计学",
        "question": "高职本科会计学和普通本科会计学有没有什么区别",
        "answer": "有区别，高职本科较普通本科更倾向于职业教育，较普通本科增加一定实习实训时长。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "贵校承诺提档不退档吗",
        "answer": "未承诺，学校严格执行教育部相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-口语",
        "question": "老师您好，天津考生，没有参加高考口语考试，能报考外语类专业吗？",
        "answer": "我校2024年未在天津投放语言类专业"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-分数限制",
        "question": "请问报考贵校的数学与应用数学或应用统计学对数学的分数有限制吗？哪些专业对数学的分数有限制呢?",
        "answer": "无限制"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-美术生",
        "question": "文科，文化403专业235.8，有希望帮贵校录取吗？",
        "answer": "云南省：专业课和文化课考试成绩达到云南省美术与设计类本科最低录取控制分数线，按照文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30 排序从高到低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-意见咨询",
        "question": "云南考生理科456能报该校吗？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批理工录取最低分437分，位次79200，最高分509,位次35046，平均分460.21，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "安徽历史考生，位次38990，能否录取本校",
        "answer": "学校2023年安徽省历史类录取最低分448分，位次48000，最高分528,位次12755，平均分471.23，供参考。今年我校在安徽省的   具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-加分政策",
        "question": "看见贵校招生考试报上写的只认可教育部的加分，请问认可四川省少数民族加分政策吗？",
        "answer": "我校只承认教育部规定的全国性加分政策。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "高考532分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "学校2023年海南省本科批普通类录取最低分541分，位次24325，最高分632,位次6760，平均分589.72，中外合作办学录取最低分534分，位次26105，最高分546,位次23072，平均分538.43，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业",
        "question": "高考数学成绩是否影响报考贵校高等职业教育普通本科会计学专业",
        "answer": "不会影响，按照分数优先，遵循志愿的平行志愿录取方式录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南文科542，排名16879，能否被贵校会计学和审计学录取",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批文史录取最低分520分，位次17202，最高分585,位次2627，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。建议报考我校二本及预科批次的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-陕西 文科486",
        "question": "您好。文史类分数486分，位次14839 有希望报考贵校吗？",
        "answer": "学校2023年陕西省本科二批文史录取最低分482分，位次16631，最高分492,位次13674，平均485.33，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取概率",
        "question": "老师，我是2024届高考生，理科488分，位次57449，能否录取到本校云南财经大学的计算机科学与技术专业",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批计算机科学与技术专业理工录取最低分502分，位次38632，最高分551,位次17796，平均分511.77，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "本地原建档立卡，文科539有希望报乡村振兴专项吗",
        "answer": "少数民族预科（乡村振兴专项）有地域限制，具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "今年贵校工商管理的投档比是1：1",
        "answer": "调档比例是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-转专业",
        "question": "你好老师，如果选择市场营销专业后可以转会计学专业吗",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南文史类美术专业，专业237文化413希望报考贵校，是否有希望",
        "answer": "艺术类考生按文化成绩÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30计算综合分，2023年录取的综合分最低分是65分，最高分是68分，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南文史类美术专业，专业237文化413希望报考贵校，是否有希望",
        "answer": "艺术类考生按文化成绩÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30计算综合分，2023年录取的综合分最低分是65分，最高分是68分，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师您好 文化427 专业239 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "学校2023年四川省艺术类录取最低分249分，最高分253，平均分251。供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-云南考生录取咨询",
        "question": "云南文科文化423分排75848名，专业253.2分排3236名，文五专五70.4，文七专三64.8，报考贵校录取概率大吗，哪个专业录取概率较大一些",
        "answer": "学校艺术类考生按文化成绩÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30计算综合分，2023年录取的综合分最低分是65分，最高分是68分，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师，请问理科523，省排37518有机会报考吗",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批理工录取最低分481分，位次50281，最高分568,位次12582，平均分504.08，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-少数民族预科班",
        "question": "老师，您艰！少数民族预科班学习一年后选择专业有什么要求吗？是有哪些专业可以选择呢？",
        "answer": "专业是在云南省预科基地学习满一年后参加预科升学考试达升学分数线后，在按照分数优先，遵循志愿的原则录取到当年招收少数民族预科升学的高等职业教育普通本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "文史类552，报贵校的审计学和税收学有希望录取吗",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批审计学文史录取最低分552分，位次7842，最高分575,位次3784，平均分556.48，税收学文史录取最低分539分，位次11054，最高分558,位次6581，平均分544.55，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-云南财经大学文科二本专业有哪些",
        "question": "云南财经大学文科二本专业有哪些",
        "answer": "二本专业有高等职业教育普通本科专业：会计学、财务管理、秘书学、电子商务、旅游管理、酒店管理。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "四川 文科541 报考贵校法学录取改路如何",
        "answer": "学校2023年四川省二本批次法学文史录取最低分538分，位次15424，最高分540,位次14495，平均分539，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-开设专业",
        "question": "老师，您好？贵校2024年的高职本科有没有开设计算机科学与技术专业？",
        "answer": "有开设计算机科学与技术专业的，具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "贵校今年在川打算录取多少人啊，535分位次17223有希望吗",
        "answer": "学校2024年在四川文史招收35人，学校2024招生计划具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”招生计划中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-请问北京考生500 分32208位次，会计或法学有机会录取吗",
        "question": "老师您好， 请问北京考生500 分32208位次，会计或法学有机会录取吗？",
        "answer": "学校2023年北京市本科批录取最低分507分，位次30205，最高分520,位次27176，平均分515，供参考。北京市只招收会计学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师，云南531，位次32869，可以报考电子信息工程，电气工程及其自动化，计算机科学与技术等专业吗？",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批计算机科学与技术专业理工录取最低分502分，位次38632，最高分551,位次17796，平均分511.77，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-转专业",
        "question": "进入贵校后，能从2本专业转入1本专业吗",
        "answer": "不能，二本专业转专业只能在中华职业学院内进行。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-文科",
        "question": "请问云南财经大学 高等职业教育普通本科普通2本生能录取吗？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批文史录取最低分495分，位次28354，最高分542,位次10203，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业",
        "question": "老师，文科533，排名20138，可以上贵校吗？可以选择什么专业？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批文史录取最低分495分，位次28354，最高分542,位次10203，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-预科",
        "question": "云南省理工449包含10加分位次86176，能报考预科班吗？预科班后能选择的专业具体有哪些？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批少数民族预科录取最低分419分，位次92300，最高分471，位次56202，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。录取到当年招收少数民族预科升学的高等职业教育普通本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取专业",
        "question": "云南考生理科494分，位次53557可以进些什么专业",
        "answer": "可报考我校二本及预科批专业，具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "您好我想请问一下四川文科528，位次20885有机会上贵校嘛贵校的调档比是多少呢？有专业极差吗",
        "answer": "学校2023年四川省二本批次文史录取最低分503分，位次36796，最高分542,位次13654，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。调档比是1:1，不设专业极差。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-少数民族预科",
        "question": "只有461分，云南考生，报少数民族预科有希望被录取吗",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批少数民族预科录取最低分419分，位次92300，最高分471，位次56202，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "重庆文科445有机会上贵校吗",
        "answer": "学校2023年重庆市本科批普通类历史类录取最低分464分，位次18989，最高分538,位次5281，平均分503.18，中外合作办学物理类录取最低分465分，位次18728，最高分508,位次9645，平均分482.08，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南文科505，位次32204，服从调剂，被录取几率大不大",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师好，想咨询一下历史500分位次14880,能不能读贵校的国际事务与国际关系",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批国际事务与国际关系文史录取最低分530分，位次13709，最高分546,位次9181，平均分535.14，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-江苏理科物化地519能上该校吗",
        "question": "江苏理科物化地519能上该校吗",
        "answer": "学校2023年江苏省录取最低分511分，位次116463，最高分563,位次64500，平均分525.31，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师您好 想请问一下文科523 位次24146 能不能录上贵校的秘书学 谢谢",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批秘书学文史录取最低分502分，位次24854，最高分527,位次14722，平均分506.91.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-审计学",
        "question": "您好。文史类分数521分，位次24967有希望报考贵校审计学吗？",
        "answer": "学校2023年云南省一本批审计学文史录取最低分552分，位次7842，最高分575,位次3784，平均分556.48.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。建议报考我校二本及预科批次专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-想咨询一下关于二本的问题",
        "question": "老师您好，我是云南的考生，今年成绩499分，位次50531。我想报考贵校的高等职业教育普通本科，想要咨询一下会计学，财务管理，计算机科学与技术三个专业，请问一下希望大吗？ 然后我这个分数如果服从调剂的话是否能够进入贵校？ 还有就是毕业证书上是否会在毕业院校后有类似于高等职业教育的字...[详细]",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批理工录取最低分437分，位次79200，最高分509,位次35046，平均分460.21，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。毕业证、学位证统一由云南财经大学颁发，不会有“高等职业教育普通本科”字样。可以在中华...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "重庆考生今年排名84329名有可能上本校吗",
        "answer": "学校2023年重庆市本科批普通类物理类录取最低分459分，位次61147，最高分526,位次29103，平均分492.39，中外合作办学物理类录取最低分453分，位次64187，最高分505,位次38333，平均分475.77，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取几率",
        "question": "老师你好！我想问一下540文科生有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批文史最低分495分，位次28354，最高分542,位次10203，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-想报考贵校汉语言文学专业",
        "question": "老师你好，我是云南文科考生，成绩544位次16032，请问被贵校汉语言文学专业录取的可能性大吗？",
        "answer": "学校2023年云南省一本汉语学文史录取最低分549分，位次8506，最高分559,位次6405，平均分552.25.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。建议报考我校二本及预科批次的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-调档比 投档比",
        "question": "您好，一.请问贵校的调档比是服从调剂被调档的概率吗二.请问贵校的投档比是否为1:1",
        "answer": "我校的调档比是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "你好：我是云南的理科考生成绩467分（名次71552），请问第一志愿报贵校的《计算机科学与技术》专业能否录取？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批计算机科学与技术理工录取最低分459分，位次63982，最高分503,位次38097，平均分468.83.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业",
        "question": "云南财经大学（高等职业教育普通本科）是属本科还是专科，民为还是公立？",
        "answer": "属于我校二级学院的专业，本科公办。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "今年会计专业的投档比是多少",
        "answer": "我校的调档比1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业",
        "question": "文科二本可以转专业吗？如果能，有那些条件？",
        "answer": "在中华学院内部可转专业，大一到大三均可，大一学年专业排名达前30%，成绩绩点3.0（含）以上。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "文科536可以读贵校的会计专业吗？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批会计学文史录取最低分515分，位次19195，最高分542,位次10203，平均分521.88.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-专业",
        "question": "请问经济统计学还开设吗？云南考生531分排名20906报考这个专业可以吗？可能性大不大？",
        "answer": "经济统计学开设的，但今年不招文科生。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "453理科有机会吗？ 贵校有机会转专业吗？",
        "answer": "学校2023年二本及预科批理工录取最低分437分，位次79200，最高分509,位次35046，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。有转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "1、老师，您好！云南省文科女生554包含5分民族加分，位次12843，有可能报考到贵校汉语言，英语，会计学吗？ 2、转专业，具体条件有哪些，成功概率有多少。如果读到二本专业可以转入一本专业吗？谢谢老师！",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批文史录取最低分520分，位次17202，最高分585,位次2627，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师你好，我理科478排名64002，请可以被贵校的财务管理录取率大不大",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批理工财务管理专业录取最低分463分，位次61273，最高分496,位次41851，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "文科省排名18638可以进财大吗",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批文史录取最低分495分，位次28354，最高分542,位次10203，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取.",
        "question": "老师，文科534排名19772可以进贵校嘛？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批文史录取最低分495分，位次28354，最高分542,位次10203，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师，你好，文科532分，位次20900，能录得进贵校会计学专业？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批会计学文史录取最低分515分，位次19195，最高分542,位次10203，平均分521.88，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-一本批次与二本批次的区别",
        "question": "一本批次和二本批次都有会计学,那么他们除了学费上的区别之外，毕业证以及毕业之后找工作在大学期间的教学有什么区别？",
        "answer": "毕业证、学位证都是统一由云南财经大学颁发，普通本科偏向学术型培养，高等职业教育普通本科偏向应用实践型培养。不影响找工作。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校汉语言文学专业往年的分数线是多少",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批文史汉语言专业录取最低分549分，位次8506，最高分559,位次6405，平均分552.25，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "文史类531分，位次20900，加分后541分，位次17500，有希望读贵校本科二批的会计学吗",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批会计学文史录取最低分515分，位次19195，最高分542,位次10203，平均分521.88.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "文科492分能被录取吗？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批文史录取最低分495分，位次28354，最高分542,位次10203，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师，想问下，云南文科考530分，能否录得进贵校会计学专业？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批会计学文史录取最低分515分，位次19195，最高分542,位次10203，平均分521.88.供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-2024年高考云南财经大字的招生计划在什么地方查",
        "question": "2024年高考云南财经大字的招生计划在什么地方查得到",
        "answer": "学校2024招生计划具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”招生计划中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批理工录取最低分437分，位次79200，最高分509,位次35046，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。二本及预科批理工学费是7000元/学年。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，555分填报贵校汉语言专业如何",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批汉语言文史录取最低分549分，位次8506，最高分559,位次6405，平均分552.25，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "分数554位置12843-13140",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批文史录取最低分520分，位次17202，最高分585,位次2627，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-招生",
        "question": "492分能读该大学的预科班吗",
        "answer": "学校2023年云南省少数民族预科文史录取最低分484分，位次34162，最高分516,位次18785，平均分494.86。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-文科生录取",
        "question": "云南文科考生，563分，位次10251，被贵校一批次英语专业录取的概率大不大",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批英语文史录取最低分541分，位次10494，最高分556,位次6989，平均分546.33，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-今年预科是面向全省，只要少数民族就可以报吗？专业是怎么选",
        "question": "今年预科是面向全省，只要少数民族就可以报吗？专业是怎么选",
        "answer": "少数民族预科在云南省招生，只招收少数民族考生。专业是在云南省预科基地学习满一年后参加预科升学考试达升学分数线后，在按照分数优先，遵循志愿的原则录取到当年招收少数民族预科升学的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-美术生录取",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业350.5，文五专五综合分66.71，请问贵校能否录取",
        "answer": "艺术类考生按文化成绩÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30计算综合分，2023年录取的综合分最低分是65分，最高分是68分，供参考。具体专业请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "高考文科426分被录取的概率大不大",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批文史录取最低分495分，位次28354，最高分542,位次10203，供参考。具体专业录取分数请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-美术生录取",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "2023年我校云南省艺术类综合分最低分65，最高分68，综合分按文化成绩&divide;文化满分&times;70+专业成绩&divide;专 业满分&times;30计算，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-请问高等职业教育普通本科与普通本科有什么区别？",
        "question": "主要在教育、毕业证发放及今后是否影响考公考编学历的认可？",
        "answer": "毕业证、学位证都是统一由云南财经大学颁发，普通本科偏向学术型培养，高等职业教育普通本科偏向应用实践型培养。不影响考公考编学历的认可。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-云南文科考生",
        "question": "513分 位次28458 可以进入贵校嘛",
        "answer": "学校2023年云南省本科一批文史录取最低分520分，位次17202，最高分585,位次2627，云南省二本及预科批文史录取最低分495分，位次28354，最高分542,位次10203，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "481分有机会进入您们学校嘛",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批理工录取最低分437分，位次79200，最高分509,位次35046，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-录取",
        "question": "云南2024年文史类529分可以上贵校的会计学吗？",
        "answer": "学校2023年云南省二本及预科批会计学文史录取最低分515分，位次191954，最高分542,位次10203，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-法学专业",
        "question": "法学专业的录取分数线大概在多少范围波动",
        "answer": "请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南财经大学",
        "title": "云南财经大学-贵校数字媒体艺术专业最低录取分数线？",
        "question": "贵校数字媒体艺术专业文化分最低要多少分才能录取呢？",
        "answer": "请登录“https://bkzsb.ynufe.cloud/”或微信小程序“云财招办”历年录取中查询。云南省艺术类规则为:专业课和文化课考试成绩达到云南省美术与设计类本科最低录取控制分数线，按照文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30 排序从高到低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-表演生",
        "question": "一，去年表演专业，在山东的最高和最低录取分数线二，我专业二，三，三文化367可以报考吗？三，上大学以后可以双学位吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-重庆美术生",
        "question": "您好，请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，被贵校某些专业录取的概率大吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "云南艺术学院奖学金机制：学校为鼓励学生勤奋学习，设有国家奖学金、国家励志奖学金、省政府奖学金、省政府励志奖学金，同时学校设立了云南艺术学院奖学金、云南艺术学院励志奖学金及三好学生、优秀学生干部、专业课优秀奖、公共课优秀奖等11项个人和集体奖学金。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-高考询问",
        "question": "老师，您好，我是山东考生，美术综合成绩418.75分；文化课（政史地）成绩345分；美术成绩197分。报考该校有希望吗？进档几率多大？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-陕西文科434 位次33048能被贵校任意专业录取吗",
        "question": "陕西文科434 位次33048能被贵校任意专业录取吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-河南文科音乐表演生",
        "question": "文化378专业222可以报该校吗，高校今年在河南按什么比例算",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-你好",
        "question": "河北舞蹈综合438.07 位次3298 报考希望大吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "你好！贵校在音乐表演专业是否有身高要求，如果有，身高为多少？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-咨询",
        "question": "你好，报考专业组202的音乐学（音乐理论教育）专业是看音乐教育（声乐专项）排名还是看音乐教育总和的排名呀",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-色弱能否报考云南艺术学院美术学？",
        "question": "色弱能否报考云南艺术学院美术学？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "你好，广东考生 ，音乐生 ，音乐教育（声乐专项）方向合成总分450分， 排名1587。 音乐教育类合成总分450分 ，排位4018。可以报考贵校专业组202的音乐学（音乐理论研究）专业吗?",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-你好",
        "question": "河北舞蹈综合分438.07 位次3298 报考几率大吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-报考",
        "question": "你好，统考分可以报哪些专业呢？面相贵州省招考人数怎么样？贵州考生，历政生，综合分567，位次192报考贵校录取概率大吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "老师您好，广西历史类考生415分，位次45533建议报吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-学费",
        "question": "视觉传达设计多少钱",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-四川",
        "question": "老师你好请问一下四川美术综合492录取几率大嘛?",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "你好，江西历史类排名37035有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取概率",
        "question": "您好，山东导演考生综合排名479，录取概率大嘛",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-云艺_广东舞蹈招生",
        "question": "请问文化372，专业206，综合分444，排名1120，被该校录取的概率大不大？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-山西美术考生，艺术223文化382综合分排位2544",
        "question": "请问有机会被贵院录取吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-报考",
        "question": "河南播音234，文化课389，有希望吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-云南艺术学院",
        "question": "河北舞蹈考生专业451分，排名2449名有无身高要求？报考或被贵校录取的概率有多大？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "广东省舞蹈表演专业分208，历史类总分307，综合分414，排位1884，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-广东艺考生",
        "question": "老师好，请问我们是广东音乐表演（民声）双过线，然后综合分457，排位3560有可能被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "我是云南本省考生，文科体育，专业75，文化406，有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，我们是云南艺术学院，目前没有体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-江西舞蹈",
        "question": "请问江西舞蹈专业排名1555 综合分458.63 综合排名1188可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-广东",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-云南美术生",
        "question": "云南美术生文化397专业224.96综合63可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-四川收播音和表演么",
        "question": "四川收播音和表演么",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518综合排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-重庆美术生综合分186.3，排名5820",
        "question": "重庆美术生综合分186.3，排名5820，报贵校的戏剧影视美术设计希望大吗吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-云艺舞蹈类",
        "question": "广东历史类舞蹈类综合449 排名1016 可以报考贵校嘛？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "您好，河北省流行演唱专业 统考成绩230.85 文化成绩336 综合分456.56 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-学费",
        "question": "视觉传达设计学费多少",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-湖南",
        "question": "湖南美术生综合分298.7机会上吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.投档比是一比一吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-广东美术生想被录取",
        "question": "老师，您好，我想问一下今年贵校在广东计划招的美术生人数有变化吗计划招多少人呢？综合分491排位5698有多大几率可以录取贵校呢",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "就是我是湖南省艺考生，然后专业和文化过线，但是文化才超了十几分，两个折算起来综合分是277.2，学的专业是马林巴，能不能进你们学校。有没有希望",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-艺考生的录取情况",
        "question": "请问贵州艺考生播音主持专业综合分数472分艺考分数237.67分有希望被贵校的播音主持专业录取吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-吉林省播音咨询",
        "question": "您好 吉林播音专业265文化357 综合分449 文化位次3479 综合位次201有希望上贵校吗 盼复",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-云南艺术学院录取",
        "question": "我是浙江考生，成绩533分，位次120963，想报考贵校的广播电视编导专业录取几率大吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取希望大不大",
        "question": "云南艺术类考生（文科），舞蹈学；专业分：208，文化分：461，请问被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-云南艺术学院录取",
        "question": "本人山东考生 戏剧影视表演232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-艺术分高，文化低",
        "question": "云南美术生，文化359差一分，艺术265.4排名503能录取吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-理科美术生",
        "question": "请问一下贵校美术生录取文化不分文理吗?",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-广东美术考生希望成为贵校学子",
        "question": "老师，您好～广东美术考生今年综合分491，排名5793名，美术方面特别有天分，通过了国美（300多名）、川美、广美（小圈）、湖美（全国27名）校考，想问问老师，报贵校有没有机会录取？另外想问一下，是否有保研？谢谢！",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-贵校对河南招生的专业只有五个，而且投档比为一比一",
        "question": "是不是也就是说假如投档进去了，不管接不接受调剂，只会在对河南招生的专业调剂，也就是一但投档，几乎就会被学校录取吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-云南艺术学院美术生",
        "question": "请问该校招收重庆美术生的录取排名或者分数在什么位置 今年是在重庆首次招收美术生吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！重庆是2024年我校新招生地区，招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-播音与主持专业",
        "question": "广东省历史类总分356，专业分222，合成总分436，排位1671 报贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-陕西播音",
        "question": "文科综合分470可以报考贵校么",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-河南文科纯文495，排名41702",
        "question": "1.贵校的投档比为多少 2.宿舍上床下桌吗 3.各专业有没有专业极差 4.河南文科495，排名41702，有机会吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-咨询排位",
        "question": "我是广东音乐考生，文化398，萨克斯音乐表演260，综合分524，广东省排位693；音乐教育主项萨克斯247，综合分508，广东省排位672.如果按去年6:4的占比计算，音表549，排名473，音教529，排名679，请问这样参考来报贵校，稳妥吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-高考录取",
        "question": "老师您好！我是山东考生，分数为497，报考贵校的戏剧影视文学专业录取概率大嘛，我心仪贵校很久了！",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-报考求指导",
        "question": "老师你好，河南文科艺术生戏导专业分过本科线，文化分超二本线60分，位次大概在四万五千一，建议报考贵校吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！欢迎填报云南艺术学院，招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "江苏历史类考生 文化383 美术213 综合分443 有机会录取吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "没有参加过任何艺考的理科生413分可以报考本校吗？报考的话有那些专业介绍",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-能否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "文化368艺术220可以报贵校的编导吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "老师您好 文化427 专业239 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-云南考试录取咨询",
        "question": "云南文科文化423分排75848名，专业253.2分排3236名，文五专五70.4，文七专三64.8，报考贵校录取概率大吗，哪个专业录取概率较大一些",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-美术生",
        "question": "文化436 美术251.9可以报考贵校，有把握吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取（云艺）",
        "question": "我是云南考生美术成绩229.6，文化成绩412，位次82294，请问有机会报考你校美术专业吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "老师好，云南文科507，位次31229，能报贵校广播电视编导和艺术管理专业吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。你的分数可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-服从调剂能否被贵校录取",
        "question": "美术生艺术243，理科文化426",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-云南艺术学院招生计划",
        "question": "戏剧影视表演专业，江苏省的招录是按综合分吗？招生计划人数是多少",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-是不是按艺术综合分排名录取的",
        "question": "本科表导演类戏剧影视导演方向合成总分 432 排位2371可以录取上吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院--",
        "question": "2024年河北考生综合分473可以尝试报云南艺术学院吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-戏剧影视导演",
        "question": "专业分220分文化课分379是否能被贵校录取",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "老师我想咨询一下云南舞蹈艺术211分文化分359综合分58另一个综合分443有机会录吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "云南考生 舞蹈专业209.75 文化459 可以被贵校录取吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-老师你好 河北省音乐类考生",
        "question": "音乐表演和音乐教育分别面向河北招收几名考生？录取分数线有无参考？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "该校的提档线和提档比例是多少 云南文科考生496 排名36541名有望进入该校吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "河北戏导生综合分459服从调剂，能否被贵校录取？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-戏剧影视导演",
        "question": "老师您好，我是山西的考生，戏导成绩247，文化课成绩308，是否可以报考贵校",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-云南美术生",
        "question": "老师您好我是云南24届美术生专业260.2文化453能录取上贵校二本专业嘛",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-文5专五录取模式下，69.88可以录取该校二本专业吗",
        "question": "文五专五录取模式下69.88可以录取该校二本专业吗",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-理科美术生",
        "question": "你好老师 美术统考254 理科文化452 想报考贵校美术学专业 有希望录取吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-舞蹈",
        "question": "老师你好，舞蹈专业212.4 文科425 是否有机会报考该校？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！招生计划数、对应的艺术统考科类、综合成绩计算办法、唱法、器种、舞种的要求等相关信息以各省级招生主管部门公布的《2024年招生指南-招生计划篇》为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-分数线",
        "question": "老师好，广播电视编导具体从什么分数线开始录？",
        "answer": "无需参加专业考试的专业不作专业合格要求，安排在普通类批次录取，广播电视编导专业在云南安排在二本批次（文史、理工），执行云南省相应批次的高考文化课成绩录取控制分数线，按照高考文化课成绩从高到低排序择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-表演艺考生",
        "question": "老师，我表演统考264.77分，文化成绩421，有机会录入本校吗？",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-录取分数线",
        "question": "想知道录取分数线",
        "answer": "云南艺术学院历年录取分数线可访问https://zs.ynart.edu.cn/bkzs/lnlqx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-广播电视编导专业",
        "question": "老师好，广播电视编导专业文化生可以报吗？如果可以，那广播电视编导专业在云南有多少名额？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-老师好",
        "question": "贵校今年对河南的戏剧影视导演招生名额有多少啊",
        "answer": "你好，非常感谢对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "云南艺术学院",
        "title": "云南艺术学院-中国画",
        "question": "中国画这个专业的分数线是多少？去年对福建收多少人？",
        "answer": "您好，非常感谢您对云南艺术学院的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-新疆预科班",
        "question": "二本专业有哪些",
        "answer": "可参考云南民族大学2024年云南省招生计划。具体以2025年升学时为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-转专业",
        "question": "您好，请问贵校转专业转出有限制吗？具体要求些什么条件",
        "answer": "学校充分尊重学生职业生涯发展方向和专业兴趣，尽可能多地为学生自主发展创造条件，满足广大受教育者接受多样化高等教育的需求。凡我校全日制在校本科生在学习期间对其他专业有兴趣和专长的，各方面表现良好，符合转专业申请条件和转入专业对学生思想道德、知识能力、身心素质等要求者，均可...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-录取希望大不大",
        "question": "云南艺术类考生（文科），舞蹈学；专业208，文化分：461，请问被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "舞蹈学类专业在文化考试与专业考试成绩合格的前提下，依据考生高考文化成绩和省级统考成绩按比例计算后的综合成绩排序，综合成绩计算方法：按文化总成绩（含照顾分）/文化满分x50+专业成绩/专业满分x50 排序。（2024年新规则） 请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况（云南民族大学本科招...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-云南文史类艺术生舞蹈专业",
        "question": "文化385。 舞蹈专业成绩219.2 能否报贵校？",
        "answer": "舞蹈学类在文化考试与专业考试成绩合格的前提下，依据考生高考文化成绩和省级统考成绩按比例计算后的综合成绩排序，综合成绩计算方法：按文化总成绩（含照顾分）/文化满分x50+专业成绩/专业满分x50 排序。（2024年新规则） 请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况（云南民族大学本科招生网...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-老师好，我高考成绩为517 位次为40178",
        "question": "1.报考应用心理学能否录取 2.应用心理学能否修双学位",
        "answer": "请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况（云南民族大学本科招生网http://zsjyc.ynni.edu.cn/历年招生板块查看往年录取分数）等综合分析填报。或搜索微信公众号：云民大教务-本科招生-录取查询。学校鼓励学有余力的学生在较好地完成主修专业学习任务的前提下，通过自主选课，跨学科、跨专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-志愿咨询",
        "question": "老师音乐生文化427声乐表演分算出来是60.94音乐教育算出来是60.04能不能上声乐表演或者音乐教育",
        "answer": "音乐学与音乐表演专业在文化考试与专业考试成绩合格的前提下，依据考生高考文化成绩和省级统考成绩按比例计算后的综合成绩排序，综合成绩计算方法：按文化总成绩（含照顾分）/文化满分x50+专业成绩/专业满分x50 排序。（2024年新规则） 请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况（云南民族大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-艺术类",
        "question": "老师您好，文科生文化469分，位次50300，音乐教育（器乐）199.38分，综合分63.6有希望被贵校录取吗",
        "answer": "音乐学与音乐表演专业在文化考试与专业考试成绩合格的前提下，依据考生高考文化成绩和省级统考成绩按比例计算后的综合成绩排序，综合成绩计算方法：按文化总成绩（含照顾分）/文化满分x50+专业成绩/专业满分x50 排序。（2024年新规则） 请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况（云南民族大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-体育生",
        "question": "云南民族大学体育90 文化408有希望吗",
        "answer": "体育类专业在文化考试与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。 体育类专业综合成绩计算方法：综合成绩=文化成绩/文化满分x40+专业成绩/专业满分x60，综合成绩相同的，按专业成绩择优录取。请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况（云南民族大学本科招生网http://zsjyc.ynni.edu.cn...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "question": "老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "answer": "体育类专业在文化考试与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。 体育类专业综合成绩计算方法：综合成绩=文化成绩/文化满分x40+专业成绩/专业满分x60，综合成绩相同的，按专业成绩择优录取。请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况（云南民族大学本科招生网http://zsjyc.ynni.edu.cn...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-文科478可以进预科班吗？",
        "question": "文科478可以进预科班吗？",
        "answer": "普通预科二本线上四十分左右有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-录取",
        "question": "理科507可以填报贵校哪些专业，录取的概率大嘛？",
        "answer": "你好，请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况（云南民族大学本科招生网http://zsjyc.ynni.edu.cn/历年招生板块查看往年录取分数）等综合分析填报。或搜索微信公众号：云民大教务-本科招生-录取查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-志愿报考",
        "question": "你好美术241.6文化435可以冲一下吗",
        "answer": "美术学类专业在文化考试与专业考试成绩合格的前提下，依据考生高考文化成绩和省级统考成绩按比例计算后的综合成绩排序，综合成绩计算方法：按文化总成绩（含照顾分）/文化满分x50+专业成绩/专业满分x50 排序。（2024年新规则）"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-524文科可以报取贵校吗？",
        "question": "524文科可以报取贵校的什么专业？",
        "answer": "你好，请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况（云南民族大学本科招生网http://zsjyc.ynni.edu.cn/历年招生板块查看往年录取分数）等综合分析填报。 或搜索微信公众号：云民大教务-本科招生-录取查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-录取",
        "question": "老师文科美术生，综合成绩66.56可能被录取吗",
        "answer": "美术学类专业在文化考试与专业考试成绩合格的前提下，依据考生高考文化成绩和省级统考成绩按比例计算后的综合成绩排序，综合成绩计算方法：按文化总成绩（含照顾分）/文化满分x50+专业成绩/专业满分x50 排序。（2024年新规则） "
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-报考",
        "question": "理科420能上预科吗？",
        "answer": "普通预科二本线上四十分左右有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-体育生",
        "question": "我想咨询一下，我的体育成绩是73分，文化成绩是465分，可以报考该校的体育专业吗?",
        "answer": "体育类专业在文化考试与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。 体育类专业综合成绩计算方法：综合成绩=文化成绩/文化满分x40+专业成绩/专业满分x60，综合成绩相同的，按专业成绩择优录取。 "
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-艺术类",
        "question": "老师你好，舞蹈专业212.4 文科425 是否有机会上本校的二本舞蹈专业",
        "answer": "舞蹈学类专业在文化考试与专业考试成绩合格的前提下，依据考生高考文化成绩和省级统考成绩按比例计算后的综合成绩排序，综合成绩计算方法：按文化总成绩（含照顾分）/文化满分x50+专业成绩/专业满分x50 排序。（2024年新规则） "
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-艺术类文科美术专业分247文化413可以被贵校录取吗",
        "question": "艺术类文科美术专业247文化413可以被贵校录取吗",
        "answer": "美术学类专业在文化考试与专业考试成绩合格的前提下，依据考生高考文化成绩和省级统考成绩按比例计算后的综合成绩排序，综合成绩计算方法：按文化总成绩（含照顾分）/文化满分x50+专业成绩/专业满分x50 排序。（2024年新规则）"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-文科，563分，位次10251，一批次英语专业录取的概率大吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你好，请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况（云南民族大学本科招生网http://zsjyc.ynni.edu.cn/历年招生板块查看该专业往年录取分数）等综合分析填报。或搜索微信公众号：云民大教务-本科招生-录取查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-文科生录取",
        "question": "云南文科考生，563分，位次10251，被贵校一批次英语专业录取的概率大不大",
        "answer": "你好，请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况（云南民族大学本科招生网http://zsjyc.ynni.edu.cn/历年招生板块查看该专业往年录取分数）等综合分析填报。或搜索微信公众号：云民大教务-本科招生-录取查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-可以录取吗？",
        "question": "我理科体育生综合成绩199可以录到吗？",
        "answer": "体育类专业在文化考试与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。 体育类专业综合成绩计算方法：综合成绩=文化成绩/文化满分x40+专业成绩/专业满分x60，综合成绩相同的，按专业成绩择优录取。请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况（云南民族大学本科招生网http://zsjyc.ynni.edu.cn...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-录取",
        "question": "云南艺考生，音乐分188，排名1200左右，文化分429，建议报贵校吗，如果报了录取概率大吗",
        "answer": "音乐学与音乐表演专业在文化考试与专业考试成绩合格的前提下，依据考生高考文化成绩和省级统考成绩按比例计算后的综合成绩排序，综合成绩计算方法：按文化总成绩（含照顾分）/文化满分x50+专业成绩/专业满分x50 排序。（2024年新规则） 请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况（云南民族大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-会计学经济学",
        "question": "云南2024年文史类529分可以上贵校的会计学或经济学吗",
        "answer": "你好，请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况综合进行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-报名",
        "question": "文科500分，报贵校预科有机会上吗？",
        "answer": "你好，请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况综合进行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-录取",
        "question": "你好！云南文科生528分，排名22076，能否报考贵校的思想政治教育专业",
        "answer": "你好，请结合分数、位次、计划以及我校往年录取情况综合进行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-山东美术生",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，专业成绩185将贵校作为第一志愿填报，有希望吗？",
        "answer": "你好，你可以关注我校往年录取的分数及位次情况作为参考来判断"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-报考",
        "question": "云南省高考八万名能报考云南民族大学信息管理与信息系统专业吗？",
        "answer": "你好，你可通过查询往年录取分数及位次情况作为参考进行判断。"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-录取最低分数",
        "question": "云南民族大学24年理工录取分数最低是多少",
        "answer": "你好，我校各专业录取分数情况待招生录取工作完成后会公布。"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-分数线",
        "question": "询问贵校去年文科类招生最低分",
        "answer": "你好，我校往年录取情况可通过云南省招生考试院编印的《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》或（云南民族大学本科招生网历年招生板块查看http://zsjyc.ynni.edu.cn/）等官方渠道了解。"
    },
    {
        "schoolName": "云南民族大学",
        "title": "云南民族大学-为什么不收竹笛专业的了",
        "question": "为什么不收竹笛专业的了",
        "answer": "你好，学校每年根据专业建设、培养情况等因素调整招收乐器器种的范围。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪师范学院，老师您好",
        "question": "您好，江西考生物化生466，排名12万左右，有机会录取贵校吗，服从调剂",
        "answer": "请参考学校去年录取分数情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪师范学院",
        "question": "湖南文科459 排名43949有机会吗？投档比是多少？",
        "answer": "请参考学校去年录取分数情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm，投档比1：1"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "请参考学校去年录取分数情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "请问一下文科排名大概三万能被贵校录取吗",
        "answer": "请参考学校去年录取分数情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "请参考学校去年录取分数情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "请参考学校去年录取分数情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，云南理科480，报你们学校会不会滑档",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "云南文科553排名13141能否被录取，能否推荐些适合的专业",
        "answer": "有机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪师范学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "请参考学校去年录取分数情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm，服从调剂不会被退档，没有专科层次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南文科生470少数民族可以报预科吗",
        "question": "可以报什么",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-招生",
        "question": "广西444排名33289，有希望上贵校吗？宿舍条件怎么样？！",
        "answer": "请参考学校去年录取分数情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm，宿舍有四人间和六人间，网上选。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-转专业",
        "question": "请问转专业具体要求是什么？成功率是多少？",
        "answer": "学校为每位学生提供有二次转专业机会，具体条件请到学校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-黑龙江",
        "question": "421,62957能否被贵校录取",
        "answer": "请参考学校去年录取分数情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-国标生（玉溪师范学院）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "国标不建议报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-播音",
        "question": "贵州播音考生，综合分排名246有机会上吗",
        "answer": "有机率，请查询学校招生章程，报考必须符合专业身体条件要求。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-江苏美术考生",
        "question": "江苏美术考生综合分474 排名11438 有机会冲一下吗 然后贵校的投档比是多少",
        "answer": "请参考学校去年录取分数情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm，投档比1：1"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-美术录取",
        "question": "请问老师，文科416，美术241.4，综合67.1，能否被贵校录取？录取几率大不大？",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-有专科吗？（玉溪）",
        "question": "老师 请问贵校有专科吗？请问云南文科414可以录取到贵校吗？专科可以专升本和转专业吗？专科有什么专业，怎样报考，谢谢老师",
        "answer": "学校目前没有专科层次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "本省文科18638，534",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-江西文科523排名19966能上贵校会计和汉语言文学专业吗",
        "question": "新生宿舍怎么样？转专业政策是什么？",
        "answer": "请参考学校去年录取分数情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm，宿舍四人间和六人间，每位学生有两次转专业机会。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育录取",
        "question": "你好 云南考生 体育89.98 文化过线439请问报考贵校体教有希望吗",
        "answer": "参考去年录取情况，有一定的机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-江苏考生",
        "question": "老师您好！ 我是江苏省南京考生，女，物化地，文化总分：474分，文化总分位次：174680； 能上你们高校么？推荐个专业，谢谢",
        "answer": "请参考学校去年录取分数情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "理科475 位次66064报考该校理工类专业，有机会被录取吗",
        "answer": "有机率"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "湖北物化生473，位次11w能上贵校吗？",
        "answer": "请参考学校去年的录取分数：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生，物化生484，位次106634，有希望报考贵校嘛？",
        "answer": "请参考学校去年的录取分数：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪师范学院录取",
        "question": "云南文科体育生体育分79文化分440录取几率大嘛？",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师，想问一下，理 459 能被贵校录取吗",
        "answer": "机率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪师范",
        "question": "云南理科460，位次76412，能否被贵校录取",
        "answer": "机率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师您好，理科459位次77111能被贵校录取吗？若能被录取该校的土地资源管理专业能被录吗？",
        "answer": "机率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-专业",
        "question": "请问你们学校的英语师范专业和曲师和昆明学校相比 哪个学校更胜一筹",
        "answer": "请到各学校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "你好，云南理科考生475分位次66064可以报考贵校的哪些专业?",
        "answer": "请参考学校去年录取情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取 玉溪师范学院",
        "question": "江西理科生478可能录取吗",
        "answer": "请参考学校去年的录取分数：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "请问一下，云南理科501，位次49936，报贵校的应用化学和应用生物学科学可以吗？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "云南文科565 位次9680 被该校录取英语师范专业的概率大吗？该专业还有什么要求呢？",
        "answer": "英语单科105以上，口语3分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南理科447位次85465有机会录取嘛？",
        "question": "云南理科447位次85465有机会录取嘛？",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "云南文科552，位次13444，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-音乐专业",
        "question": "老师您好，文科音乐生专业204.07，文化417有机会什么学校？",
        "answer": "报考我校有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "山东省物生历482有几率吗",
        "answer": "请参考学校去年的录取分数：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-文科431排名19813",
        "question": "报考地理学录取几率大吗",
        "answer": "请参考学校去年的录取分数：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "物理类江西考生478可能调剂进去吗，今年是否扩招，往年专业录取情况如何，转专业政策如何",
        "answer": "请参考学校去年的录取分数：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm，学校对每位学生提供两次转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-三校生",
        "question": "三校机械多少分有机会录取",
        "answer": "在控制线上。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "1：1，请参考学校去年的录取分数：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪师范学院",
        "question": "本省理科500，能否被学校录取？如录取后不是小语种类服从调剂，会不会转到小语种类？计算机科学与技术和电气工程及其自动化，哪个专业的录取几率高？",
        "answer": "参考去年录取情况，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-专业",
        "question": "文科511分，位次29375有机会报考哪些专业？",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "云南考生理科477报考会计的录取几率大吗",
        "answer": "有机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "录取，云南文科511位次29375能被贵校录取吗？",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-数学与应用数学专业",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考数学与应用数学专业吗",
        "answer": "请参考学校去年的录取分数：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "广西历史类美术生综合分458，名次8254，有机会冲一冲贵校吗？（玉溪师范学院）",
        "answer": "请参考学校去年的录取分数：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-美术生录取",
        "question": "湖北纯文美术生综合分564，排名7761名。今年能被贵校录取的可能性大吗，然后就是可否给个查询往年艺术类录取名次及分数的网站",
        "answer": "请参考学校去年的录取分数：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取（玉溪师范学院）",
        "question": "综合分427.13 位次2533 文化366 专业195.30 有机会被录取吗",
        "answer": "请参考学校去年的录取分数：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-大学课程",
        "question": "请问贵校的公共外语课程有除英语以外的吗？",
        "answer": "有英语、日语、韩语、泰语。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "安徽文科474 40049 报考 汉语言文学 有机会吗?",
        "answer": "请参考学校去年的录取分数：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "云南，文科生女，495，37049名被贵校录取的概率大不大",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-文化442艺术246能被该打学录取吗？",
        "question": "文化442艺术246能被该打学录取吗？",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "请参考学校去年录取分数情况:http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm; 投档比率1：1，无双学位，服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-湖南体育生",
        "question": "体育283文化359有机会贵校吗？服从调剂历史方向",
        "answer": "请参考学校去年录取分数情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-预科",
        "question": "该校预科是否填服从调剂",
        "answer": "不用"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "1:1，无双学位，服从调剂不会被退档，请参考学校去年录取情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-湖南体育生",
        "question": "体育283文化359有机会贵校吗？服从调剂",
        "answer": "请参考学校去年录取情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-能否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪师范学院录取",
        "question": "你好，云南理科461分排名七万五千多能报考你们学校吗？希望大不大？可以报考什么专业？",
        "answer": "机率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育类招生",
        "question": "文科478，体育84，有希望考贵校体育专业吗？",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-投档比（玉溪师范学院）",
        "question": "学校平行志愿投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "请问云南省文科557分，位次12231有机会报贵校的汉语言文学专业吗？如果把贵校作为第一志愿，会滑档或退档吗？",
        "answer": "有机率，不服从专业调剂的话存在退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪师范学院",
        "question": "老师您好！江西日语美术生，综合分495.5，排名6610，有机会录取吗？学校开设公共日语吗？",
        "answer": "请参考学校去年录取情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm。学校开设公共日语。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-退档",
        "question": "一般退档的几率大不大",
        "answer": "如志愿不能满足，不服从专业调剂，有退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪师范学院",
        "question": "老师您好！我是日语美术生，综合分495.5分，排名6610，有机会报考吗？学校开设公共日语吗",
        "answer": "请参考学校去年录取情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm。学校开设公共日语。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-河北美术生",
        "question": "美术生专业191.2文化317综合397.5有机会被贵校录取吗",
        "answer": "请参考学校去年录取情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师，您好！云南美术与设计专业260.8，文化410，文5专5综合分70.6，能否被贵校录取？",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师你好！理科476分65365名可以被贵校的电气工程及其自动化专业或信息安全专业录取吗？可以考研考编吗？",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪师范",
        "question": "老师您好，云南考生理科437服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪师范学院",
        "question": "安徽体育综合分162.57，综合分排名2125有机会报考贵校体育教育专业吗？",
        "answer": "请参考学校去年录取情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "你好，云南理科461分排名七万五千多能报考你们学校吗？希望大不大？可以报考什么专业？",
        "answer": "机率不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-老师，你好",
        "question": "云南文科生女522，位次24557有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-专业（玉溪师范）",
        "question": "老师您好，请问贵校一年后可以申请转专业吗？谢谢",
        "answer": "有二次转专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-咨询",
        "question": "广东省历史类487分，47569报名贵校新闻学难度大吗？",
        "answer": "请参考学校去年录取情况：http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南美术生",
        "question": "文化418排名81708 艺术238.8排名9240 5/5 :67.666 3/7：62.893 录取概率大吗",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-专业",
        "question": "贵校有音乐表演（声乐主项）专业吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "文科文化423 专业：音乐表演声乐主项195 综合分60.7 可以报考贵校吗",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-音乐生录取",
        "question": "文科文化243 专业：音乐表演（声乐主项）195分 综合60.7 有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-文科舞蹈",
        "question": "你好 文化426 排74076 专业213.5 1174 综合分63.174 被录取概率大么",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪师院 学位",
        "question": "可以在就读期间修双学位吗？",
        "answer": "目前不可以修读双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-转专业",
        "question": "老师你好，如果被老年学录取，可以申请转专业，转入法学吗？",
        "answer": "学校对每位学生提供两次转专业的机会，具体转专业条件请到学校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "云南文科生女，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "不知道你的分数，无法提供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-三校生",
        "question": "您好，请问今年三校生经济管理类，高考分数475，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-问",
        "question": "历政地523排位12473有希望读思想政治教育专业吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师您好，江西省物化地471，全省122659有机会录取贵校吗(服从调剂)",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪师范学院",
        "question": "云南文史类，文化385。 舞蹈（中国舞）专业成绩219.2 综合成绩62.2能否报贵校？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取（玉溪师范学院）",
        "question": "老师 云南美术生，文科文化成绩359，专业成绩265.4，排名503，可以被录取吗",
        "answer": "文化没有上线，不能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "请问454，位次81000，能考师范类专业吗",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-咨询广西纯文473报小学教育录取概率大吗",
        "question": "广西纯文473报小学教育录取概率大吗",
        "answer": "有机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取问题",
        "question": "请问我文化成绩427体育成绩83.34足球专项成绩36.1有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "湖南考生全文461，省内排名43171汉语言文学有机会录取吗",
        "answer": "机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-贵校非师范专业可以转师范专业吗",
        "question": "对于转专业有什么要求 今年没有在浙江省招生的专业可以转进去吗",
        "answer": "学校对每个学生提供两次转专业机会，请到学校官网查询转专业的具体条件。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育文科运动康复",
        "question": "你好，体育78.8文化462有机会报考吗？",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师，云南文科，539,位次18200,可能被录取吗？如果录取，会不会被调剂到冷门专业",
        "answer": "有可能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南美术录取",
        "question": "您好老师，文化419 美术263.6 综合71.3有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取希望大不大",
        "question": "云南艺术类考生（文科），舞蹈学；专业分：208，文化分：461，请问被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-美术生录取",
        "question": "文化442专业242.7可以被贵校录取吗？",
        "answer": "去年学校设计学类最低分70.48，美术学70.76，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-报考",
        "question": "老师好，安徽，474,163360，可以报信息安全吗",
        "answer": "去年专业录取最低分448，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-预科",
        "question": "您好，请问一下该校预科升学后可选的专业有哪些，可以选择一本的专业吗",
        "answer": "二本及预科专业，不可以选择一本专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-排球生",
        "question": "文科成绩，425 体育成绩，68.7 可以报考贵校的，社会体育指导与管理吗？",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-I录取",
        "question": "江苏考生文科521排名30463，想考贵校的汉语言文学专业，请问有希望吗？谢谢！",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-文科美术",
        "question": "老师你好 文科美术文化436 艺考226.2 有机会进入高校吗？ 服从调剂专业可以吗？",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-预科录取",
        "question": "文科520，位次25422，有希望能被贵校的预科录取吗？",
        "answer": "有机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-安徽美术生咨询",
        "question": "老师您好，请问安徽艺术类模块7（美术，史政地），专业课206.66，文化课441，综合分478. 83，综合位次8091 。贵校美术学（师范）有被录取希望吗？",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "体育85.5文化437可以报考玉溪师范学院嘛",
        "answer": "如要报考，社会体育指导与管理有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南美术生(咨询玉溪)",
        "question": "你好，一直仰慕贵校，文化理411，美术254.8进贵校的美术学专业的机率大吗",
        "answer": "去年我校设计学类最低分70.48，美术学最低分70.76。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南美术生",
        "question": "1.历年录取美术生人数 2历年最低提档线为多少 3.文化320理科，专业260.3有多大机率报考贵校",
        "answer": "机率不大，不建议报考。 "
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-美术生yx",
        "question": "老师您好！我是云南美术艺考生双过线了，专业分238，文化分383，理科生，按“文五专五”综合分64.4，填报贵校视觉传达设计专业能录取吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-是否可以报",
        "question": "我的专业成绩是219.2 文化是385综合成绩是62.2是否有可能报考贵校",
        "answer": "不知道你统考类别，无法回答。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师 您好 可以给一个往年录取分数的查询网址吗 谢谢",
        "answer": "http://zb.yxnu.edu.cn/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南美术生",
        "question": "文化418排名81708 艺术238.8排名9240 5/5 :67.666 3/7：62.893 录取概率大吗",
        "answer": "机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪师范学院的老师，你好",
        "question": "云南省，文科487少数民族预科班有机会被录取吗",
        "answer": "机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "问一下美术247.9文化420综合下来68.4有机会冲吗",
        "answer": "机率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南理科美术考生",
        "question": "老师您好，我是云南理科美术考生，文化分（理科）388，专业分252，想报贵校的美术类专业，请问贵校录取时文化成绩分文理吗？这个分数进贵校希望大吗？",
        "answer": "不分，这个分数机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育生",
        "question": "体育足球60，文化446（文科）可以报考社会体育吗？",
        "answer": "不建议报考！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "江苏考生文科521分排名30463，想考贵校的汉语言文学专业，请问有希望吗？谢谢！",
        "answer": "有希望！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "云南理科436可以被预科录取吗",
        "answer": "机率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪",
        "question": "请问贵校有哪些二本专业",
        "answer": "请见《云南招生计划》"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-投档比例（玉溪师院）",
        "question": "投档比例是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪学院",
        "question": "云南美术生，文化392分，位次93368.专业244位次6820建义报吗？",
        "answer": "不建议。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪录取",
        "question": "文科532分，含照顾分10分，位次20522有机会报考贵校小学教育或是学前教育吗",
        "answer": "学前教育"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育",
        "question": "文化441 专业75有希望被贵校体育教育录取吗？",
        "answer": "不建议报考学校。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "学校公共外语没有俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我的播音219分，文科文化432，有机会录上本校的航空服务艺术与管理专业吗",
        "answer": "如果身体条件符合专业要求，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-美术生",
        "question": "文科，文化403，专业235.8。有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-转专业",
        "question": "如果录取到不喜欢的专业，申请转专业可以吗？成功率高吗？",
        "answer": "学校对每一位学生提供两次转专业机会。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-文科539录取",
        "question": "文科，539,位次18000,可能被录取吗？如果录取，会不会被调剂到冷门专业",
        "answer": "可以被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "你好，请问一下，今年贵校预计录取最低名次是多少？我是江西理科生480分，11万左右已经录用吗？",
        "answer": "学校省外计划较少，主要取决于当年志愿填报情况。去年江西最低461."
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南美术生",
        "question": "文化485排名42035，专业246排名6015能报哪个专业",
        "answer": "都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "请问老师：云南481分，位次62013，报贵校理学类专业，服从调剂能被录取吗？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育",
        "question": "体育83.41，文化理科445报考贵校的运动康复有希望被录取吗？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取咨询",
        "question": "2024文化过线专业九十一能报考玉溪师范学院体育教育专业吗",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育生",
        "question": "体育专业75分 文化458 报考贵校运动康复可以嘛？",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育",
        "question": "2023年运动康复专业最低分是多少",
        "answer": "83"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-舞蹈录取",
        "question": "我是文科舞蹈生文化421排名77007 专业200.5排名1812 综合分是60.63 有机会被玉溪师范学院录取吗",
        "answer": "去年录取最低61.42。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取问题",
        "question": "你好，请问如果我在贵校的本科一批中被师范类录取，大一能够转专业到计算机或电气工程自动化吗？转的这几个专业是一本水平还是算二本水平？",
        "answer": "可以转。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取（玉溪师范学院）",
        "question": "我文化455分，舞蹈196分，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "可以考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-预科咨询",
        "question": "请问老师今年还有面向 峨山县、新平县与元江县的定向预科名额吗？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "我是本省考生，文化线差是59报你们学校的运动康复专业，有希望吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "理科442 88990报考该校的预科有希望吗",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-预科录取规则",
        "question": "玉溪师范学院的预科假若被录取了请问他的专业选择是如何进行选择的。是在第一年结束后按照成绩排名来选专业吗",
        "answer": "按照预科升学考试成绩排名来选专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-今年文科529排名21676报法学专业录取希望大吗",
        "question": "文科529排名21676报法学专业希望大吗",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师您好 文化427 专业239 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取几率",
        "question": "你好，我是理科少数民族的，432分，位次95973，如果服从调剂的话，请问有没有机会被录取呢？",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南理科体育",
        "question": "体育成绩73.81，文化成绩405能被贵校的运动康复录取吗？",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-汉语言文学",
        "question": "云南文科511想报考该校“汉语言文学”专业录取概率大吗？",
        "answer": "学校汉语言文学云南省在一本批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "我是本省的考生，文化459体育77.4报你们学校的运动康复能被录取吗，文化线差是9",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取几率",
        "question": "你好，我是理科少数民族的，高考432分，排名95973，如果服从调剂的话，请问有机会被录取吗？",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南考生录取咨询",
        "question": "云南文科文化423分排75848名，专业253.2分排3236名，文五专五70.4，文七专三64.8，报考贵校录取概率大吗，哪个专业录取概率较大一些",
        "answer": "有一定机率，设计学类。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-播音主持专业",
        "question": "老师您好 云南考生 播音统考224分 文化427分 请问有机率录取贵校吗？",
        "answer": "学校今年只有航空服务艺术与管理专业认可播音与主持统考成绩，有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师您好请问音乐专业分189.3排名2000文科高考395有概率被贵校录取吗",
        "answer": "不建议报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "云南理科451，83279，有希望被贵校数学与应用数学或小学教育录取吗？",
        "answer": "这两个专业云南省在一本批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-投档比 往届生",
        "question": "您好，一.请问贵校的投档比是否为1:1二.请问往届生与应届生录取规则是否一致",
        "answer": "1：1，往届应届一致。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育理科 （玉溪）",
        "question": "您好，请问372，体育73.27有机会被贵校录取嘛",
        "answer": "不建议报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-音乐生",
        "question": "音教〔音乐教育钢琴为主项190，文化415〕可以被录取吗？",
        "answer": "可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育生",
        "question": "老师您好，体育学的足球专业分80.87，文化分416，有机会被贵校录取吗？期待您的回复，谢谢！",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育",
        "question": "专业分71，文化分389，有希望录取体育康复专业吗",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-报考问题",
        "question": "请问江西物化地组合467分可以报考贵校吗？",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-您好老师，云南理科478报贵校会计学录取概率大吗",
        "question": "您好老师，云南理科478报贵校会计学录取概率大吗",
        "answer": "可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-请问四川文科女497分2024年哪些专业录取希望较大？",
        "question": "请问四川文科女497分2024年哪些专业录取希望较大？谢谢",
        "answer": "请参考学校去年录取分数http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-文科最低录取位次",
        "question": "文科最低录取位次",
        "answer": "去年28354"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南艺术生",
        "question": "老师您好！云南美术生，文科文化386，专业269.4，文五专五综合分69.9，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好！有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取（玉溪师范）",
        "question": "云南考生，美术成绩：229.6，文化成绩：412，位次：82294，有机会报考本校的美术教育吗？",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-第一志愿贵校",
        "question": "四川文科510位次32170可以上贵校吗？考研率高吗？",
        "answer": "可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取几率是多少？",
        "question": "美术生艺术243文化426",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南美术理科生",
        "question": "综合分69.08可以冲一冲该院校名",
        "answer": "去年录取最低70.48。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "体育75.53，文科文化427有希望么",
        "answer": "不建议报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "您好我是云南理科考生445分有机会上贵校吗？预科也行？",
        "answer": "预科有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育康复",
        "question": "文科文化450，超线50，体育专业78分有概率吗",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-美术生",
        "question": "专业258 文化434 综合五五71.1 能报不",
        "answer": "可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "你好，请问贵校转专业政策有哪些",
        "answer": "有二次申请转专业的机会，具体请到学校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-我的",
        "question": "文化434 艺考258能不能上呀",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师文科500可不可以报预科，能进你们学校吗？",
        "answer": "可以报预科，有一定的机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师您好文科位次28456总分513（含五分照顾分）有希望被该校录取吗",
        "answer": "有一定的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师您好体育生71文科文化482有报考贵校运动康复专业嘛",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-咨询",
        "question": "重庆考生475加少数民族分共485，报考贵校的小学教育专业有没有希望",
        "answer": "可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南体育生体育过线文科文化495录取贵校的运动康复专业概率大",
        "question": "云南体育生体育过线文化495录取贵校运动康复专业概率大吗？",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取几率",
        "question": "老师你好请问我体育91分然后文化刚好是350理科几率大吗？",
        "answer": "有机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-报考",
        "question": "文521位次24967报考贵校小学教育几率大不大，如果服从调剂进入贵校后可以转专业吗",
        "answer": "小学教育云南省在一本批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "理科473有机会报考吗",
        "answer": "有机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "文科532分，位次20522可以报贵校的小学教育和学前教育吗",
        "answer": "小学教育在一本批次，可以报考学前教育。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-四川美术",
        "question": "老师综合分495能上吗",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育生",
        "question": "您好，体育体育分69.7 文化理科419有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育生足球80.87",
        "question": "老师您好，体育学的足球专业分80.87，文化分416，有机会被贵校录取吗？期待您的回复，谢谢！",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-志愿咨询",
        "question": "老师音乐生文化427声乐表演分算出来是60.94音乐教育算出来是60.04能不能上声乐表演或者音乐教育",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "请问体育74，文化478（文史）有机会被贵校运动康复专业录取吗？",
        "answer": "机率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "舞蹈专业209.75 文化459 可以被贵校录取吗",
        "answer": "可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "您好，体育分75文化理科420有机会被运动康复录取吗？",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "请问体考73.98分文科481分有机会被贵校的运动康复录取吗",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "您好，我想问一下云南文科生白族515分，被贵校少数民族预科班录取几率大吗？",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育",
        "question": "老师请问理科文化分 357 位次140964 体育成绩84.35能被录取嘛",
        "answer": "录取机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师，您好！理科443有没有可能被贵校录取？谢谢！",
        "answer": "机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "文科515能录取吗",
        "answer": "如要报考，一定要服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取几率和转专业问题",
        "question": "老师你好！我想问一下540文科生有希望被贵校二本法学或会计学录取吗？如果被调剂到不喜欢的专业，转专业的话会有什么要求？",
        "answer": "有希望，转专业有两次机会。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "云南文科考生496 有机会进入该校吗 提档线和提档比例是多少",
        "answer": "机率不大，不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-报考",
        "question": "您好，我的分数为463,排名为74237，有机会报考本校吗？",
        "answer": "有一定机率，如要报考，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育教育专业",
        "question": "您好，请问云南文科体育生，体育80，文化439录取到贵校的体育教育专业概率大么？谢谢",
        "answer": "不建议报考学校。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育生",
        "question": "你好，河南省体育文科生，文化分338分，体育121分，想参考体育教育专业，有机会录取吗",
        "answer": "学校在河南无体育类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "你好：我是云南的理科考生成绩467分（名次71552），请问第一志愿报贵校的《电气工程及其自动化》专业能否录取？",
        "answer": "可以报考，不一定能录取到这个专业，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "文化437，体育78.27能到贵校体育相关专业学习吗？若不可，预科可以吗？",
        "answer": "不建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师你好 云南文科525分能报法学吗",
        "answer": "不一定能录取到这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "您好，云南理科考生509想要报考化学专业可能性大不大",
        "answer": "可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "文科舞蹈生文化421专业200.2可以录上吗",
        "answer": "有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-玉溪",
        "question": "云南文化385，排名97175，美术260.6，排名1154，综合分68，选填第一志愿有希望上该校吗？希望大不大？",
        "answer": "可能机率不太大"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师，我们文化分是426美术专业分是247有多大概率被贵校录取吗",
        "answer": "可能机率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-报考",
        "question": "老师，我是云南文科考生，我的分数是534分，位次是19772，能被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "学校的汉语言文学专业云南省在一本批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南文科生，563分，被贵校一批次英语专业录取概率大不大",
        "question": "谢谢",
        "answer": "机会较大，但英语专业要求口语考试合格，英语单科不低于105。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-志愿咨询",
        "question": "老师音乐生文化427声乐表演分算出来是60.94音乐教育算出来是60.04能不能上声乐表演或者音乐教育",
        "answer": "可以尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育83.5文化365能被贵校录取吗？",
        "question": "可以录取吗？",
        "answer": "可能机率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "体育77分，文科文化495有机会被贵校的运动康复专业录取吗？",
        "answer": "有。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我理科478排名64002，请问可以被贵校的会计学和财务管理的录取率高吗？",
        "answer": "可以填报会计学"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我理科478排名64002，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "可以考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我文科534排名19772，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "文科512，录取几率大吗？",
        "answer": "有机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-美术生",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业230.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "可能希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "您好，请问今年三校生经济管理类，高考分数475，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "参考去年录取情况，分数可能稍偏低了一点。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师 你好 文科510 有机会录取吗",
        "answer": "可能稍偏低了一点，有一定机率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取咨询",
        "question": "老师，您好，我是云南省艺术考生，文五专五分数69，请问被贵校录取的希望大不大？",
        "answer": "你好！不知道你艺术统考的类别，无法给出相应回答。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-高考咨询",
        "question": "老师您好，我是云南的文科考生547分，位次14982，请问有希望被贵校英语专业录取吗？",
        "answer": "你好！学校英语专业云南省在一本批次，550分以上才能投档。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "云南文科生528排名22076 可以报考贵校的哪些二本专业",
        "answer": "你好！请参考学校2023年各专业录取分数，http://zb.yxnu.edu.cn/info/1006/1713.htm"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "云南文科 528 排名22076 可以报考贵校的汉语言文学吗",
        "answer": "学校汉语言文学云南省在一本批次。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-你好，文科生513请问可以录上地理科学专业吗",
        "question": "云南文科生513，求个推荐的专业",
        "answer": "你好！学校地理科学专业云南省在一本批次。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "请问我理科成绩470能被贵校的电气工程及其自动化专业录取吗？ 还有应用生物科学呢？ 十分感谢您的解评",
        "answer": "电气工程及其自动化可以尝试填报，应用生物科学录取的机率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "请问我成绩总分470“含10分照顾分”能被贵校录取吗？",
        "answer": "有机率"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取咨询",
        "question": "文科美术生 文化分440 艺术分238有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "可能机率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-最低录取分数线",
        "question": "你好 请问一下你校去年最低录取位次是多少",
        "answer": "28354"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "云南文科502 被录取的可能性大吗？",
        "answer": "可能机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "理科385，体育75，录取得到不",
        "answer": "机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "你好！这个分数没到控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "question": "老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "answer": "机率太小，不建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-专业",
        "question": "录取后本校的转专业政策是什么样的呀？",
        "answer": "学校对每个学生提供两次转专业的机会，转专业的具体条件请到学校教务处网站查询。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南美术生",
        "question": "综合分68.3能录取吗？",
        "answer": "可能机率不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南美术生",
        "question": "综合分68.3可以报该校吗？",
        "answer": "可能机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-招生咨询",
        "question": "体育90.82 文史449有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-能否被录取？",
        "question": "云南文科523，报考汉语国际专业",
        "answer": "建议不要只填报一个专业，服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-运动康复",
        "question": "请问我体育70文化426能不能到贵校的运动康复专业就读",
        "answer": "建议不要填报。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-我这个成绩可以报贵校吗？",
        "question": "文科 总分：425 传媒：戏剧影视导演：239 戏剧影视表演：225 播音与主持艺术：196",
        "answer": "学校航空服务艺术与管理专业认可播音与主持艺术统考成绩，身体条件要求请见学校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师文科艺术生文化405，美术专业242可能被录取吗？",
        "answer": "可能机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "理科477 位次64647可以报贵校吗",
        "answer": "可以报考，"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "您好，我成绩445有机会上预科吗？",
        "answer": "可能机率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育生",
        "question": "我的体育成绩是73，我的文化成绩是465，请问报该校的运动康复有机会吗",
        "answer": "机率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-艺术类",
        "question": "老师你好，舞蹈生专业212.4 文科425有机会报考吗？",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 农学类、会计学、泰语等专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗 能转业吗？要求严格吗？泰语专业报考有特别要求吗？",
        "answer": "可以报考，泰语专业报考无特别要求。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育专业",
        "question": "请问该校为何今年的运动康复和往年的录取方式不同",
        "answer": "运动康复的录取方式从专业开始招生都没有改变过！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取咨询",
        "question": "体考73.98分文化481（文科）能报考贵校吗",
        "answer": "如要报考我校，只能尝试报考运动康复专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育专业",
        "question": "请问该校的运动康复和体育教育哪个专业更有含金量一点",
        "answer": "体育教育专业，这两个专业录取原则不一样，请查询学校招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-运动康复",
        "question": "去年运动康复专业最低分是93.07，93.07指的是分数差还是体育成绩",
        "answer": "文化线差〔文化线差=文化成绩（不分文理、含政策性加分）-体育本科文化最低控制线〕"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师，美术247，文化434（文科），综合69，有机会上本校吗？",
        "answer": "机率不是很大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-运动康复",
        "question": "请问该校为什么运动康复比体育教育的分还高，好像是运动康复最低录取分数是93点几",
        "answer": "运动康复录取原则："
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-报考问题",
        "question": "请问体考73.98分文化481（文科）能报考贵校吗",
        "answer": "如要报考我校，只能尝试报考运动康复专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育教育",
        "question": "请问该校，我是体育生，文化过线，体育分是94.96报该校的体育教育稳不稳?和该校普遍往年体育教育体育成绩录取期间是多少",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-美术生录取",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业350.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "你提供的专业成绩有误，无法给出具体的回答。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-我这个成绩可以录取吗？",
        "question": "我体育生75，理科385可以吗？",
        "answer": "你好！参考往年学校录取情况，你的专业和文化偏低，投档过来可能性不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是云南的文科考生492分，位次38506，请问有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "这个分数可能机率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "请问文科498会被录取嘛？",
        "answer": "可能机率不太大"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "云南考生理科441位次八万多能录上吗？",
        "answer": "机率不太大"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "请问文科498会被录取嘛？",
        "answer": "机率不是太大"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-理科454有机会再贵校就读吗？",
        "question": "理科454有机会再贵校就读吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-能否录取？",
        "question": "文化(理科）：394， 艺术分：237.4 文化排名：121146 能否报考贵校美术学（师范类）且被贵校录取？",
        "answer": "可能被录取机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育专业",
        "question": "体育87 文化447有希望在你们学校读体育教育吗",
        "answer": "专业可能低了一点"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-咨询贵校2024运动康复学录取条件",
        "question": "2024年高考贵校体育运动康复学科对体育分数和文化分数有什么要求 折算分怎么算还是文过专排",
        "answer": "请查看学校招生章程或云南招生计划版专业备注"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-云南体育生文科文化495能上贵校的运动康复专业吗？",
        "question": "云南体育生文化495能上贵校的运动康复专业吗？",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "理科考生508可以录取吗？",
        "answer": "可以考虑填报"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "老师您好！我是云南美术艺考生双过线了，专业分253，专业排名3338名，文化分336，理科生，按“文五专五”综合分63.938，填报贵校设计类或者美术学专业能录取吗？",
        "answer": "机率不太大"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-体育生",
        "question": "体育生的录取方式是什么",
        "answer": "请查看学校招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "机率不太大"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "你好，云南文科考生，511分，位次29375报考贵校哪些专业被录取的几率大？",
        "answer": "请参考学校去年各专业录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-报考",
        "question": "云南文科487有机会吗",
        "answer": "机率不大"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-录取",
        "question": "请问今年文科482分可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好！这个分可能机率不大！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪师范学院",
        "title": "玉溪师范学院-理科334还有没有机会",
        "question": "理科334还有没有机会",
        "answer": "你好！学校无专科层次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-分数",
        "question": "你好，我是2024湖北省文科高考生，分数是474，请问有望被贵校录取吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "体育",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-调剂",
        "question": "您好，老师，请问本省的考生467 位次72250报贵校的新能源，网络工程，人工智能专业会不会被调剂到别的专业",
        "answer": "选择服从调剂若分数达不到所报志愿分数则会被调剂"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-河南书法生",
        "question": "河南书法生 文化课360 排名170278 书法230 排名432 录取希望大吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-公共外语",
        "question": "请问该校的公共外语包括日语吗",
        "answer": "不包括"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-楚雄师范",
        "question": "我是2024安徽学物理化学生物的考生，考了471分，排名是167576。如果服从调剂，是否会被退档?入学后能不能转专业?每个班级有几个名额?(对这个有什么要求?)大学能不能修双学位?(对这个有什么要求?)报考教育技术学或者是科学教育专业录取率有多少?其他的专业呢?贵校有几个校区，我要报考专业的校...[详细]",
        "answer": "服从调剂不会被退档。入学就读一年后可申请转专业，比例为专业人数百分之十，具体要求需打电话到各二级学院咨询。不能修双学位。具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-楚雄师范学院的教育技术学或者是科学教育的录取率",
        "question": "我是2024安徽的考生，考了471分，排名是167576。如果服从调剂，是否会被退档?入学后能不能转专业?每个班级有几个名额?(对这个有什么要求?)大学能不能修双学位?(对这个有什么要求?)报考教育技术学或者是科学教育专业录取率有多少?，贵校有几个校区，我要报考专业的校区在哪里?",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-专业代码",
        "question": "老师您好 科学教育 专业代码是什么？（真的查不到了 请求帮助）",
        "answer": "040102"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-社会工作专业咨询",
        "question": "1专业要学习数学吗？ 2该专业开设的课程有哪些？ 3请问这里有大类招生吗？请问有专业级差吗？ 4请问该专业是第一年在我省招生吗？",
        "answer": "拨打0878-3131411到管经学院咨询"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-贵州",
        "question": "贵州历史考生，分数484，全省排名两万四，有机会被贵校学前教育，汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "请问四川考生分数506，位次35000，有希望报考贵校的汉语言、会计、地理专业吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-楚雄师范学院",
        "question": "老师你好，我想请问一下，重庆理科448可以读贵校吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-楚雄师范学院",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-体育82可以补录吗？",
        "question": "山西理科文化364.体育82，体育分距离分数线差一分可以补录到贵校吗?",
        "answer": "往年没有补录的情况"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-招生计划",
        "question": "云南省计算机科学与技术招生计划",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-转专业相关",
        "question": "老师您好，请问贵校转专业有什么具体要求",
        "answer": "转专业的问题请拨打0878-3100736"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "贵校的投档比是多少？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "云南美术文科，文化420，专业243.6，第一志愿填报，能否被贵校录取。",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-体育",
        "question": "老师你好，请问体育96文化312综合434广西可以进贵校吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-江苏考生",
        "question": "老师您好！ 我是江苏省南京考生，女，物化地，文化总分：474分，文化总分位次：174680； 能上你们高校么？推荐个专业，谢谢",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-住宿问题",
        "question": "请问楚雄师范学院可以不住读吗",
        "answer": "拨打0878-3122076咨询"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "云南文科552，位次13444，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取几率",
        "question": "老师你好重庆理科459分上本校的小学教育专业的几率大不大？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "云南理工考生458分有几率录取贵校吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-住宿问题",
        "question": "请问楚雄师范学院可以走读吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-数学与应用数学专业",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考数学与应用数学专业吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-体育提前批",
        "question": "理科体育综合434分2030排名，能在这个学校有希望吗？对于身高有什么要求吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-楚雄师范学院录取",
        "question": "湖南美术生全文362艺术227排名11035能被录取吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-免费定向",
        "question": "请问云南文史577被贵校免费定向批次中的（地方免费师范生）英语（师范类）录取概率如何",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "湖南美术生文化362艺术227排名11035可以被贵校录取吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-湖南体育生",
        "question": "体育283文化359有机会贵校吗？服从调剂历史方向",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-湖南体育生",
        "question": "体育283文化359有机会贵校吗？服从调剂",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-投档比（楚雄师范学院）",
        "question": "学校平行志愿投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "福建省 物生政 502 位次72491 有希望报考贵校吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "江西历史类463分有希望录取贵校吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "老师您好 我是来自四川文科考生 506 位次35034报考贵校汉语言与地理科学能被录取嘛？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-楚雄录取",
        "question": "老师您好，云南考生理科437服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "云南美术文科，文化420，专业243.6，能被贵校录取吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-咨询",
        "question": "我是2024安徽的考生，考了471分，排名是167576，报考教育技术学或者是科学教育的概率大?",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-专业（楚雄师范）",
        "question": "老师您好，请问贵校一年后可以申请转专业吗？谢谢",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-少数民族预科班",
        "question": "少数民族预科班是否专业受限，若受限，则可以选择哪些专业？",
        "answer": "因明年云南新高考改革第一年，明年预科升学具体可选专业要看大政策，现在还不确定"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-新增专业（请求答复",
        "question": "您好，今年第一年对浙进行汉语言文学招生，请问分数线大概是多少呢？感谢答复",
        "answer": "往年没招过的话没有分数参考，只能参考近几年我校在浙江招生的其余师范类专业录取分。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？",
        "answer": "我校没有舞蹈类专业"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问一下本省考生538分，排名18271能报贵校的英语公费师范生吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取（楚雄师范学院）",
        "question": "云南文科考生，高考521位次24967,能否能被贵校录取？建议报什么专业？招生人数是多少？投档比是多少？有没有专业极差？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "云南理科436可以被预科录取吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-学位",
        "question": "请问贵校是否可以修双学位",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是浙江考生 高考554，排名105839，想报考贵校的英语专业，概率大吗，谢谢",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-美术生录取",
        "question": "老师您好 文化427 美术专业239 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-美术生",
        "question": "文科，文化403专业235.8有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-艺术生录取",
        "question": "文化442专业242.7能被贵校录取吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "理科458报贵校不服从调剂，滑档的概率大吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-投档比",
        "question": "学校平行志愿投档比例是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-云南美术生(咨询楚雄）",
        "question": "您好，一直仰慕贵校，我文化理411，专业254.8，进该贵校的机率大吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-高考志愿填报",
        "question": "理科483报考电器工程及其自动化可不可靠",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-报考",
        "question": "江苏省理科普通类物生地，分数481省排名166886，有机会被贵校录取吗？机会大吗？最好把贵校放在前多少个志愿去填报？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-美术类",
        "question": "云南美术252.4文化446有机会上那个专业呢？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "你好，请问理科成绩528分，排名34535，报考贵校的定向师范生有希望吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-文科体育生咨询",
        "question": "少数民族，体育分77.91分（足球），文科文化分401分，被贵校录取几率多大，如果录取不了可以报预科班吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "理科439分，位次91076，报考园艺有机会被贵校录取吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-楚雄师范学院的老师，你好",
        "question": "云南省，文科487有机会被少数民族预科班录取吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我是理科体育生，体育87分，文化考了352分，请问能否报贵校体育教育",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-楚雄",
        "question": "文科532含照顾分十分，服从调剂有望被贵校录取吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-投档比",
        "question": "请问贵姓的投档比是几比几",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "云南文科生478有被录取的机会吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-楚雄 人文教育",
        "question": "文科532含十分照顾分，位次20522可以报考贵校人文教育吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-关于楚雄，录取及学校环境",
        "question": "1*川理507-125728有较大概率被贵校录取吗？ 2*贵校宿舍几人寝；独立卫浴，空调是否有；贵校周围有公交地铁或共享单车吗；允许挂床帘吗；专业与校区有关吗；校区寝室环境是否不一致",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。宿舍管理具体问题请咨询宿管科0878-3122076。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "云南理科436可以被预科录取吗",
        "answer": "没过二本线报不了"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-免费定向批",
        "question": "文科高二本线51可以报免费定向吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-免费定向生",
        "question": "文科498位次35561报免费定向生的希望有吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "老师，请问音乐类综合分57，有机会进入楚雄师院吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我是云南考生，443理科，88263，能上生物类的吗？投档比是多少？可以转专业吗？可以报民族预科班吗？录取后升学考试后是否可以选择贵校全部专业？后是否可以转专业？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-美术生",
        "question": "请问文化420，专业成绩223.8能上吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取（楚雄师范学院）",
        "question": "我是云南考生美术成绩229.6，412文化成绩，位次82294，请问可以报考你校美术专业吗？",
        "answer": "“美术学类（不含书法学专业）”“设计学类”专业实行文化总成绩、专业总成绩双上线，按“文化总成绩”排序，从高分到低分择优录取原则。若进档考生文化总成绩相同，按专业总成绩从高分到低分择优录取。若进档考生文化总成绩、专业总成绩均相同，依次按语文、数学、外语单科成绩排序，从高分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-艺术类",
        "question": "文化436，美术251.9可以报你们那个专业较有把握。",
        "answer": "去年最低438，视觉传达设计。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-免费定向批",
        "question": "您好我想问一下报免费师范生的学生的户籍所在地和定向工作的地区有什么关系吗？报这个的学生户籍所在地会有限制吗",
        "answer": "具体百度一下云南省相关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-体育生录取",
        "question": "老师您好，体育学的足球专业分80.87，文化分416，有机会被贵校录取吗？期待您的回复，谢谢！",
        "answer": "近几年专业录取最低分为84"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-体育生录取",
        "question": "老师您好，体育学的足球专业分80.87，文化分416，有机会被贵校录取吗？期待您的回复，谢谢！",
        "answer": "近几年专业录取最低分为84"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-云南考生",
        "question": "理478能录到会计学吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取概率大不大？",
        "question": "美术生艺术243理科文化426",
        "answer": "“美术学类（不含书法学专业）”“设计学类”专业实行文化总成绩、专业总成绩双上线，按“文化总成绩”排序，从高分到低分择优录取原则。若进档考生文化总成绩相同，按专业总成绩从高分到低分择优录取。若进档考生文化总成绩、专业总成绩均相同，依次按语文、数学、外语单科成绩排序，从高分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "您好，云南文科生515分，位次27588，被贵校少数民族预科班录取几率大吗？",
        "answer": "有概率"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-湖南",
        "question": "湖南物生地445 位次159835有机会被录取吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-免费定向师范生的条件",
        "question": "报免费定向师范生的条件是什么，限制有什么毕业了之后工作怎么找",
        "answer": "具体网上查阅云南省相关政策"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-咨询",
        "question": "请问我在重庆高考475，加上少数民族分10分，总共485，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "过线多少分"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "云南文科505，位次32204，服从调剂，被录取几率大不大",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "文科532分，位次20522可以报贵校的小学教育和学前教育吗",
        "answer": "小学教育省内为一本专业，可报考学前教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-体育生志愿咨询，足球专业80.87",
        "question": "老师您好，体育学的足球专业分80.87，文化分416，有机会被贵校录取吗？期待您的回复，谢谢！",
        "answer": "近几年专业录取最低分为84"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-是否能被录取",
        "question": "老师我是云南考生考了444分，位次为87583能不能被贵校录取",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-免费师范生招生名额分配",
        "question": "老师您好，请问一下贵校的免费师范生招生名额分配情况在哪里可以找到，在云南省招考频道中未能找到，谢谢",
        "answer": "云南招考频道在报志愿前会公布，分配情况学校也不清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-专业",
        "question": "老师，该校有哪些美术生胜任的专业呢",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-楚雄",
        "question": "云南美术文化385，排名97175，美术260.6，排名1154，综合68.3，被该校录取几率大不大？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-体育录取",
        "question": "请问贵校今年文化上线体育79.74有机会报起本校的社会体育吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "你好：我是云南的理科考生成绩467分（名次71552），请问第一志愿报贵校的《电气工程及其自动化》专业能否录取？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-老师，请问理科518分能报贵校的免费师范吗",
        "question": "希望大吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-文科，体育",
        "question": "文化437，体育78.27能到贵校体育相关专业学习吗？",
        "answer": "近两年专业最低分84"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-老师，我是三校生计算机专业，我考了474分",
        "question": "老师，我是三校生计算机专业，我考了474分，请问有机会来贵校就读吗",
        "answer": "三校生类别我校第一年招生，没有数据参考"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我理科478排名64002，请可以被贵校的财务管理，信息与计算科学和应用统计学的录取率高吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "美术专业228，理科文化421能不能录到贵校",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取分数线",
        "question": "理科文化338艺术分245请问本人能否录取高校",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-地方优师专项咨询",
        "question": "地方优师专项的分配名额在哪里查看",
        "answer": "云南省招考频道"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "老师，你好，文科532分，位次20900，能录得进贵校会计学专业？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-云南艺术书法专业",
        "question": "专业260，文科文化428，请问填报贵校有希望录取吗？",
        "answer": "“书法学”专业在云南省实行文化总成绩、专业总成绩双上线，按照“文化总成绩÷文化满分×50+专业总成绩÷专业满分×50 ”方式计算综合成绩，依据综合成绩从高分到低分择优录取原则。若进档考生综合成绩相同，按专业总成绩从高分到低分择优录取。若专业总成绩相同，按文化总成绩超出该批次文化总成绩最...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-美术生",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业230.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "“美术学类（不含书法学专业）”“设计学类”专业实行文化总成绩、专业总成绩双上线，按“文化总成绩”排序，从高分到低分择优录取原则。若进档考生文化总成绩相同，按专业总成绩从高分到低分择优录取。若进档考生文化总成绩、专业总成绩均相同，依次按语文、数学、外语单科成绩排序，从高分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-报考咨询",
        "question": "老师您好，我是云南省三校生计算机类考生，今年考试分数为475，若报考贵校的数字媒体专业是否有概率录取。",
        "answer": "我校今年第一年招三校生类别考生，没有去往年录取分数参考，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-能否被录取",
        "question": "考分425",
        "answer": "仅过线五分录取概率不大"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-2024书法专业，综合分71，可以被录取吗？",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-艺术生录取",
        "question": "艺术228嗯，文化理科421能不能被贵校录取？",
        "answer": "音乐还是美术类别？"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-咨询",
        "question": "文史类508分能否被贵校录取",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数及专业学费部分，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-咨询",
        "question": "老师你好 理科484位次60047可以报考贵校的英语汉语言文学 生物科学 嘛",
        "answer": "英语、汉语言文学专业在云南省为第一批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "question": "老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-学校咨询",
        "question": "老师，今年理科446可以报该校小学教育专业吗？位次86176",
        "answer": "我校小学教育专业在云南省为第一批次招生。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-咨询",
        "question": "请问文科体育考生，文科总分442排名63811 体考足球72有希望报考贵校的体育教育专业吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-专业",
        "question": "录取后转专业的政策是什么样的呀？",
        "answer": "转专业问题可拨打0878-3100736咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-免费定向批",
        "question": "免费定向批东川2024年录取多少人？",
        "answer": "定向县区计划云南招生频道会公布，招生院校不清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-体育生录取",
        "question": "请问文化成绩414，体育成绩74.27，有没有机会上贵校",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-贵校的应用心理地方公费师范生应该如何报取",
        "question": "高考分数为457省排78528是否可以报考地方公费师范生",
        "answer": "公费师范生专业过二本线可报考。具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-急",
        "question": "你好，我是云南宜良县理科考生，分数538报贵校的地方优师小学教育能被录取吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-定向师范生",
        "question": "2024文史类529分能否录到免费师范生，定向生有什么要求吗？",
        "answer": "公费师范生有生源地限制。具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-省属公费师范生",
        "question": "高考534，位次31409，地方专项计划报考公费师范生被录取的概率大不大",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-体育生",
        "question": "你好，我的体育成绩是73分，文化成绩是465分，可以报取该校的体育专业，录取率大吗？",
        "answer": "具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-艺术类",
        "question": "老师你好，舞蹈专业212.4 文科425 是否有机会报考该校？",
        "answer": "我校没有舞蹈类专业"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 会计学、财务管理、葡萄酒与葡萄酒工程、园艺、食用菌科学与工程、网络工程等专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗 能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "我校普通二本专业超过云南省二本分数线可报考，是否能被录取取决于今年报考的人数和分数情况。具体可参考我校报考指南中近四年各专业录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-能否被录取？",
        "question": "云南美术生 文化(理科)：394 排名：121146 艺术：237.4 排名：9759 能否被贵校录取？",
        "answer": "“美术学类（不含书法学专业）”“设计学类”专业实行文化总成绩、专业总成绩双上线，按“文化总成绩”排序，从高分到低分择优录取原则。若进档考生文化总成绩相同，按专业总成绩从高分到低分择优录取。若进档考生文化总成绩、专业总成绩均相同，依次按语文、数学、外语单科成绩排序，从高分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-美术生录取",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业350.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "“美术学类（不含书法学专业）”“设计学类”专业实行文化总成绩、专业总成绩双上线，按“文化总成绩”排序，从高分到低分择优录取原则。若进档考生文化总成绩相同，按专业总成绩从高分到低分择优录取。若进档考生文化总成绩、专业总成绩均相同，依次按语文、数学、外语单科成绩排序，从高分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-关于2024年对于四川音乐类考生的录取",
        "question": "1，综合分434.84有机会录取吗？",
        "answer": "可参考我校官网报考指南中近几年录取分数一览表"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 三校生计算机信息类的数字媒体技术去往年有招生吗？分数线大概在多少，我想报考 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "我校今年第一年招三校生类别考生。其他具体事宜可在上班时间拨打0878-3129000咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄师范学院",
        "title": "楚雄师范学院-关于2024年对于四川省音乐类考生的录取",
        "question": "1.是按照综合分高低的录取原则吗？",
        "answer": "请查看我校2024年招生章程中艺术类专业录取规则部分"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-报考咨询",
        "question": "西藏理科男区内藏族成绩311 位次3686有机会吗",
        "answer": "请登录学院官网查看近三年录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-法学",
        "question": "法学专业需要和公安批一起锻炼吗",
        "answer": "法学也是警务化管理。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-眼睛近视可以报的专业",
        "question": "老师 请问一下近视不可以报哪些专业",
        "answer": "公安专业单眼裸眼视力为4.8及以上，非公安专业没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-云南警官学院",
        "question": "1.请问贵校面对江西的投档比例是多少？ 只要服从调剂，是否承诺进档不退档 2.贵校是否存在专业分级差？ 今年对江西缩招还是扩招？",
        "answer": "非公安专业按1比1投档，学院只公布最低录取分数线，计划可登录学院官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-专业",
        "question": "法学专业需要政审吗",
        "answer": "法学是非公安专业，不需要参加政治考察。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-报考非公安专业",
        "question": "广西文科生总分511排名13751，报考本校的法学专业有风险吗？",
        "answer": "可登录学院官网查看近三年录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-户籍",
        "question": "户籍海南 请问学籍在广东，高考也在广东，户籍在海南，这种情况能报考本校警察类专业吗？",
        "answer": "这个需要问一下海南和广东招生考试院相关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-非公安类",
        "question": "非公安专业需要政审吗？",
        "answer": "报考非公安专业的考生不需要参加政治考察。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "未政审是否可以被贵校录取",
        "answer": "公安专业必须经体检、体能测评、面试和政治考察均合格后方可按照分数优先，遵循志愿的原则择优录取，非公安专业不需要参加上述四项流程。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校【法学】有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "可登录学院官网查看近三年录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-警务化管理",
        "question": "非法学专业学生可能带电脑，手机等电子设备去学校吗？",
        "answer": "考生可于被录取后与学生处联系。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-非公安报考有什么身体要求",
        "question": "报考贵校的法学有身高视力方面的要求吗？",
        "answer": "法学是非公安专业，非公安专业对身高视力没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-非公安",
        "question": "被录取后非公安专业可以带手机吗，对手机等电子产品有什么具体规定吗",
        "answer": "学校实行警务化管理，录取可与学生处联系询问。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-非公安专业",
        "question": "云南文科568想报法学，并在2023年最低位次内，较稳妥吗",
        "answer": "可以登录学院官网查看近三年录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-老师你好，海南提前批需要参加体检面试吗",
        "question": "还是在新生入学后开始体检面试呢",
        "answer": "海南考生报考公安专需参加公安院校体检、体能测评、面试和政治考察且结论均合格后方可按分数优先遵循志愿的原则择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-2024年云南警官学院的招生目录",
        "question": "您好，2024年广东省普通高校的招生目录里没有找到云南警官学院的招生信息，贵校是不是不到广东地区招生了？",
        "answer": "学院2024年在广东招生为法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-2024体测",
        "question": "老师您好，我想问一下今年体测是引体向上还是俯卧撑",
        "answer": "请登录学院官网仔细阅读2024年公安院校公安专业在滇招生报考须知。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-非公安专业",
        "question": "你好，请问法学专业，身高154女生可以报吗？招生简章上面的写156以下女生慎报到底是可以报还是不可以报",
        "answer": "由于学院实行警务化管理，身高低于156厘米建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-网络空间安全",
        "question": "网络空间安全需要视力4.8以上吗",
        "answer": "网络空间安全是非公安专业，对视力没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-考生咨询",
        "question": "老师，云南物化生男选科没有政治可以选贵校的哪些公安专业？",
        "answer": "云南2025年实行新高考，选择物化生只能报考刑事科学技术、网络安全与执法、交通管理工程三个公安专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-请问报考贵校网络空间安全专业对视力也有要求吗?",
        "question": "请问报考贵校网络空间安全专业对视力也有要求吗?",
        "answer": "网络空间安全是非公安专业，对视力没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-老师好，我想问下省外的考生毕业后就业是回到生源地吗？",
        "question": "省外考生毕业是不是哪来的回到哪去？",
        "answer": "省外考生公安专业毕业后参加公安联考后会生源地就业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-投档比",
        "question": "请问贵姓投档比是几比几",
        "answer": "非公安专业按1比1投。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是",
        "answer": "非公安专业按1比1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-入学复检不通过",
        "question": "我想问一下，入学以后复检会不会不通过？不通过以后，是不是按退学处理",
        "answer": "新生入学一个月内，学校将组织复检复查，其中公安专业按有关规定开展报考资格复审、生源地复核、政治考察复核、档案复审和体检复检等复审复查工作。复审复查合格的，予以注册学籍；不合格的，取消入学资格。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-报考",
        "question": "老师云南考生 文科 550分 政审已过 视力达标 能报考云警吗 有机会被录取吗",
        "answer": "请登录学院官网，查看近三年录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-专业",
        "question": "请问贵校非公安专业有哪些",
        "answer": "法学、计算机科学技术、网络空间安全三个专业是非公安专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-国家专项",
        "question": "问贵校的国家专项计划是和提前批报在一起的吗，国家专项计划怎么录取",
        "answer": "学院没有国家专项，国家专项政策请咨询云南省招生考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-报考",
        "question": "老师，您好，请问女生可以报考法学专业吗？身高和视力是以高考体检单的为准吗？",
        "answer": "法学专业不需要参加体检、体能测评、面试和政治考察。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-您好，24年陕西高考生",
        "question": "陕西24年理工科提前批次大概得多少分",
        "answer": "请登录学院官网查看近三年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-公安类",
        "question": "公安类专业一定要170以上吗？",
        "answer": "公安类专业男生身高必须在170厘米及以上。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "24届，云南考生521（纯文科），请问有机会被贵校录取吗，谢谢",
        "answer": "可以登录学院官网查看近三年录取分数线参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-非公安",
        "question": "请问报考非公安类专业需要和公安类专业学生一起训练，跑操之类的吗",
        "answer": "非公安专业入学后也是实行警务化管理。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-报考",
        "question": "我高考531，位次33200，可以报考什么专业？",
        "answer": "可以登录学院官网查看近三年录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "548分的文科生会不会被提前批录取",
        "answer": "可以登录学院官网查看近三年录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-云南警官学院",
        "question": "云南文科专业 568 分，一本线上 18 分，可以填报哪些文科专业，视力有一只眼睛 4.6 是不是有些专业报不了",
        "answer": "非公安专业对视力没有要求，公安专业单眼裸眼视力必须4.8及以上。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "你好我想问下广东475有机会读云南警官学院吗",
        "answer": "可以登录学院官网查看近三年录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "您好，请问如果将贵校作为二本批次第一志愿，报考贵校的法学未被录取的话，还能继续进行第二志愿的投档吗？孩子文科生，之前体检的时候视力就不过关",
        "answer": "学院非公安专业实行平行志愿，未投档自动进入下一个志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-云南警官学院填报志愿",
        "question": "云南警官学院填报志愿的时候是否存在专业极差现象，有的话极差分数为多少",
        "answer": "学院只公布最低录取分数线，未对各专业最低录取分数线作出统计。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-提前批不用体测，政审是吗？",
        "question": "提前批用政审体测吗",
        "answer": "云南警官学院提前批均须参加体检、体能测评、面试和政治考察。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-提问",
        "question": "您好！请问河南文科女506报考贵校经济犯罪侦查学专业有机会被录取吗谢谢！",
        "answer": "经济犯罪侦查专业只在云南省内招生。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "贵校今年文科只招法学，所以是要么被录取，要么就滑档吗？",
        "answer": "学院非公安专业按1比1投档，文科云南非公安只招法学，只要进入投档，就不会出现滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "云南文科女生543分，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "请登录学院官方网站本科栏目查询近三年录取分数线参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-非公安类",
        "question": "若想报考贵校的非公安类专业，需要在高考前报考体检吗？没报考体检能读非公安专业吗？非公安专业需要体检吗？",
        "answer": "报考学院非公安类专业的考生不需要参加体检、体能测评和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取咨询",
        "question": "你好，请问512分，42975，能保你们学校吗，几率怎么样",
        "answer": "可以到学院官网查看近三年录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-身高",
        "question": "请问男生身高168可以报考公安类专业吗",
        "answer": "公安专业男生身高要求170厘米及以上。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-云南理科女生498能被录取吗？",
        "question": "如果不服从调剂的话，会滑档吗？",
        "answer": "请登录学院官网查看近三年录取分数线作为参考，提前批次未被录取不影响后续批次录取，二本批次投档，未达到填报志愿录取分数线，且不服从调剂，作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-服从调剂和视力",
        "question": "如果报了贵校的提前批次，体检没过，但填了服从调剂，那还会被贵校录取吗？如果有幸被录取了，会被调剂到对身体条件没有要求的专业吗？",
        "answer": "体检、体能测评、面试、政治考察四项中任意一项不过，就不会被录取，调剂只会在同批次内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-文科女生",
        "question": "文科女生近视可以报贵校治安吗（高考581）",
        "answer": "治安学为公安专业，单眼裸眼视力要求4.8及以上。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-近视手术",
        "question": "现在去做近视手术有望被贵校公安类专业录取吗",
        "answer": "视力以医生现场体检结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "请问一下,陕西理工男383,被贵校录取概率大不?,谢谢",
        "answer": "陕西2023年理工男生最低录取分数线为488分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-视力",
        "question": "请问近视可以报考贵校公安类专业吗？",
        "answer": "公安专业体检单眼裸眼视力要求4.8及以上。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "您好，云南文科考生 高考成绩487能被贵校录取吗？概率大不大？",
        "answer": "可登录学院官网查看近3年录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-提前批录取",
        "question": "本人湖南2024届物化政考生498分，请问能否达到贵校提前批分数线",
        "answer": "2023年湖南物理类男生最低录取分数线为473。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-云南理科男生520分，位次38527，请问有希望被录取吗？",
        "question": "云南理科男生520分，位次38527，请问有希望被录取吗？",
        "answer": "请登录学院官网，查看近3年录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-2023文科女生提前批最低分和最高分",
        "question": "2023年文科女生提前批最低分和最高分是多少？",
        "answer": "2023年提前批按地州招生，提前批最低分文科女生为524分，按公安部要求最高分我们不予公布。2024年提前批为全省16个州市择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "云南文科女生541分能录取法学吗",
        "answer": "请登录学院官网查看近三年录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-选择法学专业",
        "question": "选择法学专业，是否需要统一剪头发，实行警务化管理",
        "answer": "非公安专业也是实行警务化管理。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-高考",
        "question": "我是云南考生女生，我考了509分，请问我被贵校的网络空间安全专业录取的概率大吗？",
        "answer": "可以登录学院官网查看历年录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-非公安专业就业",
        "question": "非公安专业毕业后一般通过什么途径就业？一般面向什么机构，单位就业？ 就业前景如何？",
        "answer": "非公安专业学生毕业时，在国家就业政策指导下，以社会需求为导向，实行毕业生自主择业和用人单位择优录用的“双向选择”。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-报考",
        "question": "云南文科男生550能报考提前批公安专业吗？",
        "answer": "今年云南警官学院提前批为全省择优录取，同往年按地州招生区别比较大，往年录取分数参考意义不大，考生填报志愿时分数达到二本控制分数线即可填报云南警官学院提前批，提前批次未被录取不影响后续批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-非公安专业有双学位吗",
        "question": "非公安专业有双学位的政策吗？我考了512文科可以有机率录取这一种吗？",
        "answer": "学院没有双学位，考登录学院官网查看历年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-文科女生",
        "question": "文科女生进警官学院都要进行体能训练吗（公安类）",
        "answer": "是的，实行警务化管理。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-就业",
        "question": "本校的非公安专业如法学毕业包分配吗？",
        "answer": "学院公安专业和非公安专业均不包分配。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "政申表在哪领取，551理科能被贵校录取吗",
        "answer": "今年云南警官学院提前批为全省择优录取，同往年按地州招生区别比较大，往年录取分数参考意义不大，考生填报志愿时可填报云南警官学院提前批，提前批次未被录取不影响后续批次录取。请登录学院官网仔细查看2024年公安院校公安专业在滇招生报考须知。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "云南考生，502能否进入贵校？",
        "answer": "今年云南警官学院提前批为全省择优录取，同往年按地州招生区别比较大，往年录取分数参考意义不大，考生填报志愿时可填报云南警官学院提前批，提前批次未被录取不影响后续批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-安徽招生计划",
        "question": "老师，你好：请问贵校今年对安徽招生吗？",
        "answer": "今年安徽有公安专业招生计划，请登录学院官网本科招生栏目查看。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-升高",
        "question": "身高165可以报贵校吗？",
        "answer": "如果是男生的话可以报考非公安专业，女生的话非公安专业和公安专业均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-2024考生在校表现考察表的填交时间",
        "question": "在校考察表的填写和交表的时间是在7月3号到7号之内吗？",
        "answer": "请仔细阅读2024年公安院校公安专业在滇招生报考须知，在校考察表需要面试体检体测通过后通知政治考察表后交由高中填写后交户籍地公安机关。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-少数民族预科",
        "question": "老师，你好，请问今年警官学院是否有云南省理科少数民族招生计划",
        "answer": "学院没有少数民族招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-理科生高考分数474名次66772能否报考贵校",
        "question": "本人男，身高166左眼视力4.2视力矫正后能否报考贵校普通专业",
        "answer": "请登录学院官网查看近三年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-老师，请问理科518分有希望报考贵校吗",
        "question": "建议什么专业呢",
        "answer": "今年云南警官学院提前批为全省择优录取，同往年按地州招生区别比较大，往年录取分数参考意义不大，考生填报志愿时可填报云南警官学院提前批，提前批次未被录取不影响后续批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-请问老师，裸眼视力4.0能报贵校的法学专业吗？",
        "question": "文科女生",
        "answer": "法学专业是非公安专业，对视力没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-我想请问曲靖女生高考473分排名6万8左右能录取到贵校的提前",
        "question": "如上述",
        "answer": "可参考学院官网公布的历年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-2024年公安院校公安专业在滇招生考生在校表现考察表",
        "question": "如何下载该文件？",
        "answer": "可通过手机端或电脑端即可下载保存文件，然后自行打印。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "请问贵校今年文科生只招法学专业吗",
        "answer": "学院非公安专业文科只招法学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-政审时间",
        "question": "请问一下贵校政审时间是什么时候？",
        "answer": "请仔细阅读学院官网发布的2024年公安院校公安专业在滇招生报考须知。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-请问云南文科556分，位次12232能录取贵校法学吗？",
        "question": "请问云南文科556分，位次12232能被贵校法学专业录取吗？",
        "answer": "法学文科2023年录取分数线为531，可参考学院官网公布的历年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-云南考生 理工科 439分 想报贵校，是否有可能？",
        "question": "0",
        "answer": "可登录学院官网查看历年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "被贵校非公安专业录取后需要复检吗",
        "answer": "只需参加教育部统一要求的新生入学复检即可。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-就业",
        "question": "云南警官学院今年首次在山西招生14人，请问毕业后学生是回山西省户籍所在地入警吗",
        "answer": "公安专业学生原则上参加公安联考择优回生源地入警就业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "体育生文科459可以报你们学校吗",
        "answer": "可以登录学院官网参考下历年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-视力",
        "question": "有哪些专业对视力要求是不限制的",
        "answer": "报考非公安专业的考生不需要参加体检、体能测评、面试和政治考察。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "分数达到二本控制线以上的考生方可有资格报考学院。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-就业",
        "question": "老师你好，非公安专业是否要政审？非公安专业毕业后是去哪里就业",
        "answer": "报考非公安专业的考生不需要参加体检、体能测评、面试和政治考察，非公安专业学生毕业时，在国家就业政策指导下，以社会需求为导向，实行毕业生自主择业和用人单位择优录用的“双向选择”。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-报考",
        "question": "老师您好，网络空间安全，云南本地考生多少位次可以报考？",
        "answer": "在学院官网（www.ynpc.edu.cn)已公布近三年录取分数线，请登录查看。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-就业方向",
        "question": "公安专业毕业后到哪里就业",
        "answer": "学院公安专业分为面向地方公安机关入警就业和面向移民机构入警就业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-不知道贵校录取",
        "question": "527可以报贵校吗",
        "answer": "今年云南警官学院提前批为全省择优录取，同往年按地州招生区别比较大，往年录取分数参考意义不大，考生填报志愿时可填报云南警官学院提前批，提前批次未被录取不影响后续批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-老师，有脊柱侧弯能报禁毒专业的提前批吗",
        "question": "提前批的要求有些什么？体检在什么时候？",
        "answer": "请仔细阅读在学院官网（www.ynpc.edu.cn)发布的2024年公安院校公安专业在滇招生报考须知，已经对体检、体能测评、面试时间及标准等做了详细说明。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-提前批",
        "question": "报考本校的法学专业需要参加提前批吗",
        "answer": "法学专业是非公安专业，本科二批次录取，不是提前批。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-视力",
        "question": "请问老师如果视力低于4.8，但是不想做手术能报其他二本中的专业吗",
        "answer": "学院非公安专业也就是二本批次录取的专业对视力没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-体检",
        "question": "可以在体检体测规定时间内自主选择时间了体检吗？",
        "answer": "请仔细阅读在学院官网（www.ynpc.edu.cn)发布的2024年公安院校公安专业在滇招生报考须知，已经对体检、体能测评、面试时间的预约做了详细说明。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-分数录取",
        "question": "请问2024届高考理工男生526能够被贵校录取嘛",
        "answer": "今年云南警官学院提前批为全省择优录取，同往年按地州招生区别比较大，往年录取分数参考意义不大，考生填报志愿时可填报云南警官学院提前批，提前批次未被录取不影响后续批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-法学专业有身高，体重限制吗",
        "question": "法学限制男女吗",
        "answer": "法学是非公安专业，男女生比例没有限制，也不用参加体检、体能测评、面试和政治考察，学校实行警务化管理，男生身高低于165厘米，女生身高低于156厘米的考生建议慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-提前批",
        "question": "文科女生多少分能报提前批",
        "answer": "今年云南警官学院提前批为全省择优录取，同往年按地州招生区别比较大，往年录取分数参考意义不大，考生填报志愿时可填报云南警官学院提前批，提前批次未被录取不影响后续批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-专业",
        "question": "按照二本线进行投档专业分数需不需要达到本校的录取分数线",
        "answer": "高考成绩达到二本控制分数线，方可有资格报考学院公安专业和非公安专业，报考公安专业的考生经体检、体能测评、面试和政治考察均合格后，学院根据生源计划、男女比例要求，按照“分数优先，遵循志愿的原则择优录取”；非公安专业按照平行志愿按照“分数优先，遵循志愿的原则择优录取”。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取",
        "question": "身高154可以报法学吗",
        "answer": "学院实行警务化管理，对于男生身高低于165厘米、女生身高低于156厘米的考生学院建议慎重报考非公安专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-晶体手术的视力",
        "question": "学校对近视手术方式有没有要求？做了晶体手术，裸眼视力5.0，是否符合云南警官学院裸眼不低于4.8的规定？",
        "answer": "学院认可的结论为到学院现场体检第三方医院给出的结论。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-志愿填报",
        "question": "24届文史类527分可以填报吗",
        "answer": "报考云南警官学院的考生需分数线在二本录取分数线以上，学校按照“分数优先、遵循志愿的原则”从高分到低分择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-云南女生486分可以进贵校公安专业吗？",
        "question": "云南女生486分可以进贵校公安专业吗？",
        "answer": "今年云南警官学院公安专业为全省择优录取，同往年按地州招生区别比较大，往年录取分数参考意义不大，考生填报志愿时可填报云南警官学院公安专业，公安专业是提前批次录取，提前批次未被录取不影响后续批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-云南考生27000名能上什么专业",
        "question": "考了536能上什么专业",
        "answer": "今年云南警官学院提前批为全省择优录取，同往年按地州招生区别比较大，往年录取分数参考意义不大，考生填报志愿时可填报云南警官学院提前批，提前批次未被录取不影响后续批次录取。学院个招生公安专业理科考生均可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-招生",
        "question": "有定向生",
        "answer": "云南警官学院2024年本科招生无定向计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-录取分数",
        "question": "云南文科女生523报考提前批录取希望大嘛",
        "answer": "今年云南警官学院提前批为全省择优录取，同往年按地州招生区别比较大，往年录取分数参考意义不大，考生填报志愿时可填报云南警官学院提前批，提前批次未被录取不影响后续批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-今年469分是否能上贵校",
        "question": "读什么专业好",
        "answer": "今年云南警官学院提前批为全省择优录取，同往年按地州招生区别比较大，往年录取分数参考意义不大，考生填报志愿时可填报云南警官学院提前批，提前批次未被录取不影响后续批次录取。二本批次同往年录取规则一样，可到云南警官学院官网本科招生栏目查看往年录取分数线(www.ynpc.edu.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-报考",
        "question": "矫正视力4.8能报考吗 什么时候政审",
        "answer": "云南警官学院公安专业单眼裸眼视力必须达到4.8及以上，政治考察在来学院参加体检、体能测评、面试结论均合格后方可参加，学院已在官网公布了2024年公安院校公安专业在滇招生报考须知，考生可登录云南警官学院本科招生栏目查看（www.ynpc.edu.cn)。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-高考",
        "question": "今年考了520可以进提前批吗",
        "answer": "今年云南警官学院提前批为全省择优录取，同往年按地州招生区别比较大，往年录取分数参考意义不大，考生填报志愿时可填报云南警官学院提前批，提前批次未被录取不影响后续批次录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南警官学院",
        "title": "云南警官学院-提前批",
        "question": "请问云南警官学院提前批如果服从调剂会不会被调到非公安专业",
        "answer": "不会，云南警官学院非公安专业均为二本批次，提前批和二本批是两个不同批次，不会相互调剂。报考云南警官学院提前批内填了服从调剂，参加体检、体能测评、面试和政治考察且结论均合格的考生，投档后，在分数达达不到填报专业分数，但又高于最低录取分数，在就业方向相同的公安专业内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-咨询录取",
        "question": "理科502，位次48779，有希望录到计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "有希望，建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-专业限制",
        "question": "免费定向师范生报考需要是农村户口吗",
        "answer": "报考我校云南省级公费师范生的相关事宜，按照《云南省公费师范生教育实施办法》文件规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-咨询录取",
        "question": "老师好！云南理科488分，位次57449，请问报考贵校临床、药学、电气工程专业有录取机率吗？",
        "answer": "临床医学至少要超一本线10-15分。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是海南考生，化学生物历史组合，高考分数557分，省排名21396，报考本校的汉语言文学的录取可能性大不大",
        "answer": "有希望，可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取机会大吗？",
        "question": "广东考生，历史文科类考生，2024年高考分数475分，排名56337，报考贵校护理学专业录取机会大吗？",
        "answer": "有希望，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-湖北文科，471，31005",
        "question": "如果报学前教育和酒店管理，服从调剂，录取概率大不大",
        "answer": "有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "由于今年艺术类录取政策有变，无法预估，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-湖北考生投档",
        "question": "老师，你好，湖北考生物化生，483分，位置103610，想冲投贵校，不知有没有可能性，",
        "answer": "有点危险，可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-计划",
        "question": "今年的医学检验技术招生吗",
        "answer": "昆明学院2024年云南省本科招生计划表，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/contents/2/145.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-少数民族预科班",
        "question": "少数民族预科班结束后如何分配专业，是在本校就读吗？",
        "answer": "报考2024年少数民族预科班要先在预科基地学习一年，通过预科升学考试后，按照成绩排序后，依据分数优先遵循志愿的原则安排专业，然后在洋浦校区就读。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-投档",
        "question": "在贵州，贵校的投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取 昆明学院",
        "question": "四川理科位次95844 ，529分，可以在贵校的本科二批次被录取吗",
        "answer": "有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南，文科，512，28901 能参考贵校那些专业，服从调剂录取机率大不大",
        "answer": "有点危险，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-昆明学院",
        "question": "请问贵校美术类专业对色盲有限制吗？",
        "answer": "我校录取各专业时严格按教育部、卫生部、中国残疾人联合会颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》以及有关补充规定执行。请考生填报志愿时认真阅读《普通高等学校招生体检工作指导意见》，避开受限专业和学科。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-文科 486 35069",
        "question": "安徽文科政史地486 35069可以报贵校吗",
        "answer": "有希望，建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-陕西文科443位次29364",
        "question": "可以报考贵校吗？服从调剂",
        "answer": "有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-老师云南考生440分理科，能上昆明学院少数民族预科班吗？",
        "question": "老师云南考生440分理科，能上昆明学院少数民族预科班吗？",
        "answer": "有希望，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-昆明学院",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，想问一下去年贵校的免费师范生最低位次是多少，谢谢。",
        "answer": "我校2023年在云南省免费定向批的录取情况链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/channels/13.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-老师440分理科，能上昆明学院少数民族预科班吗？",
        "question": "老师440分理科，能上昆明学院少数民族预科班吗？",
        "answer": "有希望，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-能上昆明学院少数民族预科班吗？",
        "question": "老师440分理科，能上昆明学院少数民族预科班吗？",
        "answer": "有希望，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-昆明学院少数民族预科班",
        "question": "昆明学院少数民族预科班历年的分数怎么看不到？另外预科结束后能有哪些选择，是要预科结束后才知道吗？",
        "answer": "预科至少要比二本线上高10分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取专业",
        "question": "老师您好！请问贵校的投档比是多少？我是广西考生，选择历史方向。我的音教综合分是461.5位次是606。服从调剂。我想要报考。昆明学院的音乐教育专业是否能被录取？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "服从调剂，贵校是从我六个专业都没取上开始吗还是我六个专业的第一个专业没选上开始调剂",
        "answer": "若考生被投档后，所报的六个专业都不能满足，且服从调剂则会被调剂到符合的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-投档",
        "question": "在辽宁投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师您好，我是云南省的考生，分数473，位次67416，有望被贵校的药学，特殊教育或化学录取吗",
        "answer": "有希望，可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "江西历史类519，排名21899，有机会录取贵校吗",
        "answer": "有希望，建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "本省理科484排名60708是否有机会报考物联网工程",
        "answer": "有希望，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "请问高考475 位次66064，可以报考贵校吗？服从调剂会调到小语种吗？",
        "answer": "有希望，建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-报考",
        "question": "安徽考生文科刚过本科线报考贵校希望大嘛？专业服从调剂",
        "answer": "危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "贵校可以跨批次转专业吗？",
        "answer": "不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-专业录取",
        "question": "云南考生理科496，请问录取贵校电气工程及其自动化专业有多大概率",
        "answer": "有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-江苏理科",
        "question": "理 科516排名122991能报考贵校机械工程专业吗？",
        "answer": "有希望，建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "文科552位次13731有望被贵校一本专业录取吗？",
        "answer": "有希望，建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "河南理科452有机会报考吗",
        "answer": "有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-昆明",
        "question": "贵州美术242 综合484有机会录吗，能取到多少？",
        "answer": "由于今年艺术类录取政策有变，无法预估，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-河南文科",
        "question": "河南文科女生512，位次30726能报贵校吗？能报啥专业",
        "answer": "有希望，建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-湖南录取和咨询",
        "question": "老师你好我是湖南物生地考生总分462排名13万有机会上贵校吗？同时贵校今年对湖南地区开设了哪些专业",
        "answer": "有点危险，可报考专业请登录昆明学院本科招生网-招生计划版块进行查询，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/channels/12.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-老师，请问预科班结业考试后，能选择的专业有几个？有哪些可以选",
        "question": "老师，请问预科班结业考试后，能选择的专业有几个？有哪些可以选",
        "answer": "预科属于二本及预科批次，因此只能选择在二本招生的专业，至于具体有哪些专业可以选择以当年公布的招生专业为准。临床医学专业单列代码招生，不能选。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-文科 486 35069",
        "question": "贵校今年在安徽文科招几人，投档比是多少，如果服从调剂会不会被退档，去年文科最低招收排名是多少",
        "answer": "我校在安徽省的招生计划请查询昆明学院本科招生网，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/channels/12.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-辽宁考生491位次57332",
        "question": "报考贵校会计学几率大吗？",
        "answer": "有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-咨询昆明",
        "question": "江西美术生综合排名6476报考贵校视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "由于今年艺术类录取政策有变，无法预估，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "四川理科位次95844 ，529分，可以在贵校的本科二批次被录取吗？",
        "answer": "有希望，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-专业",
        "question": "我云南考生484分能被贵校录取吗？药学是否有机会",
        "answer": "有希望，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-安徽历史组考生",
        "question": "分数480，位次37744，有希望报考贵校的学前教育，汉语言文学吗",
        "answer": "有希望，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-云南录取",
        "question": "云南理科488，英语118,有希望能被贵校的英语专业录取吗",
        "answer": "英语专业在一本批次招生，录取分数在一本线以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "您好，广东物化地451分报考贵校，被录取的希望大吗？",
        "answer": "有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取k",
        "question": "2024年安徽物化地考生501分位次124284，有机会上贵校吗？有的话应该报什么专业",
        "answer": "有希望，建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "您好，湖北理科物化地497分，全省位次9万名，报考贵校且专业服从调剂，被录取的希望大吗？",
        "answer": "有希望，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-山东文科451能否录取",
        "question": "山东文科451能否录取",
        "answer": "危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-咨询少数民族预科班",
        "question": "你好，今年贵校Y2少数民族预科班是定向地区招生，报考只需要满足户所在地在定向地区内就可以了吗？",
        "answer": "报考少数民族预科的考生，必须符合国家少数民族预科招生政策。报考我校定向少数民族预科专项招生计划的考生，必须是专项招生计划所属地区的少数民族考生。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-咨询",
        "question": "云南考生理科476分，贵校推荐什么专业？",
        "answer": "可报考专业请查询昆明学院2024年云南省本科招生计划表，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/contents/2/145.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-云南考生分数476分可以报贵校吗？",
        "question": "云南考生分数476可以报名贵校吗？",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-河北艺体",
        "question": "1-河北省体育物理组合四项生体育成绩320文化成绩349综合成绩525.位次1845可以报考什么专业 2-河北省历史组合美术生综合成绩470.位次13980可以报考什么专业有希望录取吗",
        "answer": "报考体育教育有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-招生",
        "question": "你好，四川文科音乐生音教专业收爵士钢琴吗？音教综合分440能上吗？服从调剂",
        "answer": "音乐表演（器乐）限招钢琴、手风琴考生。由于今年艺术类录取政策有变，无法预估，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "高考口语算云南省统一的口语考试吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-咨询",
        "question": "请问学校在录取的时候看得到我们的高考口语分吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-身体要求",
        "question": "老师，服装设计与工程专业，眼矫正4.8，镜片度数大于400度不宜报考，请问服装与服饰设计属于相同或相似专业吗？可不可以报考贵校的服装与服饰设计专业？",
        "answer": "不宜报考不是限定性条件。但考虑到今后服装专业的需要，建议慎重考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-专业",
        "question": "请问你们学校的英语师范专业 和曲师和玉师比起来那个学校更胜一筹",
        "answer": "都是一本批次的英语师范类专业。我校英语专业在一本批次录取的时间更长一些。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "如果我第一志愿学校报该校 在所有志愿专业分都不够的情况下 然后是服从调剂 可能被第二志愿学校录取吗",
        "answer": "如果一志愿学校你的分不够，是投档不进来的，如果投档能进入到第一所学校，你服从了调剂，那么肯定是能分配到专业的。也就是能被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-湖南历生地486女位次30768报学前教育行不行",
        "question": "行不行",
        "answer": "去年我校在湖南学前教育专业录取最低分466（35000位左右），供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-定向预科",
        "question": "老师你好，我是理科少数民族的，分数432，排名95973，然后我所在的是属于少数民族预科定向县城，请问有机会被录取吗？",
        "answer": "可以报考我校少数民族预科定向计划，录取是按照定向昆明市三个县区总的报考考生从高到低顺序录取。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-招生",
        "question": "该校的英语口试难吗？内容有哪些？如果口试不过怎么办呢？",
        "answer": "英语口试是云南省统一组织的。报考我校英语专业须参加云南省统一组织的英语口试并合格。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "英语语种是什么意思",
        "answer": "就是你高考外语考的是英语。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-安徽艺术生历政地组合，综合分成绩，480.25，排名7852",
        "question": "安徽艺术生历政地组合，综合分成绩，480.25，排名7852，能有希望被该学校录取吗？录取概率是多少？投档比是多少？有级差吗？",
        "answer": "按1:1投档，无专业级差。我校按照安徽省艺术类综合分计算规则，从高到低顺序录取。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "四川理科525排名十万二千多有机会被贵校录取吗",
        "answer": "理科可以冲一下试试，往年最低录取也是在十万位次左右。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-预科班",
        "question": "老师您好！请问一下如果第一志愿填少数民族预科班（面向全省招生4人）第二志愿填少数民族乡村振兴预科的话，要是第一志愿没录取到会直接掉档吗？还是会继续检测第二个志愿少数民族乡村振兴班呢？",
        "answer": "预科班如果投档了，肯定是不会退档的，如果一志愿的未投出来，如果符合二志愿乡村振兴预科则会投档到二志愿。不存在调剂或退档。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-昆明学院很美",
        "question": "我是河南考生体育124全省4500 文化339过线 老师你看录取的几率大吗",
        "answer": "我校按照河南省的体育投档规则按文化分数过线，专业分从高到低顺序录取。去年最低我校专业分是83.38分。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南文科565 排名9680 能保证被英语师范专业录取吗",
        "answer": "报考英语专业须为英语语种，参加英语口试并合格。文科565可以报考我校一本批次各专业，其概率还是大的，但不能保证一定会被哪个专业录取。因为不知道今年到底有多少考生填报了该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "昆明学院的艺术录取综合分是多少",
        "answer": "录取分要等录取结束了才知道"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-服从调剂的问题",
        "question": "如果报昆明学院的临床医学，服从调剂，会调到哪些专业",
        "answer": "临床医学单列院校代码53L3，没有其他专业可以调剂，其他专业在另一个代码5320里填报"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-预科",
        "question": "贵校前三那对全省招生的预科班分数录取和维持录取情况如何？预科后怎么选专业",
        "answer": "预科一般录取分数在二本线上15分左右，预科一年后学校会给预科生填报志愿并参加省里组织的预科升学考试后录取"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-广东美术生",
        "question": "广东美术生 文化374艺术219，综合分461录取的可能性大吗",
        "answer": "去年广东没有美术类计划，所以没有录取分数参考"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-招生",
        "question": "老师您好，我是湖北省文科生，总分512，排位18550，被贵校汉语言文学专业录取概率大吗",
        "answer": "去年最低477，可以查一下去年这个分数的排柆作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-投档比多少啊昆明学院",
        "question": "投档比",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "去年最低516.35，可以查一下去年这个分数的排位作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-昆明学院湖南考生录取",
        "question": "老师您好，湖南考生物生地479位列全国114171，能被贵校什么专业录取呢？",
        "answer": "去年物理类录取最低分470，可以查一下这个分数去年的排柆"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-能否录取",
        "question": "本省考生理科505能上贵校吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-云南美术生",
        "question": "专业224.96文化397可以报考贵校吗？",
        "answer": "很危险，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南考生理科488分今年57449名，欲报考贵校二本专业：动物医学，植物保护，特殊教育，智慧农药，医学检验技术，不服从调剂，能否录取",
        "answer": "可以报，但建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南理科487排名58106能上贵校的化工专业吗",
        "answer": "可以报，但以最终录取为准"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-音乐录取",
        "question": "贵校有音乐表演专业吗",
        "answer": "有的，详见《招生计划版》"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南文科考生521（已加民族分10分）位次24967，录取希望大不大",
        "answer": "这个分数比较危险"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "您好，陕西考生总分421，位次37885，可以冲刺贵校吗，期待答复，谢谢",
        "answer": "去年陕西文史录取最低分为457，可以去查一下今年的排位"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-咨询",
        "question": "云南文科生女522，位次24557能否被贵校录取，",
        "answer": "这个分数报考我校很危险"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师，您好！云南美术与设计专业260.8，文化410，文5专5综合分70.6，能否被贵校录取？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-昆明",
        "question": "湖南文科459 排名44424有希望吗 投档比是多少",
        "answer": "湖南去年文史类最低录取分463，可以去查一下去年这个分数的排柆"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-云南539文",
        "question": "报考贵校的会计被录取的可能性大不大？",
        "answer": "可以报考，但一定要勾选服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "我是安徽省考生，今年474分，全省排名39929，可以上贵校",
        "answer": "安徽去年文史类最低录取分457，理工类最低录取分也是457，可以去查一下去年这个分数的排柆"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-体育专业咨询",
        "question": "老师您好，文化分409，体育专业分76.6，能否被体育教育专业录取？请问去年最低录取的专业分是多少？谢谢",
        "answer": "不能录取，我们学校体育专业文化、专业双上线的前提下，以专业分从高到低录取，去年专业分最低90"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-重庆文科500 省排名14880想走贵校的英语（师范类）有希",
        "question": "重庆文科500 省排名14880想走贵校的英语（师范类）有希望吗？",
        "answer": "重庆文科英语专业去年录取最低分为464，可以查一下去年464的排位"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-专业（昆明学院）",
        "question": "老师您好，请问贵校一年后可以申请转专业吗？谢谢",
        "answer": "可以申请，但是要根据相关规定要求"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-云南美术生",
        "question": "文化418排名81708 艺术238.8排名9240 5/5 :67.666 3/7：62.893 录取概率大吗",
        "answer": "录取概率无法估计，但是可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-少数民族预科班（面向全省招生）",
        "question": "老师您好！请问一下云南省理工裸分435，有5分少数民族照顾分和10分独生子女照顾分，报本校的少数民族预科班（面向全省招生4人）有希望被录取吗？",
        "answer": "可以报考，但能不能录取无法肯定"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "请问贵校思想政治教育专业大概多少位次能上，湖南省的考生，489分，位次49370机会大吗",
        "answer": "我校2023年在湖南省录取历史类最低分463，可以去查一下这个分数去年的排位做为参考"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-预科",
        "question": "请问少数民族预科是云南省的每个县都可以报吗",
        "answer": "我们有面向全省的计划就是全省都可以报。定向计划就是定向县区才能报。具体请参看《云南省招生计划版》，上面有详细说明"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-少数民族乡村振兴预科班",
        "question": "老师您好！请问一下本科的乡村振兴预科班毕业以后是要定向回农村就业吗？",
        "answer": "乡村振兴预科只是指招生的时候对国家指定的贫困地区的少数民族考生定向录取，录取入学后与普通预科生待遇一样，就业也一样"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-云南美术考试",
        "question": "老师您好，我是云南理科美术考生，文化分（理科）388，专业分252，想报贵校的美术类专业，请问贵校录取时文化成绩分文理吗？这个分数进贵校希望大吗？",
        "answer": "艺术类录取不分文理，这个分数可报考，但比较危险"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-正策加分",
        "question": "老师请问，“三侨生”的加分，选专业时计算在内吗？",
        "answer": "我校录取时承认政策加分，以加分后的分数录取"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "由于今年艺术类录取政策有变，无法预估，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师您好，我的问题是，贵校是否承认少数民族加分？假如进了少数民族预科班，那一年后，怎样分班，按照成绩吗？今年少数民族预科班招的专业有什么？二本",
        "answer": "（1）对符合政策性加分的考生，我校严格执行教育部和各省（区、市）招办的加分政策，按加分后的投档成绩进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师您好，请问一下本省考生538分，排名18271，有机会上贵校的英语公费师范生吗或者小学教育公费师范生吗",
        "answer": "报考我校云南省级公费师范生的相关事宜，按照《云南省公费师范生教育实施办法》文件规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-少数民族预科班",
        "question": "老师您好！请问一下报本校的少数民族预科班如果不服从调剂，是不是就掉到专科了",
        "answer": "报考2024年少数民族预科班要先在预科基地学习一年，通过预科升学考试后才面临选专业问题，因此不存在你所说的不服从调剂的问题。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-昆明学院转专业",
        "question": "转专业好转吗？",
        "answer": "学校在新生入学一年后，按照教务处发布的《昆明学院本科学生转专业实施细则》规定，允许学生申请转专业。具体的转专业办理方法及规定，可通过我校教务处网站上公布的有关信息进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-广西艺术类考生",
        "question": "贵校在广西24招生招生计划是什么？学生美术统考217，历史类文化368，综合分455，省排名8667能否报贵校？贵校美术类专业是否是提前批报考（广西美术统考省控线200，历史类美术文化省控线300）",
        "answer": "我校在广西省的招生计划以广西省招生考试院公布的计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师您好，我是2024年云南的理科毕业生，想问一下519分位次39000能不能报考贵校工科专业，如果有，能有多大把握呢(服从调剂)",
        "answer": "有希望，建议报考，服从调剂录取机会更多一些。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-能不能被录取？",
        "question": "我是云南理科考生，高考分数为492分，想读计算机专业能不能被录取？",
        "answer": "危险"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-招生",
        "question": "山西理科428分有希望被贵校动物医学录取吗",
        "answer": "危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-投档比",
        "question": "今年投档比是多少呢",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-体育",
        "question": "老师你好，我是理科体育生，体育87分，文化考了352分，请问能否报贵校体育教育",
        "answer": "我校2023年在云南省二本及预科批次录取体育教育专业（师范类）最高分95.88分，最低分82.51分；你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取（昆明学院）",
        "question": "老师 云南美术生，文科文化成绩359，专业成绩265.4，排名503，可以被录取吗",
        "answer": "可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-预科",
        "question": "2024届考试报考昆明学院预科之后可以选本校的临床医学专业吗",
        "answer": "由于预科录取批次为二本及预科批次，所以预科升学可以选的专业为二本招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-咨询",
        "question": "陕西理科451，位次78026，可以包贵校临床医学吗？还可以报什么",
        "answer": "报临床医学有点危险，我校在陕西省本科二批的历年录取情况请登录昆明学院本科招生网-报考指南-历年分数版块进行查询，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/channels/13.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-预科录取",
        "question": "老师您好，云南理工裸分435，有5分少数民族照顾分和10分独生子女照顾分，报本校的少数民族预科班有希望被录取吗？",
        "answer": "有希望，建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-陕西美术文科综合分439.25和435.5能否报考昆明学院",
        "question": "艺术学费多少？",
        "answer": "由于今年艺术类招生政策有变化，不好预估，可以报考试一试，视觉传达设计、服装与服饰设计专业学费为10000/年。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-音乐生（昆明学院）",
        "question": "老师您好，我是湖南的音乐生，文化316，音表253，今年有机会上贵校吗",
        "answer": "危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的成绩要求是多少",
        "answer": "学校在新生入学一年后，按照教务处发布的《昆明学院本科学生转专业实施细则》规定，允许学生申请转专业。具体的转专业办理方法及规定，可通过我校教务处网站上公布的有关信息进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南考生498分文科排名在35561-36053之间可以报考吗",
        "answer": "我校二本批次文科预估520分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-文科527有机会报考贵校的护理学专业吗？",
        "question": "相关专业录取",
        "answer": "有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-少数民族预科班",
        "question": "您好！我想咨询一下理科428能进少数民族预科班吗？",
        "answer": "有点危险，可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-今年在陕西省投档比是多少",
        "question": "今年在陕西省投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-美术",
        "question": "文史类美术244.4文化416可以报考吗",
        "answer": "有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-学校转专业是否有限制？有那些限制?",
        "question": "那些专业可以转电气工程及其自动化？",
        "answer": "学校在新生入学一年后，按照教务处发布的《昆明学院本科学生转专业实施细则》规定，允许学生申请转专业。具体的转专业办理方法及规定，可通过我校教务处网站上公布的有关信息进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取问题",
        "question": "请问我文化427体育83.34足球专项36.1有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在云南省二本及预科批次录取体育教育专业（师范类）最高分95.88分，最低分82.51分；校园足球人才方向最高分为37.11，最低分为36.41，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-广东美术",
        "question": "美术211，文化381，综合454，排名13714，能被录取吗",
        "answer": "有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-报名",
        "question": "文科521位次两万四多能上吗？",
        "answer": "有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取（昆院）",
        "question": "云南文科生528排名22076可以报考贵校的汉语言文学专业（本科免费定向批）",
        "answer": "危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-今年招海南的计算机科学与技术吗",
        "question": "540有没有机会进入贵校深造",
        "answer": "我校今年在海南没有计算机科学与技术专业的招生计划，540危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-湖南考生",
        "question": "湖南历政地471分位次37990服从调剂有希望进入贵校吗",
        "answer": "有点危险可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南理科451，83279，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-文科534分能被贵校的免费定向批录取吗？",
        "question": "文科534分能被贵校的免费定向批录取吗？",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取希望大不大",
        "question": "云南艺术类考生（文科），舞蹈学；专业分：208，文化分：461，请问被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-昆明学院录取",
        "question": "老师，文科，539,位次18000,可能被录取吗？如果录取，会不会被调剂到冷门专业",
        "answer": "建议报考，至于是否会被调剂要看今年考生的报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南 理科 42750报考贵校免费师范生有机会被录取吗",
        "answer": "有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取分数线",
        "question": "你好老师 昆明学院的录取分数线是多少",
        "answer": "录取分数线要等投档后才知道，目前我校二本批次文科预估520分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "江西考生524，排名61320，可以报软件工程吗",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-老师请问一下云南省曲靖市富源县的彝族考生能报预科吗",
        "question": "预科可以选择电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "可以报考，至于具体有哪些专业可以选择以预科升学当年公布的招生专业为准。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-安徽美术生咨询",
        "question": "老师您好，请问安徽艺术类模块7（美术，史政地），专业课206.66，文化课441，综合分478. 83，综合位次8091 。贵校有被录取希望吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-体育生文科",
        "question": "你好，体育78.8文化460有机会报贵校吗？",
        "answer": "我校2023年在云南省二本及预科批次录取体育教育专业（师范类）最高分95.88分，最低分82.51分，"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "请问贵校投档比是多少？今年对安徽招生的人数多吗？文史类排名45449，有希望吗",
        "answer": "投档比例1:1；安徽招生人数以安徽省招生考试院公布为准。排名有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "陕西文科 449 省排名27119 想报考本校旅游管理 有希望吗",
        "answer": "有点危险可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-能否被录取",
        "question": "我的高考分数在本科线以下20分，若报动物医学专业能否被录取？",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-安徽文科 486 35069",
        "question": "文科 486 35069可以报思想政治教育(政治74分）吗",
        "answer": "有点危险可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-文史类，艺术生舞蹈专业",
        "question": "文化成绩385。 艺术成绩219.2。 能否报贵校？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-预科",
        "question": "云南省理工446包10少民加分，位次86176，报考预科的概率大吗？预科后入学一年转专业是只能在二本专业里面转吗",
        "answer": "可以报考试一试，由于预科录取批次为二本及预科批次，所以预科升学可以选的专业为二本招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-云南美术生(咨询昆明学院)",
        "question": "文化理411，专业254.8能被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南省今年理科485排名59372名能否报贵校数学与应用数学？",
        "answer": "数学与应用数学（师范类）是一本专业，需要上一本线即505分以上才可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "请问湖南考生，纯文490分，位次两万九有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-美术生km",
        "question": "老师您好！我是云南美术艺考生双过线了，专业分238，文化分383，理科生，按“文五专五”综合分64.4，填报贵校视觉传达设计专业能录取吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "有点危险可以试一试，投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-报考",
        "question": "江苏省理科普通类物生地，分数481省排名166886，有机会被贵校录取吗？机会大吗？最好把贵校放在前多少个志愿去填报？",
        "answer": "有点危险，至于放在前多少个志愿去填报要看你自己更想去哪个学校就读。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-专业",
        "question": "我云南考生484分，排名60047能被贵校药学专业录取吗？",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-老师你好，贵校提档是按照专业来提档还是按照学校招收总人数来提",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "招生人数1：1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-提档录取",
        "question": "老师你好，贵校提档是按照专业来提档还是按照学校招收总人数来提档呢",
        "answer": "招生数1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "天津物化政499，排名39003，和数据科学与大数据技术同专业组的专业，有机会录取吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-公费师范生",
        "question": "曲靖陆良县理科538位次29518报考公费师范生有希望吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-少数民族预科班",
        "question": "老师您好！请问一下少数民族乡村振兴预科班升学后可以报哪些专业？",
        "answer": "由于预科录取批次为二本及预科批次，所以预科升学可以选的专业为二本招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-公费师范生要什么资格",
        "question": "老师请问对于玉溪市江川区的理科学生来说要满足什么条件才能报考公费师范生",
        "answer": "报考我校云南省级公费师范生的相关事宜，按照《云南省公费师范生教育实施办法》文件规定执行。可以查询云南省2024年免费定向计划考生须知，链接如下：https://mp.weixin.qq.com/s/BD-muQeOQnQXPymemCk5GQ"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-老师我云南理科456位次79230报昆明学院应用统计学，数学",
        "question": "能上吗",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "美术247.9文化420综合68.4有机会吗",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-四川音乐录取",
        "question": "四川音乐生，文化350，音表民族分数220，音表民族综合分450，音表民族唱法四川省排名1120，有机会上贵校吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "您好甘肃文科440省排19338有机会录取吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师你好，我是理科体育生，体育87分，然后文化考了352分，请问能否录取到贵校的体育教育",
        "answer": "我校2023年在云南省二本及预科批次录取体育教育专业（师范类）最高分95.88分，最低分82.51分。可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师，请问我的音乐类（声乐专项）综合分57可以被昆明学院录取吗有希望吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-舞蹈",
        "question": "文五专五的综合分是63.12，请问被录取的机率大吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-请问江苏2024年理科503物化政能否被贵校录取",
        "question": "老师您好，本人理科503分排名139962，今年是否有望被贵校录取？谢谢老师",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "重庆文科480 19200名左右报考贵校有希望吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-笔记本",
        "question": "可以带笔记本电脑入学吗？",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-少数民族预科班",
        "question": "老师您好！请问一下少数民族乡村振兴预科班，可以报临床医学吗？毕业以后就业方面有限定吗？",
        "answer": "临床医学专业为单列代码招生，预科升学的考生不能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-数据科学与大数据技术",
        "question": "天津物化政499，报考贵校的数据科学与大数据技术，有机会录取吗",
        "answer": "有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "海南省艺术文化双过线，综合288.4，排名1063，有机会上本校服装设计吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师你好，我是云南考生，443理科，88263，可以报民族预科班吗？投档比是多少？录取后升学考试后专业是否是贵校全部专业？可以转专业吗？",
        "answer": "（1）可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "今年在江西招不招生，471分有没有机会录取贵校本科专业",
        "answer": "我校在江西省的招生计划以江西省招生考试院公布的计划为准，我校2023年在江西省二本批次录取最高分为499，最低分为488，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-数学与英语招生要求",
        "question": "数学与应用数学是否要求单科成绩不低于100？英语要求加试口语是什么意思？",
        "answer": "数学与应用数学对单科成绩不做要求，英语要求加试口语是指报考英语专业的考生须参加省级招办组织的英语口语测试并合格。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-美术生",
        "question": "请问文化420，专业223.8能上吗",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "理科420位次104309有机会进入贵校吗？",
        "answer": "危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南文科539分有希望被贵校录取吗？有什么可推荐的专业",
        "answer": "建议报考，可报考专业请查询昆明学院2024年云南省本科招生计划表，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/contents/2/145.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-小语种",
        "question": "贵校可以用日语代替英语考46级嘛",
        "answer": "请电话咨询我校外国语学院0871-65098361"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-文科录取",
        "question": "您好，云南文科496分，位次36541，有机会被贵校的护理专业录取吗",
        "answer": " 我校二本批次文科预估520分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-转专业",
        "question": "预科进校可以转专业吗",
        "answer": "学校在新生入学一年后（不包含预科班的一年），按照教务处发布的《昆明学院本科学生转专业实施细则》规定，允许学生申请转专业。具体的转专业办理方法及规定，可通过我校教务处网站上公布的有关信息进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-预科",
        "question": "请问云南考生，总分465，省排名72926，能上贵校预科班吗? 还有贵校预科是一年后按所填报志愿分专业还是按成绩自行选择？",
        "answer": "建议报考。预科是一年后根据预科升学成绩排序，按照分数优先遵循志愿的原则安排专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-昆明学院",
        "question": "云南美术生文化399艺术255.8，综合分68.4可以报该校吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-四川理科女生563分。位次56906.报咱们学校临床医学保险",
        "question": "四川理科女生563分。位次56906.报咱们学校临床医学保险吗？会不会被调剂？",
        "answer": "建议报考，具体能否被临床医学录取要看今年考生的报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-美术生",
        "question": "云南文科文化403，美术专业235.8 有没有希望被贵校录取",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-贵州美术生",
        "question": "贵州美术生专业225文化375可以报考嘛？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-预科班",
        "question": "预科班结业后可以选择什么专业",
        "answer": "预科属于二本及预科批次，因此只能选择在二本招生的专业，至于具体有哪些专业可以选择以当年公布的招生专业为准。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "理科汉族八万七千多名有报考贵校有希望吗？",
        "answer": "危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-少数民族预科",
        "question": "云南理科425填报预科是否有机会录取",
        "answer": "有点危险可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "安徽理科考试分数468位次171209填哪些专业有希望被贵校录取",
        "answer": "有点危险可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-理科",
        "question": "云南理科441能进贵校吗？如果能进是些什么专业",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师您好 文化427 专业239 综合分排名6556 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-专业",
        "question": "昆明学院的二本专业有哪些？",
        "answer": "请查看昆明学院2024年云南省本科招生计划表，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/contents/2/145.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-专业考研",
        "question": "本校的医学检验技术可以考研吗？",
        "answer": "有关医学检验技术专业考研问题请电话咨询我校医学院：65098538。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-云南文科501能否录取贵校",
        "question": "文科501能否录取贵校",
        "answer": "我校二本批次文科预估520分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "本省考生理科476分，位次65365，可以报考贵校的土木工程专业吗",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取（昆明学院）",
        "question": "我是云南考生美术成绩229.6，文化成绩412，位次82294，请问可以报考你校美术专业吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-考分515，位次41327",
        "question": "想咨询一下学校提档比？转专业的条件是什么？如果不能转专业的话，能不能修双学位？条件是什么？",
        "answer": "（1）1:1；"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取咨询",
        "question": "云南文科文化423分排75848名，专业253.2分排3236名，文五专五70.4，文七专三64.8，报考贵校录取概率大吗，哪个专业录取概率较大一些",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-美术生",
        "question": "文科 文化分436 艺术分251.9报考你们的美术学师范类专业概率大吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-能否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "安徽高考物理类468位次171209有机会录取吗",
        "answer": "可能会比较危险一点。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "本省理科476分，位次65365，可以报考贵校电气自动化吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-云南 音乐生",
        "question": "音乐生 音教〔音乐教育钢琴为主项190，文化415〕可以被录取吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-转专业",
        "question": "贵校您好，假设我进了贵校，不喜欢专业，一进校转专业方便吗",
        "answer": "学校在新生入学一年后，按照教务处发布的《昆明学院本科学生转专业实施细则》规定，允许学生申请转专业。具体的转专业办理方法及规定，可通过我校教务处网站上公布的有关信息进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-汉语言文学录取",
        "question": "贵校您好，我是贵州考生，501分，位次18770，能考贵校吗",
        "answer": "我校2023年在贵州第二批本科汉语言文学录取平均分为543，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-天津考生 495 排名39827-40112 想去智慧农学",
        "question": "您看可以被录取吗",
        "answer": "我校2023年在天津普通类本科批A阶段智慧农业录取最高分为494，最低分为492，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-小语种",
        "question": "高考外语科目为日语，在进校后需要重新学习英语吗？或者继续进行日语的学习",
        "answer": "我校英语专业限英语语种，公共外语课为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-云南艺术生",
        "question": "老师您好！云南美术生，文科文化386，专业269.4，文五专五综合分69.9，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-云南考生",
        "question": "你好！ 云南理科427有希望进贵校？ 可以换专业吗？",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-体育生录取",
        "question": "老师您好，体育学的足球专业分80.87，文化分416，有机会被贵校录取吗？期待您的回复，谢谢！",
        "answer": "我校2023年在云南省二本及预科批次录取体育教育专业（师范类）最高分95.88分，最低分82.51分；你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-陕西文科分数454位次25055有希望报贵校吗",
        "question": "陕西文科分数454位次25055有希望冲击一下贵校吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "本人云南考生，今年高考479分，位次63339，请问可以尝试报考贵校的智能制造工程吗？（昆明学院）",
        "answer": "我校2023年在云南省二本及预科批次理工类智能制造工程专业录取最高分为487分，最低分为462分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-专业",
        "question": "请问贵校设置专业极差吗？",
        "answer": "我校不设专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-能否被贵校录取？",
        "question": "美术生艺术243理科文化426",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-文科559报考贵校历史或思政是否被录取",
        "question": "云南省文科559报考贵校历史学或思政教育录取概率大吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-能否被贵校录取？",
        "question": "美术生艺术243理科文化426",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-体育录取3",
        "question": "体育 82.8 文科文化 436 有机会吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "我是陕西省文史类考生，总分456位次是2406能报考您校的哪个专业",
        "answer": "可以试一试，我校在陕西本科二批文史类招生专业有学前教育和旅游管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取（昆明学院）",
        "question": "文科487有希望吗云南",
        "answer": "我校二本批次文科预估520分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-美术录取",
        "question": "云南考生，艺术成绩229.6，文化成绩412位次82294，有机会被该校美术学专业录取吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南453有机会吗",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-艺术生声乐",
        "question": "老师，您好，我的文化分云南省排名100780。.分数378，过本科线，声乐表演类207.51，排名1218。教育类声乐主项192.14。排名1808。双上线，可以报贵校选服从管理条件，能上的几率大吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-专业",
        "question": "老师，文科533，排名20138，可以上贵校吗？可以选择什么专业？",
        "answer": "建议报考，我校2023年在云南省二本及预科批次文科类各专业录取情况请登录昆明学院本科招生信息网-报考指南-历年录取分数版块进行查询，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/channels/13.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "您好，我是安徽考生总分462 ，排名45449，有希望贵校录取吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-文化分442美术分246能上昆明学院大学吗",
        "question": "能否被录取",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-陕西文458位次23824能上吗",
        "question": "有多大几率 可以报什么专业",
        "answer": "可以试一试，我校在陕西本科二批文史类招生专业有学前教育和旅游管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-免师",
        "question": "2024年考生，文科女，586分，位次5211，可以报贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-分数线",
        "question": "请问一下贵校往年最多录取分数线是多少",
        "answer": "我校2023年在广西壮族自治区本科第二批物理类录取最高分为472，最低分为446，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-安徽文科478 38453位被贵校录取几率大吗",
        "question": "安徽文科478 38453位被贵校录取几率大吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-美术录取",
        "question": "您好问一下四川美术生综合525有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-湖北历史482有机会报考吗",
        "question": "湖北历史482省名26000有机会吗",
        "answer": "我校2023年在湖北省普通类历史录取最高分为513，最低分为475，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-志愿",
        "question": "425可以报昆明学院的预科吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-临床医学录取",
        "question": "贵校临床医学每年录取位次在多少左右？",
        "answer": "我校临床医学专业需要至少超一本线10-15分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-你好",
        "question": "广东523能不能报",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师，我是云南理科考生516分，报考贵院校的临床医学专业能被录取吗",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "体育 82.8 文科文化 436 有机会吗",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-美术",
        "question": "美术文科420，位次77599，专业成绩243.6，位次7485，是否能被贵校录取",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-志愿咨询",
        "question": "老师音乐生文化427声乐表演分算出来是60.94音乐教育算出来是60.04能不能上声乐表演或者音乐教育",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "贵校今年的投档线是多少？理科482排179930名，可以报考贵校什么专业？",
        "answer": "我校2023年在河南省本科第二批理工科类录取最高分为526，最低分469，具体各专业录取情况请登录昆明学院本科招生信息网-报考指南-历年分数版块进行查询，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/channels/13.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-校园足球录取",
        "question": "请问足球专项34.5，文化478，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在云南省二本及预科批次录取校园足球人才方向专业最高分为37.11，"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-免费定向批",
        "question": "请问报考免费定向师范生的条件是什么，报名时可以报定向地区吗，理科509，有没有希望呢。",
        "answer": "报考我校云南省级公费师范生的相关事宜，按照《云南省公费师范生教育实施办法》文件规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南考生 舞蹈专业209.75 文化459 可以被贵校录取吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "理科481能不能报考您们学校",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-文科录取",
        "question": "位次23000多报考旅游管理概率大吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "文化455分，舞蹈专业196分，55开是62.1355分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-能录取吗",
        "question": "我是四川理科考生，532能被录取吗？",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-艺术录取",
        "question": "老师您好，我想问一下音乐生文科469分，位次50300，音乐教育（器乐）199.35位次552，音乐表演（器乐）206.62位次322，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "校园足球考生，足球37.7，文化412，可能被贵校录取吗？",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师，美术247，文化434文科，综合69，上本校的概率大不大",
        "answer": "建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "文科515可以录取吗",
        "answer": "我校二本批次文科预估520分以上."
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-少数民族预科班（面向全省招生）",
        "question": "老师您好，我是回族，我想请问一下438全省91763名有机会进入面向全省招生的少数民族预科班吗？",
        "answer": "具体要看今年考生的报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "文科532位次20522能录到该校吗？还想问一下转专业的相关信息",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-优师计划",
        "question": "老师您好，云南文科492，位次38506，少数民族，可以报贵校的优师专项吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-老师，请问理科518分能报贵校的免费师范吗",
        "question": "希望大吗？",
        "answer": "要看户籍地是否有定向计划，计划的数量及考生的报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "你好：我是云南的理科考生成绩467分（名次71552），请问第一志愿报贵校的《电气工程及其自动化》专业能否录取？",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上，我校2023年在云南省二本及预科批次电气工程及其自动化专业录取最高分为511，最低分为488，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-退档",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-文科，体育",
        "question": "文化437，体育78.27能到贵校体育相关专业学习吗？",
        "answer": "我校2023年在云南省二本及预科批次体育教育专业（师范类）录取的专业最高分为95.88分，最低分为82.51分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "高考467，位次71552，如果想报考贵校并且服从调剂，是否可以录取。并且想问下转专业的问题",
        "answer": "（1）我校二本批次理科预估475分以上，具体能否被录取要看今年考生报考的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "你好我是文科舞蹈生 文化421 专业200.2有机会被录取吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-报考",
        "question": "高考479，请问可以尝试报考贵校的智能制造吗？",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上，我校2023年在云南省二本及预科批次智能制造专业录取最高分为487，最低分为462，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "历史类495分报考贵校有机会么",
        "answer": "我校二本批次文科预估520分以上."
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-请问老师综合分442可以报该校么",
        "question": "分数不是很高",
        "answer": "我校二本批次文科预估520分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-咨询",
        "question": "我是云南理科生，471+5能上贵校吗",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-昆明学院",
        "question": "云南文化385，排名97175，美术260.6，排名1154，综合分68，选填第一志愿有希望上该校吗？希望大不大？",
        "answer": "可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-报考",
        "question": "云南理科488，报电器自动化，机率大么",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-报考",
        "question": "你好，请问我云南考生484分，服从调剂会不会分到很冷门专业",
        "answer": "报考我校考生具体被录取的专业要看今年考生的报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "陕西美术生专业221文化课335按照往年成绩报考贵校视觉传达设计录取希望大吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "有机会转专业吗？",
        "answer": "学校在新生入学一年后，按照教务处发布的《昆明学院本科学生转专业实施细则》规定，允许学生申请转专业。具体的转专业办理方法及规定，可通过我校教务处网站上公布的有关信息进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "那全省22475，527分有机会报考贵校的学前教育吗？",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-美术",
        "question": "美术241.1，文化425，有机会录取美术学吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取分数线",
        "question": "专业分245文化分338有机会录取吗",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师，你好，文科532分，位次20900，能录得进贵校会计学专业？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-地方免费师范",
        "question": "昆明学院地方免费师范在曲靖市罗平县有招生名额吗？",
        "answer": "请咨询曲靖市罗平县教体局。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-美术生",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业230.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "播音主持226 文化450 专五文五67 请问有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校2024年没有播音主持类的招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南文科生520排名22076可以报考贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "我校2023年在云南省文科一本批次汉语言文学专业录取最高分为564分，最低分为543分。可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "大概527分全省排名二万二千多能上？",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-国家专项",
        "question": "老师你好 请问什么是国家专项计划，报考国家专项计划有哪些条件？",
        "answer": "专项计划是指国家组织实施面向原贫困地区定向招生的专项计划。专项计划分为国家专项计划、地方专项计划和高校专项计划。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师请问我理科432分96656名大概能被贵校那些专业录取",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "请问你校去年文科最低录取的位次是多少",
        "answer": "我校2023年在云南省二本及预科批次文科录取最低分为506，省排名为23045。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "文科502 位次33595能否被你校录取",
        "answer": "我校二本批次文科预估520分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-理科458分能报贵校吗",
        "question": "理科458分非少数民族，能报贵校的什么专业",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上，各专业学费收费标准请登录昆明学院本科招生网-报考指南-招生专业板块进行查询，链接如http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/channels/11.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-报考录取",
        "question": "你好，我是云南考生484分可以进入贵校吗？",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-想询问一下昆明学院少数民族预科班概率大不大",
        "question": "成绩450，位次79927，想问一下报名少数民族预科班概率大不大",
        "answer": "首先，报考少数民族预科的考生，必须符合国家少数民族预科招生政策。其次，报考我校定向少数民族预科专项招生计划的考生，必须是定向招生计划所属地区的少数民族考生。如果全部符合上述两个条件，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "请问文化466分（满分750分），艺考分251分（满分300分）。文五专五73分能不能被改高校录取",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-老师，云南文科540可以报考地方免费师范生吗？",
        "question": "老师，我的位次为:17503",
        "answer": "有关我校在云南省免费定向批的录取情况请登录昆明学院本科招生网-历年录取成绩板块进行查询，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/channels/13.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师您好，临床医学，云南本地录取位次为多少？",
        "answer": "我校2024年在云南省二本及预科批次临床医学专业预计录取分数要超理科一本分数线10-15分。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师你好请问我体育91分然后文化刚好是350理科有机会吗？",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "question": "老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "answer": "我校2023年在云南省二本及预科批次录取体育教育专业（师范类）最高分95.88分，最低分82.51分；你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-云南音乐生443音乐教育声乐193.4",
        "question": "有机会报贵校吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南考生470，位次69473，望报考贵校电气工程及其自动化专业，录取希望大吗？",
        "answer": "我校2023年在云南省二本及预科批次电气工程及其自动化专业录取最高分为511，最低分为488，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-体育足球招生录取",
        "question": "您好，理科372，位次133448，足球28.5 体育73.27能被贵校录取嘛",
        "answer": "我校2023年在云南省二本及预科批次录取体育教育专业（师范类）最高分95.88分，最低分82.51分；校园足球人才方向最高分为37.11，最低分为36.41，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-能否录取",
        "question": "文化(文科）：379， 美术分：239 文化排名：100317 能否报考贵校视觉传达或数字媒体艺术 且被贵校录取",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-报考咨询",
        "question": "美术生，专业成绩253.12分，位次3320名。文科文化404分，文5专5综合分为68.34分。能否被贵校环境设计、视觉传达、美术学专业录取？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "501分那些专业录取概率大",
        "answer": "有关我校在云南省各批次各专业的录取情况请登录昆明学院本科招生网-历年录取成绩板块进行查询，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/channels/13.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-加分政策",
        "question": "认同少数民族及其区域的加分政策吗，包括汉族的加分",
        "answer": "对符合政策性加分的考生，我校严格执行教育部和各省（区、市）招办的加分政策，按加分后的投档成绩进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-能否录取",
        "question": "文化(文科）：379， 美术分：239 文化排名：100317 能否报考贵校视觉传达或数字媒体艺术 且被贵校录取",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-省属公费师范生",
        "question": "高考534，位次31409，地方专项计划报考该校公费师范生的概率有多大",
        "answer": "有关我校在云南省免费定向批的录取情况请登录昆明学院本科招生网-历年录取成绩板块进行查询，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/channels/13.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-报考",
        "question": "420理科可以报考预科吗",
        "answer": "首先，报考少数民族预科的考生，必须符合国家少数民族预科招生政策。其次，报考我校定向少数民族预科专项招生计划的考生，必须是定向招生计划所属地区的少数民族考生。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-报考",
        "question": "420理科可以报考预科吗",
        "answer": "首先，报考少数民族预科的考生，必须符合国家少数民族预科招生政策。其次，报考我校定向少数民族预科专项招生计划的考生，必须是定向招生计划所属地区的少数民族考生。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-定向教育",
        "question": "541可以报哪些定向教育专业",
        "answer": "有关我校在云南省免费定向批的录取情况请登录昆明学院本科招生网-历年录取成绩板块进行查询，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/channels/13.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-专业",
        "question": "老师您好，我想咨询一下贵校的烹饪营养与工艺专业是不招收裸眼视力4.8以下的学生吗？",
        "answer": "我校烹饪与营养教育专业在云南省二本及预科批次招生，裸眼视力任何一眼低于4.8者不能录取的专科专业才有烹饪与营养。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "四川考生536，有10分的政策加分，有机会上贵校吗？",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-美术生录取",
        "question": "本人理科328,美术专业256，文五专五63.9，请问本人有没有机会被贵校录取。",
        "answer": "可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师你好 高考成绩351 体育成绩88.15 排名1900能被贵校录取吗",
        "answer": "可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-能否录取？",
        "question": "云南美术生 文化(理科)：394 排名：121146 艺术：237.4 排名：9759 能否被贵校录取？",
        "answer": "可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-报考",
        "question": "文化361，美术253有机会吗",
        "answer": "可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "理科 457 有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校2024年在云南省二本批次各专业预估理科录取分数为475分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-美术生录取",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业350.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-文科生录取",
        "question": "云南文科考生，563分，位次10251，被贵校一批次英语专业录取概率大不大",
        "answer": "我校2023年在云南省一本批次文史类英语专业（师范类）录取的最高分为562分，最低分为536分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "体育生体考75.53，文化427有希望被录取么？",
        "answer": "我校2023年在云南省二本及预科批次体育教育专业（师范类）录取的专业最高分为95.88分，最低分为82.51分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "文科，521可以被录取吗？",
        "answer": "我校二本批次各专业预估文科520以上，建议报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-l录取",
        "question": "老师您好，我是云南文科生492分，位次38506，请问有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "我校二本批次各专业预估文科520以上，可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-美术生专业254文化370.",
        "question": "请问有机会上贵校嘛，请问哪一个专业希望大一点，谢谢",
        "answer": "可以试一试，具体各专业的录取机率要看今年考生的报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-美术",
        "question": "请问文化432美术245能录到吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "高考成绩435有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师您好！我是云南美术艺考生双过线了，专业分253，专业排名3338名，文化分336，理科生，按“文五专五”综合分63.938，填报贵校视觉传达设计专业能录取吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-填报贵校能录取吗？",
        "question": "老师您好！我是云南美术艺考生双过线了，专业分253，专业排名3338名，文化分336，理科生，按“文五专五”综合分63.938，填报贵校能录取吗？",
        "answer": "可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-艺术类高考咨询",
        "question": "想咨询该校2023年音乐类录取最低分数线",
        "answer": "我校2023年音乐类录取分数情况请登录昆明学院本科招生网-报考指南-历年分数板块进行查询，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/channels/13.html"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "老师你好，云南考生461分 72200名有机会录取贵校的那些专业",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上，可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-2024高考",
        "question": "云南省2024年文科447位次62140能报公费师范生吗？",
        "answer": "我校二本批次各专业预估文科520以上，公费师范生的分数会更高一些。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 第一志愿填报服装服饰设计 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "高考435分有希望报考贵校吗？如果有希望，什么专业比较合适",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "你好，云南文科考生，511分，位次29375报考贵校哪些专业被录取的几率大？",
        "answer": "我校二本批次各专业预估文科520以上，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-陕西文科460报考数字人文可以被录取么",
        "question": "数字人文在陕招收名额",
        "answer": "2024年我校数字人文专业在陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-能否录取",
        "question": "，您好，我是云南考生，456分能否被贵校录取",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-云南美术艺术生录取",
        "question": "云南美术245.5，文化418有机会录取该校吗",
        "answer": "可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-录取",
        "question": "456能被你们学校录取吗？",
        "answer": "我校二本批次理科预估475分以上，可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "昆明学院",
        "title": "昆明学院-专业报考",
        "question": "云南省文科本科专业最低位次是多少",
        "answer": "有关我校在云南省各科类各批次的录取情况请登录昆明学院本科招生网-历年录取成绩板块进行查询，链接如下：http://bkzs.kmu.edu.cn:8080/channels/13.html"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省招收的艺术类专业只有音乐学和舞蹈学。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "陕西考生文科458分23807名、报考该校汉语言、财务管理、历史学吗？如进入该校可以申请转专业吗？",
        "answer": "同学你好!进入我校在原录取专业学习一年之后可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院2024年在贵省招收的艺术类专业只有音乐学及舞蹈学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文山学院",
        "question": "招四川美术生吗 大概多少人",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省不招收美术生。欢迎咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文山学院",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "同学你好！文山学院去年在贵省招生专业有冶金工程、录取最低分483，位次206385，最高分473，位次198806；安全工程，录取最低分470，位次204468，最高分473,198806，根据你的分数和位次来看，被录取的概率不大。一旦被提档，符合其他录取原则的情况下（如体检标准：冶金工程不招收色盲色弱等辨...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文山学院",
        "question": "江西音乐生文化357 音教分458.7排名1433 音表声乐465.91排名1364 有机会冲一冲吗",
        "answer": "同学你好！我校艺术类专业采用综合分成绩由高至低录取，计算方法可以查阅文山学院2024年招生章程。我校去年在贵省该专业录取的综合分为159。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文山学院2",
        "question": "您好，刚刚说未被录取会被退档，但是贵校投档比不是1比1吗？",
        "answer": "同学你好！投档比例1:1，如果你被我校提档，就没有被退档的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "有没有历年分数版块相关链接",
        "answer": "同学你好！可以进该网站查阅，文山学院招生办 https://zjc.wsu.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文山学院",
        "question": "河南文科考生452分位置75,000左右能被本校录取的概率大吗？本校今年在河南的投档比例是多少？如果报考本校会被退档吗？",
        "answer": "同学你好！我校在贵省文科招生专业只有新闻学，该专业去年录取最低分为483，位次79190；最高分512，位次50271。很大概率被提档和录取。投档比例为1:1。报考我校未被录取的情况下，会滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-湖南考生",
        "question": "湖南少数民族可以进贵校预科班吗",
        "answer": "同学你好！文山学院少数民族预科只在云南省内招生。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-云南文科生470位次49771可以报中药学吗",
        "question": "可以报中医药学",
        "answer": "同学你好！文山学院2024年中药学只招理工科。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "河南文科475分·位次56502有机会录取吗 在服从调剂的情况下，学校是否会退档",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省招生专业为新闻学，去年的最低分为483，位次79190；最高分为512，位次50271，有机会被提档和录取，录取概率得根据今年报考的人数综合考量，在服从专业调剂的情况下，很大概率不会被退档，是否被录取得看今年的贵省的报考人数。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-广东体育生",
        "question": "历史类方向，体育232，文化378，合成分499，双过线排名是5993，有多大机会进入文山学院？",
        "answer": "同学你好！去年文山学院在贵省该专业录取的最低分为507分，根据去年录取情况来看，录取机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-转专业问题",
        "question": "报取贵校若被不喜欢的专业录取 可以垮学院转专业吗？ 大概在什么时候可以转？ 感谢老师的耐心答复",
        "answer": "同学你好！可以跨学院转专业，在入校学习一年之后可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文山学院，录取，专业极差",
        "question": "老师您好，我是云南省理科女考生，分数473，位次67416，有望被贵校的哪些专业录取呢？贵校专业间是否有极差，如果有是多少呢，谢谢老师，辛苦啦！",
        "answer": "同学你好！大部分专业都有机会被录取。专业之间无分数级差。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省招收的艺术类专业只有音乐学和舞蹈学。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-转专业",
        "question": "转专业可以吗，要求是什么？",
        "answer": "同学你好！可以转专业，在入校在本专业学习一年之后可以转专业，排名在所录取的专业靠前，且需要进行转入专业的专业考试。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文山",
        "question": "请问学校🏫是公办本科吗 湖南文科459分排名43949有希望吗？投档比是多少呢？可选专业呢~",
        "answer": "同学你好！文山学院是公办二本。我校在贵省的招生专业只有英语，去年的最低分为461，位次38086，同学你报考我校被录取的几率很小。投档比1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校对于我们投档比是多少？",
        "answer": "同学你好！我校的投档比例为1:1."
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "文科523能报考贵校的思想政治专业吗；位次在24146",
        "answer": "同学你好！思想政治教育专业去年的最低分为496，位次27301，最高分为518，位次17987，很大概率会被提档和录取。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-报考",
        "question": "你好，江苏考生物政地474能报考贵校02专业地理信息科学吗，录取机率大吗",
        "answer": "同学你好！我校去年在贵省地理信息科学专业录取的最低分为479,位次147716；最高分494，位次133441。录取概率不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-艺术录取",
        "question": "请问老师，文科416，美术241.4，综合67.1能否被贵校录取？录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好！我校去年艺术类专业录取规则专业和文化各占50%，今年为文化70%，专业30%，你可以查阅我校官网上发布的招生章程，计算一下综合分，去年的录取综合分最低为69。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西物生地473分，有机会被会计学专业录取吗",
        "answer": "同学你好！文山学院今年招生专业没有会计学，我校在贵省的招生专业只有汉语言文学。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-河南文科五万三千名",
        "question": "河南文科53000名左右，479分，有希望被贵校录取吗，可以报考哪些专业呢",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省的招生专业文科类只有新闻学，去年录取最低分为483，位次79190，最高分512，位次50271，被录取机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "（文山学院）今年贵校招广西艺术生吗？",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省不招艺术生。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-湖南考生",
        "question": "请问物化生463，排名135184能进入贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省的物理类招生专业为人工智能，去年录取最低分为452，位次129663，最高分469，位次111715，录取机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-报考",
        "question": "河南文科461能冲吗",
        "answer": "同学你好！文山学院去年在贵省的录取最低分为452，位次129663，最高分469，位次111715，你结合看看要不要试试。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省招收的艺术类专业只有音乐学和舞蹈学。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-问山学院",
        "question": "云南理科460，位次76412，能否被贵校录取",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，我校投档比例为1:1，欢迎报考文山学院。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "考生您好，我校今年在广东省只招收艺术体育的考生，其他专业没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-投档",
        "question": "请问贵校预计最低投档分数是多少",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省招收的艺术类专业只有音乐学和舞蹈学。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-少数民族预科班",
        "question": "请问贵校的少数民族预科班的专业是如何分配的？",
        "answer": "考生您好，预科升学的计划，在每年预科升学考试前公布，欢迎报考文山学院。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-理工今年分数448",
        "question": "是否可以较为顺利的被贵校录取？",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文科514有希望被汉语言专业录取吗？",
        "question": "云南文科514有希望被汉语言专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年汉语言文学投档分数为515，位次为19195，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-云南预科＆",
        "question": "请问文科478，投档有独生子女加分10分有机会被少数民族预科班录取吗",
        "answer": "考生您好，我校承认所有政策性加分，去年文史类少数民族预科投档分数为485（不包括专项计划），位次为33645，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省招收的艺术类专业只有音乐学和舞蹈学。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "广西历史类美术生综合分458，名次8254，有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-请问贵校今年是否认可独生子女照顾加分？",
        "question": "请问贵校今年是否认可独生子女照顾加分？",
        "answer": "考生您好，我校承认所有政策性加分，欢迎报考文山学院！"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取和专业细致（文山学院）",
        "question": "云南文科考生，高考521，是否能被越南语，英语，思想政治教育，新闻学，小学教育专业录取？去年这些专业的录取分数和位次是多少？",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项，或关注文苑招办公众号查看招生简章，招生简章上有去年各专业的录取分数线及排名，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "河南考生文科452分，位次75749名，能被贵校的交通运输专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校没有交通运输专业，您可报考其余专业。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本",
        "question": "山东，文史类 历史生物政治，464分，位次270600，报本学院 有机会吗，谢谢",
        "answer": "考生您好，我校去年山东的投档分数为497，位次为219565，由于招生专业（冶金工程、安全工程属工科专业，不招文史类考生）同去年没有改变，由于你是文史类考生，所以无法报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "云南考生理科437有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "河南理科462分可以上文山学院吗",
        "answer": "我校去年在河南理工类的最低录取分数线为469位次206385，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "理科442分有概率被该校录取嘛？",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-云南美术生（文山）",
        "question": "文化418排名81708 艺术238.8排名9240 5/5 :67.666 3/7：62.893 录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省招收的艺术类专业只有音乐学和舞蹈学。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "云南理科445位次86858能被贵校智能制造工程或人工智能录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年智能制造工程或人工智能投档分数与位次均为430（84255），你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-专业",
        "question": "老师您好，如果我选了本校的专科专业，然后转专业可以任意选择吗？",
        "answer": "考生您好，进校后大一下学期可提出转专业申请，参加转专业笔试面试，通过后方可转专业，欢迎报考文山学院！"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "河南考生文科448能考上吗",
        "answer": "考生您好，我校去年河南文史类投档分数为483，位次为79190，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数可尝试放在一志愿冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取（文山学院）",
        "question": "云南文科考生，高考521位次24967,能否能被贵校录取？建议报什么专业？招生人数是多少？投档比是多少？有没有专业极差？报贵校的越南语，思想政治教育，英语录取概率大不大？",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数来看可以报考我校越南语，思想政治教育，英语专业，如想报考建议勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "手机整很难受",
        "answer": "欢迎报考文山学院！"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-体育生",
        "question": "文化409 专业76可以报考你们学校吗",
        "answer": "同学您好我校体育类专业采用专业分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师您好，请问理科387可以进贵校的专科吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类专科投档分数为323，位次为150679，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数可以报考我校专科专业，如想报考建议勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取（文山学院）",
        "question": "老师 云南美术生，文科文化成绩359，专业成绩265.4，排名503，可以被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师好，云南省文科生高考总分508，位次30762，是否可报考该校的思想政治专业",
        "answer": "考生您好，我校去年思想政治教育投档分数为497，位次为27301，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-河南文科",
        "question": "你好，河南文科474位次57313,报考贵校的可能性稳妥吗？",
        "answer": "我校去年在河南文史类的最低录取分数线为483位次79190，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-福建美术生",
        "question": "请问福建省美术生文化分402专业分216有望录取贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "你好 我是云南省文科生， 总分509，位次30295适合报考本校吗",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-志愿填报",
        "question": "为理科考生，高考分数为463分，请问想报贵校的财务管理，以及安全工程，地理科学，生物科学是否可以成功录取？",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数可以报考我校，报考时建议勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-湖南考生",
        "question": "湖南历政地471分位次37990服从调剂有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校去年湖南历史类投档分数为461，位次为38086，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照 你的分数可以尝试报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省招收的艺术类专业只有音乐学和舞蹈学。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-美术生",
        "question": "文科，文化403专业235.8有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "文科506，次位是否能被贵校录取？",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取希望大不大",
        "question": "云南艺术类考生（文科），舞蹈学；专业分：208，文化分：461，请问被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-450分能报考什么专业",
        "question": "理科450分能报该校什么专业",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-专业极差",
        "question": "请问贵校有专业极差吗？",
        "answer": "考生您好，我校没有专业极差，欢迎报考文山学院。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "湖北文科485可以被历史学专业录取吗",
        "answer": "考生您好，我校去年湖北历史学专业投档分数为478，位次为27905，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "河南省文科464分排名65531可以报贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "我校去年在河南文史类的最低录取分数线为483位次79190，但我校汉语言文学在河南只有新闻学的招生计划，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-能否录取",
        "question": "河南省文科464分排名65531有可能被录取吗",
        "answer": "我校去年在河南文史类的最低录取分数线为483位次79190，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文科美术",
        "question": "老师你好 文科美术文化436 艺考226.2 5/5综合66.76 3/7综合63.33",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "理科468分报贵校财务管理专业稳吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类财务管理投档分数为437，位次为79200，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数可以报考，如想报考建议勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-预科",
        "question": "云南理科425分可以报贵校的预科吗",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类少数民族预科投档分数为421，位次为90796，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-体育",
        "question": "老师 您好 我想问一下 体育76.45 文化362理科 服从调剂 能被贵校录取的机会大不大？",
        "answer": "同学您好我校体育类专业采用专业分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省招收的艺术类专业只有音乐学和舞蹈学。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取（文山）",
        "question": "老师你好，我是云南考生，443理科，88263，能上化学类和生物类的吗？投档比是多少？可以转专业吗？可以报民族预科班吗？录取后升学考试后是否可以选择贵校全部专业？后是否可以转专业？",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数来看不建议报考化学与生物科学，如想报考建议考虑其他专业，并将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "学校可以修双学位吗",
        "answer": "考生您好，我校不可以修双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "云南文科500分能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数来看，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-报考",
        "question": "河南考生文科452分能被贵校的新闻学专业录取吗？",
        "answer": "我校去年在河南文史类的最低录取分数线为483位次79190，由于您没有提供位次，无法给出相应建议，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "河南省文科生477全省54915名可以被录取吗？",
        "answer": "我校去年在河南文史类的最低录取分数线为483位次79190，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-云南文科考了517可以报贵校的历史和思想政治学专业吗",
        "question": "位次比贵校的历史和思想政治都高有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，我校去年历史和思想政治教育投档分数分别为498（26810）、497（27301），你可再参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数来看可以报考，但具体的录取分数要按照今年考生的报考情况来看，如想报考建议将勾选服从调...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "请问河南省文科480分位次51831～52598之间，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校去年在河南文史类的最低录取分数线为483位次79190，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-提档比",
        "question": "请问贵校在河南省文科的提档比是多少？",
        "answer": "考生您好我校投档比为1:1，欢迎报考文山学院！"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文山学院录取",
        "question": "河南招生人数有多少？都招什么专业？河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业",
        "answer": "考生您好，我校在河南的招生专业与招生人数在你们所购买的志愿填报指要中有详细介绍，你可参考书中内容进行填报，我校去年在河南理工类的最低录取分数线为469位次206385，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师你好，我是云南考生，443理科，88263，能上化学类和生物类的吗？投档比是多少？可以转专业吗？可以报民族预科班吗？录取后升学考试后是否可以选择贵校全部专业？后是否可以转专业？",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数来看不建议报考化学与生物科学，如想报考建议考虑其他专业，并将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省招收的艺术类专业只有音乐学和舞蹈学。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-湖南文科",
        "question": "湖南文科历政地459 排名44424有机会吗",
        "answer": "考生您好，我校去年在湖南历史类投档分数为461，位次为38086，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数来看如想报考建议将我校放在一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-体育生",
        "question": "文化409，术科230，综合509，排位6671有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好我校体育类专业采用专业分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-美术生",
        "question": "文科，文化403专业235.8，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "理科音乐艺术，文化350，统考成绩178，文五专五分52，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师您好 文化427 专业239 综合分排名6556 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校在四川省没有艺体生的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "考生您好我校投档比例为1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-招生",
        "question": "贵校投档比是多少 河南文科生489分，位次45942 被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年河南文史类投档分数为483，位次为79190，你可参考我校招生办公室官网公布的在河南招生的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数和排名，可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "云南理科考生442 位次88990 有多大的概率被该贵校的制药工程 录取？",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师 您好 文科523分 位次24146 报考贵校的汉语言文学 录取的概率大吗 谢谢",
        "answer": "考生您好，我校去年汉语言文学投档分数为515，位次为19195，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数来看不建议报考汉语言文学，可考虑我校其他专业，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "云南理科464分，74000名能不能被录取",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，可以报考我校如想报考建议勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-能否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-是否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-体育生录取",
        "question": "老师您好，体育学的足球专业分80.87，文化分416，有机会被贵校录取吗？期待您的回复，谢谢！",
        "answer": "同学您好我校体育类专业采用专业分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-云南文科493 可以报历史专业吗",
        "question": "文科男生493可以报历史专业吗",
        "answer": "考生您好，我校去年历史学投档分数为498，位次为26810，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-报考",
        "question": "老师！陕西文科452 位次26154报考本校有多大概率？",
        "answer": "考生您好，我校去年在陕西文史类投档分数为463，位次为23242，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数来看如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省招收的艺术类专业只有音乐学和舞蹈学。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-陕西文科",
        "question": "你好，陕西文科443位次29364，可以报考贵校吗？服从调剂",
        "answer": "考生您好，我校去年在陕西文史类投档分数为463，位次为23242，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数来看如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取 云南考生文科 519省排名25680",
        "question": "英语口语3分，英语131，报考本校英语专业录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校去年英语投档分数为496，位次为27820，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-体育录取4",
        "question": "体育 82.8 文科文化 436 有机会吗",
        "answer": "同学您好我校体育类专业采用专业分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文科",
        "question": "文科483分能被校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "请问贵校去年综合成绩大概在多少以上能被录取",
        "answer": "考生您好，由于您的问题不完整，不知道您提问的内容具体是什么，您可拨打我校招生办公室电话0876-2157190进行询问。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文录取",
        "question": "云南考生，艺术成绩229.6，文化成绩412，位次82294，可以录取本校的美术学专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师，我是理科452,位次82033,服从调剂，被贵校录取的概率大不大?谢谢老师",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-理科457排名78528报本校希望大吗",
        "question": "智能制造工程希望打吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年智能制造工程投档分数为430，位次为84255，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，可以报考此专业建议勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师您好请问文科位次28456总分513有希望被该校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "云南文科505，位次32204，服从调剂，被录取几率大不大",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "体育 82.8 文科文化 436 有机会吗",
        "answer": "同学您好我校体育类专业采用专业分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "理科469 位次 200513能被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校去年河南理工类投档分数为469，位次为206385，你可参考我校招生办公室官网公布的在河南招生的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数和排名，可以报考我校建议勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "云南考生 舞蹈专业209.75 文化459 可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文科516，能被贵院汉语言文学专业录取吗",
        "question": "文科516，能被贵院汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "考生您好，我校去年汉语言文学投档分数为515，位次为19195，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "云南理科451，83279，有希望被数学应用数学录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年数学与应用数学投档分数为446，位次为72737，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，按照你的分数来看不建议报考我校此专业，如想报考可以考虑其他专业将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省招收的艺术类专业只有音乐学和舞蹈学。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "云南考生，美术成绩：229.6，文化成绩：412，位次：82294，有机会报考本校的美术教育吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下： "
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师，文化398音乐专业205综合59能被录取吗",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-体育录取情况",
        "question": "老师请问理科文化分 357 体育成绩84.35能被录取嘛",
        "answer": "同学您好我校体育类专业采用专业分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录去，转专业",
        "question": "我云南理科84801可以报考你们学校吗？你们学校支持转专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可以再参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。转专业在大一下学期可以提出申请，但需参加相应考试与面试。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师我文科494排名37515可以录取到贵校专科中药学与中草药栽培与加工技术专业吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年中药学专科批次（文史）投档线为477排名38151中草药栽培与加工技术专科批次（文史）投档线为471排名41758，你可以再参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，根据你的分数两个专业都可以尝试报考建议将我校放在一志愿...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文科录取",
        "question": "云南文科裸分 594 加上照顾分 5 分 500，位次 34552，能报考院校的本科吗，报什么专业录取概率大",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可以再参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师你好！云南文科文502有机会被你们学校录取嘛，可以填哪些",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可以再参考一下我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文科，体育",
        "question": "文化437，体育78.27能到贵校体育相关专业学习吗？",
        "answer": "同学您好我校体育类专业采用专业分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "你好，我文科515位次27588可以报考贵校的小学教育专业嘛？",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类小学教育投档分数为496，位次为27820，你可以再参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，根据你的分数来看如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-音乐录取",
        "question": "您好，我是陕西音乐文科考生综合分451.5上咱们学校的可能性大吗?",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师，我们文科文化分是426美术专业分是247有多大概率被贵校录",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "理科395云南本地报贵校的中医学能录取吗？",
        "answer": "同学您好，我校没有中医学的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-云南理科420位次104309可以报考该学院吗？",
        "question": "本人想报改学院的中药学有希望吗？",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类中药学投档分数为434，位次为81358，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-志愿",
        "question": "今天云南省理科我考435可以上文山学院吗？可以上哪些专业",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "云南省文科496位次36542是否有机会被贵校录取",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省招收的艺术类专业只有音乐学和舞蹈学。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "今年高考分数文史516，排名在27138，报考本校师范类专业的话，什么专业比较稳呢?",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，由于我校师范类专业录取分数普遍偏高，按照你的分数来看，可尝试填报小学教育、学前教育、思想政治教育专业，但实际录取情况需根据今...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-舞蹈专业",
        "question": "云南省舞蹈专业212分文化404分报贵校录取希望大吗",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-能否被录取",
        "question": "文科男520分排名25422可以被贵校录取吗，如果录取的话，录到思想政治教育专业的概率大不大",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，思想政治教育去年的投档线为497，位次27301，按照你的分数，如想报考建议将,放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。由于各专业的学费不一样，你可上文山学院招生办公室官网进行查询。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "理科生405可以都贵校吗？",
        "answer": "同学您好，按照你的分数来看，你只可报考我校专科批次，你可根据我校招生办公室公布的近两年专科批次各专业的最低分，再对照每年的一分一段表，进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-能否录取",
        "question": "请问，美术生（文史类）文化分466分，艺考分数251分（满分300分）能否被高校录取",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "question": "老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "answer": "同学您好我校体育类专业采用专业分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-体育生咨询",
        "question": "体育分80分，文化分401，位次88446，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": " 同学您好我校体育类专业采用专业分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师您好，请问文科384，位次97740有机会被贵校的专科批次录取吗？",
        "answer": "同学您好我校去年专科批文史类投档线为471，位次为41758，按照你的分数与位次来看，如想报考我校你可将我校放在一志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "云南考生495，位次37049，单科英语110，能否报考本校本科英语类专业",
        "answer": "同学您好，我校去年英语专业投档线为496，位次27820，需注意报考英语专业需有口语成绩，且大于3分，按照你的分数和位次来看不建议报考我校英语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师你好该校中药学录取大概要多少分",
        "answer": "考生您好，我校专科批次去年中药学投档线477分，位次38151，本科批次中药学只招收理工类考生，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "文科排名27138不想服从调剂被该校录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项，如果不勾选服从调剂，进档后没录到所报专业，会做退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-体育录取",
        "question": "您好，372，体育73，有机会被贵校录取嘛",
        "answer": " 同学您好我校体育类专业采用专业分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-体育体操专业",
        "question": "老师，您好。我是体育艺考生，艺考分84，高考成绩450，志愿填报贵校有希望被录取吗？",
        "answer": " 同学您好我校体育类专业采用专业分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-艺术",
        "question": "文化385，美术260.6，综合68.3有希望吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好！文山学院在贵省招收的艺术类专业只有音乐学和舞蹈学。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-体育录取",
        "question": "文化上线体育79.74有希望上本校的社体吗",
        "answer": " 同学您好我校体育类专业采用专业分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "老师我是美术生，文化385，专业252，综合分66.93，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下： "
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-美术生录取",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业350.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "442理科能否被录取",
        "answer": "考生您好，我校去年理工类投档分数为428，位次为85701，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，按照你的分数，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "请问云南文科生，今年高考分数为498，服从调剂，录取可能性大嘛？",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-能否录取？",
        "question": "文化(理科）：394， 艺术分：237.4 文化排名：121146 能否报考贵校美术学（师范类）且被贵校录取？",
        "answer": "考生您好，我校今年艺术类专业采用综合分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "请问贵校去年预科文科录取位次最低多少名",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，欢迎报考文山学院。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-文科470云南女生有机会吗",
        "question": "老师您好，想问一下文科470分云南女生报考有机会吗",
        "answer": "考生您好2024年云南省文史类二本批次省控线为480分，无法报考二本批次专业，您可报考我校专科批次的中药学、中草药栽培与加工技术。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-录取",
        "question": "你好，云南文科考生，位次29375报考贵校哪些专业被录取的几率大？",
        "answer": "考生您好，我校去年文史类投档分数为494，位次为28861，你可参考我校招生办公室官网公布的历年各专业录取分数线，再根据各年一分一段表对照，进行填报志愿，如想报考建议将我校放在一志愿并勾选服从调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "文山学院",
        "title": "文山学院-体育",
        "question": "体育82.16，文化过线！录取希望大吗？",
        "answer": " 同学您好我校体育类专业采用专业分排序择优录取，录取规则如下："
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-云南文科470位次49771可以报什么专业",
        "question": "可以报什么",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-安徽文科昆明治金",
        "question": "275排名122714有机会吗",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。学校安宁校区宿舍有四人间和六人间，莲华校区宿舍有四人间、六人间和八人间供学生选择入住。欢迎你报考昆明冶金...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-报考",
        "question": "文科455分 请问能报考贵校的应用泰语专业吗 是否会被提档",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-专业",
        "question": "老师您好，我想问贵校的3+2有哪些专业",
        "answer": "同学，你好！我校今年没有3+2的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "云南文科465分省排名52436报考贵校录取的概率有多大呢？",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，我是云南理科428分，98675名，能被贵校的机械制造及自动化专业录取吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。学校安宁校区宿舍有四人间和六人间，莲华校区宿舍有四人间、六人间和八人间供学生选择入住。欢迎你报考昆明冶金...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "河南理科395省排名33w报考贵校是否有希望？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "云南理科402可以吗",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校理科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-希望大不大",
        "question": "文化440",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-咨询",
        "question": "如果不服从调剂，会被退档嘛？",
        "answer": "同学，你好！这个要看你的分数和报考的情况，不服从调剂，是有可能会被退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "我云南省理科407分，如果从调剂，被调剂到小语种专业的概率大吗？",
        "answer": "同学，你好！这个要根据今年实际录取情况才知道，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-报考",
        "question": "云南理科442分有机会被贵校的大数据与会计专业录取吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数被录取的希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-报考",
        "question": "文科490女生可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数被录取的希望很大，可以放心报考"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-专业",
        "question": "有些招生专业上面写着校企业合作，这个一般考生能报吗，报后毕业了是要去指定的企业上班吗",
        "answer": "同学，你好！可以报，校企合作合作，考生进校后根据自己情况选择"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取咨询",
        "question": "云南文科440有希望被贵校大数据与会计专业录取嘛",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-报考",
        "question": "四川文科393 位次126874 有机会吗",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。学校安宁校区宿舍有四人间和六人间，莲华校区宿舍有四人间、六人间和八人间供学生选择入住。欢迎你报考昆明冶金...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-昆明冶金高等专科学校",
        "question": "美术生文化442专业242.7能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！今年，艺术类录取原则是在考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩均达到省市划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，依据考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩按比例合成的综合成绩实行平行志愿择优录取，其中，高考文化课成绩所占比例为50%，艺术类专业统考成绩为5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-河南文科",
        "question": "河南文科379位次147231-148347可以报昆明冶金高等专科学校(机电一体化/电气自动化)吗老师",
        "answer": "学，你好！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-请问理科417是否能上你们学校的现代物业管",
        "question": "请问理科417是否能上你们学校的现代物业管",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-现代物业管理",
        "question": "请问理科417是否能上你们学校的现代物业管",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-云南美术生",
        "question": "文科文化394，专业247有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！今年，艺术类录取原则是在考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩均达到省市划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，依据考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩按比例合成的综合成绩实行平行志愿择优录取，其中，高考文化课成绩所占比例为50%，艺术类专业统考成绩为5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-专业",
        "question": "请问女生可以报什么专业？",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，在我校官网有各学院各专业专业介绍、就业方向等，你可以根据自己的情况选择适合自己的专业。2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-昆明冶金高等专科学校",
        "question": "云南文科体育生393体育71.39可以报贵校吗",
        "answer": "同学，你好！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-文科 461 能上昆明冶金吗？",
        "question": "文科461分能报铁路专业吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-云南理科体育",
        "question": "请问贵校往年理科体育分数线是多少？",
        "answer": "同学，你好！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-云南理科体育生",
        "question": "体育77，理科文化分329，排名152371有希望被贵校的体育保健与康复专业录取吗？",
        "answer": "同学，你好！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-四川美术",
        "question": "老师，你好。请问招四川美术生嘛？四川2024年文科美术生，文化分280，专业分213，综合分406，有希望上贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！我校在四川没有招艺术类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "填了服从调剂会被退档或者滑档吗？",
        "answer": "同学，你好！填了服从调剂如果在你所报的专业内没有满足录取，就会调剂到未满专业，不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，你的分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”、“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-你们学校有舞蹈系吗",
        "question": "文科舞蹈生 文化：382 排名：98786 专业：225.95 排名：637 进你们学校稳吗",
        "answer": "同学，你好！我校没有舞蹈系，也没有招收舞蹈类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-泰语专业招新疆考生吗",
        "question": "泰语专业招新疆考生吗",
        "answer": "同学，你好！我校泰语专业在新疆没有计划，可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-专升本",
        "question": "美术生专升本涉及哪些专业",
        "answer": "同学，你好！专业可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”http://www.kmyz.edu.cn/zsw/index.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-旅游管理专业录取文科457",
        "question": "云南文科457被该校旅游管理专业录取的希望大吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-文科",
        "question": "云南文科450能上贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "老师，理工类录取我看到像电气工程技术录取时有理工、电工技术类两个的录取分数是不一样的，这是什么意思呢，报志愿时给有区别",
        "answer": "同学，你好！电气工程技术专业理工是普高，电工技术类是三校生，你是普高理工生，只能报考理工专业，三校生是报不了的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-咨询",
        "question": "请问贵校录取看加分后的分数嘛？",
        "answer": "同学，你好！是的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "云南理工361，报考机电一体专业够吗",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校理科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-咨询",
        "question": "我理科407分,能否报贵校应用化工技术,机械制造及自动化,机电一体化技术等专业?",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校理科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-广西考生录取",
        "question": "请问广西历史类366分 贵校录取几率大吗",
        "answer": "同学，你好！我校在广西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-报考",
        "question": "请问贵校的应用化工技术专业的合作企业在哪里，方便透露一下吗？以及云南文科436分有机会录取贵校吗？贵校专升本的对口本科院校选择对吗",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "老师你好 普高生美术的最低分数线是按什么来算分的 是专业分吗",
        "answer": "同学，你好！今年，艺术类录取原则是在考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩均达到省市划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，依据考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩按比例合成的综合成绩实行平行志愿择优录取，其中，高考文化课成绩所占比例为50%，艺术类专业统考成绩为5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-2024三校生高考",
        "question": "2024三校生云南省高考经济专业481可以上吗？ 多少分可以上？",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-志愿填报",
        "question": "老师您好文科438位次67219有希望报您们学校大数据与会计专业吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-美术生",
        "question": "请问文科文化351美术227有可能吗？",
        "answer": "同学，你好！今年，艺术类录取原则是在考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩均达到省市划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，依据考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩按比例合成的综合成绩实行平行志愿择优录取，其中，高考文化课成绩所占比例为50%，艺术类专业统考成绩为5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "文科 435六万多名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-昆明冶金",
        "question": "贵校去年文科录取分数线是多少呢",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-运动训练专业录取条件",
        "question": "我想请问一下贵校的运动训练专业录取的条件，本人文科体育393，体育专业88有没有机会录取本校",
        "answer": "同学，你好！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-文科美术生",
        "question": "你好，文化421 美术239能被贵校数字媒体艺术录取吗？",
        "answer": "同学，你好！今年，艺术类录取原则是在考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩均达到省市划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，依据考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩按比例合成的综合成绩实行平行志愿择优录取，其中，高考文化课成绩所占比例为50%，艺术类专业统考成绩为5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-专本连读",
        "question": "贵校有专本连读政策的专业有哪些啊",
        "answer": "同学，你好！我校今年没有专本连读政策的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-美术生",
        "question": "文化390，美术235.5，服从调剂有希望进冶金吗？",
        "answer": "同学，你好！今年，艺术类录取原则是在考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩均达到省市划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，依据考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩按比例合成的综合成绩实行平行志愿择优录取，其中，高考文化课成绩所占比例为50%，艺术类专业统考成绩为5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-艺术生需要多少分 可以录取",
        "question": "艺术生录取每年大概需要多少钱",
        "answer": "同学，你好！今年，艺术类录取原则是在考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩均达到省市划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，依据考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩按比例合成的综合成绩实行平行志愿择优录取，其中，高考文化课成绩所占比例为50%，艺术类专业统考成绩为5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-云南文科409女可以来吗，可以选哪些专业",
        "question": "可以选哪些专业",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-分数线",
        "question": "理科396有希望上贵校吗?",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校理科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "云南文科475被给排水工程技术录取概率大吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "四川文科448 本科线下9分 录取几率大吗",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-三校生",
        "question": "23年三校生美术类最低录取分数线是多少",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-三校生",
        "question": "23年三校生美术类最低录取分数线是多少",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-昆明冶金",
        "question": "老师，云南考生理科362分，位次138547可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "安徽理科378分可以上有色金属专业吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-文科生体育生",
        "question": "文化成绩425，专业成绩，68.7，请问可以被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-文科",
        "question": "您好老师云南省文科496位次36541有意向报考贵校的测绘地理信息技术专业，有希望吗🌹",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。学校安宁校区宿舍有四人间和六人间，莲华校区宿舍有四人间、六人间和八人间供学生选择入住。欢迎你报考昆明冶金...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-文科",
        "question": "您好老师云南省文科有意向参报贵校的测绘地理信息技术专业有希望吗🌹",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。学校安宁校区宿舍有四人间和六人间，莲华校区宿舍有四人间、六人间和八人间供学生选择入住。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.ed...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-志愿填报",
        "question": "老师您好，我声乐表演分数202.07文科394能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！我校没有声乐表演相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-投档比",
        "question": "你好，请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "同学，你好！投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-三校生",
        "question": "23年三校生美术类最低录取分数线是多少",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。学校安宁校区宿舍有四人间和六人间，莲华校区宿舍有四人间、六人间和八人间供学生选择入住。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.ed...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "老师，云南理科女生422报考大数据与会计学有机会吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取志愿",
        "question": "老师 请问理科415能被该校机电一体化录取吗",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-我是云南文科男469分录取本校的可能性大吗？",
        "question": "我是云南文科男469分录取本校的可能性大吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-云南文科生478有被录取的机会吗",
        "question": "云南文科生478有被录取的机会吗",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-市场营销",
        "question": "文科生456可以报市场营销么",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-请问351（理工类）可以进贵校吗？目标应用英语",
        "question": "目标是应用英语，可以录取到吗？高考英语没有口试，可以报名吗？外加外语口试的意思是需要到学校参加口试吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数录取这个专业希望不太大，我校理科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！h...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-体育类考生咨询",
        "question": "文化分409，体育专业分76.6，能否被贵校录取？请问去年最低录取的专业分是多少？谢谢",
        "answer": "同学，你好！去年我校体育类最低录取分数是86.19。体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-高考报名咨询",
        "question": "女理科高考分数为388，专科药学就业困难吗？康复科就业困难吗，小学教育英语专业就业困难吗",
        "answer": "同学，你好！我校没有药学、康复、小学教育英语专业。可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-能不能上",
        "question": "文科428有机会上吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-高考录取",
        "question": "日语考生贵校的那些专业不能录取。",
        "answer": "同学，你好！我们招生专业没有特定要求，可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-考生咨询",
        "question": "理科385有机会报考本校吗",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校理科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-美术生",
        "question": "文科426专业247.8有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！今年，艺术类录取原则是在考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩均达到省市划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，依据考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩按比例合成的综合成绩实行平行志愿择优录取，其中，高考文化课成绩所占比例为50%，艺术类专业统考成绩为5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "福建理科384分服从调剂有机会报考本校吗",
        "answer": "同学，你好！我校2024年在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "贵州历史组(历史 生物 地理)总分419 排位53111,有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "云南理科419，排名104990，想报考贵校电力系统自动化技术专业有希望录取吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-高考录取",
        "question": "您好！请问一下贵校是专科学校还是本科学校",
        "answer": "同学，你好！我校现在是专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-云南文科428，，，位次72912",
        "question": "想报考贵校电力系统自动化技术专业有希望录取吗？",
        "answer": "同学，你好！我校电力系统自动化技术专业只招收理科生，文理兼招的专业只有中外合作专业，可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-昆明冶金",
        "question": "老师您好我是青海考生理科成绩265位次28000有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-文科体育生",
        "question": "文化成绩425，专业68.7，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-高考录取",
        "question": "云南理科高考分数410，排名110952，能否被贵校的环境工程,电气自动化，材料工程电力系统自动化等专业录取。",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "理科生 419分 女生 报考贵姓哪个专业还一点且有录取的机会？",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，在我校官网有各学院各专业专业介绍、就业方向等，你可以根据自己的情况选择适合自己的专业。2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "不是说今年升本了吗？不过线还能上吗？太难了？夸克上写的我能冲，但概率有点低，害怕录不上",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取概率已经专业填报",
        "question": "云南考生，分数387，位次数125255，能报考贵校么？能的话，能报考什么专业?",
        "answer": "学，你好！参照往年，我校理科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/102...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-体育生",
        "question": "体育专业足球60，文化446（文科）能不能报考体育康复",
        "answer": "同学，你好！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "请问该校招收美术特长生吗？",
        "answer": "同学，你好！我们学校有艺术专业，！可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-三校生",
        "question": "老师，机械三百分能上贵校吗",
        "answer": "同学，你好！2023年我校三校生机械类录取最低分322.52，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "458可以报吗",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-贵校比较好就业的专业",
        "question": "文科471分可以报考贵校的专业推荐",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”，“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，在我校官网有各学院各专业专业介绍、就业方向等，你可以根据自己的情况选择适合自己的专业。2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-专业",
        "question": "请问贵校哪些专业是本科？",
        "answer": "同学，你好！我们学校目前没有本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-四川理科413分242464名可以报考该校吗",
        "question": "可以报哪些专业谢谢",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/index.htm\n我校理科今年在四川招生专业：有...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-体育生",
        "question": "体育专业成绩92.56文化分390可以报该校吗",
        "answer": "同学，你好！可以报考，体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "大数据与会计专业中外合作办学需要出国留学吗（硬性要求吗）",
        "answer": "同学，你好！这个专业在我校就读三年后，英语过了雅思就可以去加拿大读2年，外语没过是去不了的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-电气自动化技术",
        "question": "老师您好，请问文科可以报自动化技术吗？如果可以报安装以往的情况，大概要排名多少可以？",
        "answer": "同学，你好！电气自动化技术这个专业只招理科，电气自动化技术(中外合作办学)(中德)就招文科生。以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-体育",
        "question": "文化成绩425，体育成绩68.7，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-怎么上该校",
        "question": "理科370能上贵校嘛？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校理科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-美术生录取",
        "question": "文科381，美术专业227.6，能被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！今年，艺术类录取原则是在考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩均达到省市划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，依据考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩按比例合成的综合成绩实行平行志愿择优录取，其中，高考文化课成绩所占比例为50%，艺术类专业统考成绩为5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取问题",
        "question": "老师您好，理科407能上贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校理科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-电力类的文科可以报考吗",
        "question": "文科497分能否报考本校的电力类专业",
        "answer": "同学，你好！我校电气与机械学院大部分专业只招收理科生，文理兼招的专业只有中外合作专业，可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-美术生",
        "question": "理科文化333，美术244.8。有多大概率能被贵校录取",
        "answer": "同学，你好！今年，艺术类录取原则是在考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩均达到省市划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，依据考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩按比例合成的综合成绩实行平行志愿择优录取，其中，高考文化课成绩所占比例为50%，艺术类专业统考成绩为5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-中外合资",
        "question": "请问理科384分能读中外合资所设的专业吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "问一下云南理科413可以上贵校的电气化专业么？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-老师好",
        "question": "美术生文化389艺术248.6能否被贵校录取，专业选择有哪些",
        "answer": "同学，你好！今年，艺术类录取原则是在考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩均达到省市划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，依据考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩按比例合成的综合成绩实行平行志愿择优录取，其中，高考文化课成绩所占比例为50%，艺术类专业统考成绩为5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-老师我是三校生",
        "question": "老师，我是三校生计算机专业，考了464，请问能在贵校就读吗",
        "answer": "同学，你好！2023年我校三校生计算机类录取最低分445.52，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-云南理科420位次104309可以报考该学院吗？",
        "question": "可以报考那些专业？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数可已报考我校，专业可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”和“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/i...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "老师文科444分能否被贵校录取 我可以服从调剂 您看录取概率大吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-专业录取",
        "question": "云南理科417分，能录到电气自动化或者电力系统自动化专业吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，你这个分数还是有一定希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取情况",
        "question": "云南省考生理科416可以被贵校的自动化管理或者数控技术录取吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，你这个分数还是有一定希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-云南三校生",
        "question": "经济管理类428有机会上贵校吗",
        "answer": "同学，你好！2023年我校三校生经济管理类录取最低分470.93，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-文科486分能上本校吗",
        "question": "文科女生486分有什么适合的专业",
        "answer": "同学，你好！你这个分数可以上我校很多专业，可以进我校招生网查看招生简章，上面有今年招生专业、计划，http://www.kmyz.edu.cn/zsw/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "理科389可以被贵校录取吗?",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-488可以报上贵校的好专业吗？",
        "question": "今年文科488分，超了本科线，可以报上贵校的好专业吗？",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2024年昆明冶金高等专科学校招生简章”“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取问题",
        "question": "云南文科生男383可报贵校吗",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-美术生理科 311 专业 259.8 能报吗",
        "question": "美术生理科 311 专业 259.8 能报吗",
        "answer": "同学，你好！今年，艺术类录取原则是在考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩均达到省市划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，依据考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩按比例合成的综合成绩实行平行志愿择优录取，其中，高考文化课成绩所占比例为50%，艺术类专业统考成绩为5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-专业",
        "question": "老师您好 我是文科455分 排名位次5万多 就是可以报名贵校的英语专业吗应用英语？",
        "answer": "同学，你好！今年，艺术类录取原则是在考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩均达到省市划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，依据考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩按比例合成的综合成绩实行平行志愿择优录取，其中，高考文化课成绩所占比例为50%，艺术类专业统考成绩为5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "文科440分能不能上贵校",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-文科435能报贵校嘛",
        "question": "文科专业，想要报名贵校，能解答一次问题嘛",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "我理科409可以学分析检验技术吗",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校理科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-咨询",
        "question": "文科415能上贵校吗",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "体育生体考75.53，文化427可以被录取么",
        "answer": "同学，你好！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-文科459能否录取到贵校？",
        "question": "请问贵校今年的录取分数线是多少？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-志愿咨询",
        "question": "云南文科460能上贵校嘛？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-三校生能报考贵校吗",
        "question": "2024年 电工技术类专业 403分",
        "answer": "同学，你好！2023年我校三校生电工技术类录取最低分345.52，参照往年，你这个分数还是有一定希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "云南理科398能上贵校吗",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校理科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-老师",
        "question": "老师云南省考生理科401可以上你们学校吗？",
        "answer": "同学，你好！参照往年，我校理科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-美术生录取",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业350.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "同学，你好！今年，艺术类录取原则是在考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩均达到省市划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，依据考生高考文化课成绩和艺术类专业统考成绩按比例合成的综合成绩实行平行志愿择优录取，其中，高考文化课成绩所占比例为50%，艺术类专业统考成绩为5...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-469能上贵校不",
        "question": "口腔，铁道",
        "answer": "参照往年，我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考。http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-专业",
        "question": "您好 理科399排名位次118008有机会报考该贵校的应用英语吗",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-三校生录取",
        "question": "老师您好，请问三校生计算机类486能就读本校吗",
        "answer": "同学，你好！2023年我校三校生计算机类录取最低分445.52，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-请问理科405能否上贵校的测绘工程技术?",
        "question": "请问理科405能否上贵校的测绘工程技术或概率多大",
        "answer": "同学，你好！2023年我校理科测绘工程技术录取最低分405，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-体育类文科367能否报贵校运动康复专业",
        "question": "体育类367文科能够报贵校",
        "answer": "同学，你好！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-2024年高考分数394能否上贵校",
        "question": "2024年高考分数394能否上贵校",
        "answer": "同学，你好！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-体育",
        "question": "您好，老师！请问我体育71文化393能报运动训练或体育康复吗？",
        "answer": "同学，你好！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-三校生高考",
        "question": "你好，2024年经济管理类高考分数445可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！2023年我校三校生经济管理类录取最低分470.93，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-咨询",
        "question": "老师您好，我想问云南理科438但是本人是省外户籍考生能报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！可以报考！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-体育生",
        "question": "去年被该学已录取，后退休选择复读，今年体育分89.5分，还可以报该校吗",
        "answer": "同学，你好！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-体育生",
        "question": "去年已经被补录了，后面退学了，然后选择了复读，今年还可以选择该校的体育专业吗，文86.9.5",
        "answer": "同学，你好！可以选择报考我校的！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-体育生",
        "question": "请问今年体育录取分数线是多少",
        "answer": "同学，你好！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "请问文科482可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！可以报考我校的，这个分数希望很大！可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-理科334读体育有没有机会上贵校呢",
        "question": "理科334读体育有没有机会上贵校呢",
        "answer": "同学，你好！体育类录取原则是考生高考文化课成绩和体育类专业统考成绩均达到当年体育类专业录取最低控制分数线，按专业成绩从高到低的原则录取。可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-分数",
        "question": "老师好，三校生计算机413能上贵校吗",
        "answer": "同学，你好！2023年我校三校生计算机类录取最低分445.52，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "今年理工395分能上贵校的软件技术专业吗",
        "answer": "同学，你好！2023年我校理科软件技术录取最低分406.9，但是我校今年不招软件技术专业，你可以进我校官网查看2024年招生简章。也可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取，宿舍环境",
        "question": "理工411能上贵吗？宿舍环境和宿舍是几人间",
        "answer": "同学，你好！参照往年，这个分数还是有希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。学校安宁校区宿舍有四人间和六人间，莲华校区宿舍有四人间、六人间和八人间供学生选择入住。欢迎你报考昆明冶金...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取",
        "question": "请问云南文科467分有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！我校文科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，参照往年，这个分数还是有一定希望的，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考，2024年最低录取分将根据投档情况而定。欢迎你报考昆明冶金高等专科学校！http://...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-理科380能否上贵校？",
        "question": "今年高考考了380分，但是十分想上贵校，不知这个分数能否上呢？",
        "answer": "参照往年，我校理科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考。http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 物联网应用技术和现代通信技术这两个专业2023年三校生录取分数线是多少啊，我想报考 2. 我看到计算机信息类是在安宁校区，安宁校区的住宿条件怎么样？交通方便吗？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "1.2023年我校物联网应用技术录取最低分446.5；现代通信技术录取最低分445.5.可以进我校招生网查看“2023年昆明冶金高等专科学校分省分类别分专业录取分数线”作为参考。http://www.kmyz.edu.cn/zsw/info/1021/15272.htm"
    },
    {
        "schoolName": "昆明冶金高等专科学校",
        "title": "昆明冶金高等专科学校-录取分数线",
        "question": "云南理科380分能上贵校吗",
        "answer": "参照往年，我校理科最低录取分数线预计在二本最低控制分数线下10-20分左右，"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "理科生379报统计与会计核算能否被录取",
        "answer": "您好，我校去年理工科该专业录取最低分309，您的分数有很大机会。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-报考",
        "question": "湖北省历史类220，位次121872，有希望报考贵校的测量类专业吗",
        "answer": "您好，我校今年在湖北该专业无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-四川390能上环境地质工程专业吗",
        "question": "你好我是四川考生，390分能上咱们学校的环境地质工程专业吗？",
        "answer": "您好，我校去年理工该专业在四川录取最低分365，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取提问",
        "question": "我是今年江西历史类考生，男，379分，位次104142名，我有意报考贵校移动互联应用技术专业。请问有希望吗？",
        "answer": "您好，我校去年在江西历史类该专业录取最低分最低351，您是有很大机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-能否录取",
        "question": "四川理科410分能被数字媒体技术录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年理科该专业在四川录取最低分为356分，您还是有很大机率的被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "您好：1:1"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-宿舍",
        "question": "宿舍几人间",
        "answer": "您好，宿舍有6人间和8人间"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-哪些专业不收眼睛近视的",
        "question": "哪些专业不收眼睛近视的？",
        "answer": "您好，近视矫正视力正常，都不影响"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-理科342分是否可以报考工程造价专业？专升本率大概是多少？",
        "question": "是否可以报考工程造价专业?专升本率大概是多少？",
        "answer": "您好，我校去年理科工程造价最低录取分310，位次155458，您的分数有很大机会，我校今年专升本被录取率为60%"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取与专升本",
        "question": "文科414分想抱智慧养老服务专业 能录上吗 这个专业可以专升本吗 专升本是不是可以跨专业考 宿舍条件怎么样？是几人间",
        "answer": "您好，我校去年文史该专业录取最低分405分，位次87243，您还是有机会被录取的，可以转升本，专升本同一专业大类里的专业都可以考，不可以跨专业大类考，宿舍有6人间和8人间。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-希望大不大",
        "question": "文化440 电气自动化或土木工程",
        "answer": "您好，我校去年文史电气自动化录取最低分405分，土木工程检测技术录取最低分406分，您是有很大的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "理科378可以报考贵校那些专业比较稳",
        "answer": "您好，我校去年理科录取最低分线309，您的分数可以选择的专业相对比较多。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "云南文科生386能报吗",
        "answer": "您好，我校去年文史录取最低分404分，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "填了服从调剂会被退档或者滑档吗？",
        "answer": "您好，一般情况下不会，除非体检专业限制等"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-专升本",
        "question": "该校哪些专业可以专升本？就业率怎么样？住宿条件怎么样？师资如何？",
        "answer": "您好，目前我校专业均可以专升本，毕业去向落实率均在95%以上，住宿有6人间和8人间，师资力量较强。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-咨询",
        "question": "老师，体育生文科考了389可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校文史类去年最低录取分数为404分，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "湖北物化生359可以报本校吗",
        "answer": "您好，我校今年在湖北招收物理类，您可以报的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-报考",
        "question": "广东理科318可以报吗",
        "answer": "您好，我校去年在广州物理类录取最低分数为373，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "贵州理科340 排名182266 录取希望大嘛",
        "answer": "您好，我校去年物理类在贵州录取最低分数为325分，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-电气自动化技术和机电设备技术，文科457可以报考吗",
        "question": "电气自动化技术和机电设备技术，文科457，排名56629，可以报考吗？",
        "answer": "您好，我校去年以上两个专业文史录取最低分均为405，位次87245，您还是有很大机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-志愿填报",
        "question": "老师您好文科位次83991被您们学校专业矿场地质勘探录取的概率有多大",
        "answer": "您好，我校文史去年矿产地质勘察专业录取最低位次74697，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-河南394",
        "question": "文科，能被贵校水文与地质和生态环境修复录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年该专业文史在河南录取最低分397，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-咨询",
        "question": "云南考生理科343分，贵校机电设备技术专业，有希望上吗",
        "answer": "您好，我校去年该专业理科最低312分，您还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-咨询",
        "question": "云南理科343分，贵校装备制造专业。有希望上吗",
        "answer": "您好，我校没有该专业招生，有相近专业如机电设备技术等"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "理科408能填报贵校电气自动化，水文与工程地质，电气设备技术，汽车电子技术，工程造价中的专业吗",
        "answer": "您好，我校去年理工类录取最低分数线309分，您的分数选择这几个专业被录取的概率非常高。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "你好老师河北理科326有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年在河北物理类最低录取分数393，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-计算机365能被贵校录取吗",
        "question": "老师您好，三校生计算机类365能上贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年该类别录取最低分444分，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-文科447可以被贵校录取吗？",
        "question": "文科447可以被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校文史最低分数线404，您可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-三校生",
        "question": "三校生机械类高考276可以上吗",
        "answer": "你好，我校该类别去年录取最低315分，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-云南文科471位次49208",
        "question": "云南文科471位次 49208，可以录取到贵校哪些专业",
        "answer": "您好，我校去年文史最低录取404分，您可以参考，选择的范围相对比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-国土资源调查和管理",
        "question": "请问贵校的国土资源调查和管理怎么样",
        "answer": "您好，该专业是我校特色专业，也是双高建设专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-招生",
        "question": "贵州理科344可以报考吗",
        "answer": "您好，我校去年在贵州理工录取最低分329分，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-咨询",
        "question": "368分可以报数字媒体技术，全媒体广告策划与营销，数控技术吗",
        "answer": "您好，我校去年理工类最低录取分数309分，您的分数还是有很大机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-云南国土资源职业学院",
        "question": "老师，云南考生理科362分位次138547可不可以报考贵校测绘工程技术专业",
        "answer": "您好，我校去年该专业录取最低分数311，位次155157，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-我是云南文科男469分录取本校的可能性大吗？",
        "question": "我是云南文科男469分录取本校的可能性大吗？",
        "answer": "您好，我校文史类去年录取分数最低404，您的分数还是有很大几率的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-文史报考咨询",
        "question": "文史，特长体育，高考分数337，有机会报告贵校吗？",
        "answer": "您好，我校去年文史录取最低分404，您可以考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-咨询",
        "question": "你好贵校老师，24届考生439分省位次66661能否进入贵校",
        "answer": "您好，我校去年文史录取最低分404 ，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取可能性",
        "question": "你好请问，电气自动化，机械设备，今年文科422可不可以报？被录取的可能性大不大？",
        "answer": "您好，我校去年文史类最低录取分数404分，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-咨询",
        "question": "你好 贵校的老师，24届考生332分对应去年320分，等效位次高了去年投档线四千五百名，报考贵校能上的了吗？",
        "answer": "您好，我校去年理工类录取最低分数309分，按照去年分数，你是有机会的，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "云南文史421能报考贵校的哪些专业",
        "answer": "您好，我校去年文史最低录取分数404分，您可以考虑录取最低分较低的专业像国土空间规划与测绘、环境监测技术等"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-理科",
        "question": "您好理科340 可以被贵校国土资源调查与管理录取吗？",
        "answer": "您好，我校去年该专业理工类录取最低分309，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-国土空间规划与测绘位次在64940可以上吗",
        "question": "可以专升本吗？",
        "answer": "您好，我校去年文史类该专业录取最低分404分，位次87951，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-三校生",
        "question": "三校生电气自动化360被录取的机会大吗",
        "answer": "您好，我校去年三校生改专业录取最低分341，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-咨询",
        "question": "文科体育生393能上贵校吗",
        "answer": "您好，我校目前不招体育类，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-贵校各专业的录取分数线",
        "question": "贵校各专业的录取分数线在哪里看呀？",
        "answer": "您好，具体你可以打电话咨询，0871-68160078。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-高考录取",
        "question": "理科323分，排名153471，能否被贵校的电气自动化录取",
        "answer": "您好，我校该专业理工科最低录取分数309分，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-请问一下文科422分可不可以被贵校录取",
        "question": "文科422分可不可以报考贵校计算机专业",
        "answer": "您好，我校去年文科录取最低分404分，您想具体了解什么专业？"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-三校生",
        "question": "三校生护理139可能被贵校智慧健康养老服务录取吗？",
        "answer": "您好，我校三校生护理类去年录取最低分305分，您可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-电气自动化技术",
        "question": "老师您好请问文科可以报电气自动化技术这个专业吗？如果可以报需要排名多少录取的可能性比较大？",
        "answer": "您好，可文科以报的，我校文科该专业去年录取最低分405分，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-美术生录取",
        "question": "云南文科381，美术227.6，能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校去年艺术类录取文化成绩最低388分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-三校生",
        "question": "三校生旅游类346想报考贵校的酒店管理与数字化运营这个专业可以被录取吗",
        "answer": "您好，我校去年三校生旅游类最低录取分数为418，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-分数线",
        "question": "您好，今年的三校生录取分数线大概什么时候出的来",
        "answer": "您好，今年的录取分数需要录取工作结束才会出来"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-三校生录取",
        "question": "我是三校生我的分数是413我要报该校的大数据与会计能否取到取到的概率大吗",
        "answer": "您好，我校去年三校生计算机类录取最低分数433分，您参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "文科451可以进贵校吗",
        "answer": "您好，去年我校文史类最低录取分数404分，您的分数是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-文科371可以选什么专业",
        "question": "文科371可以读吗",
        "answer": "您好，我校去年文史类原始志愿录取最低分404分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-云南三校生",
        "question": "经济管理类428分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，去年三校经济类最低分433，您参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-三校生",
        "question": "数媒录取分数",
        "answer": "您好，去年三校生数字媒体技术，录取445分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "云南文科418可以报考贵校的国土资源调查与管理专业吗",
        "answer": "您好，我校去年文史该专业录取最低分406，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取分数",
        "question": "本校的专本贯通分数线大概是多少?理科389可以被贵校录取吗?",
        "answer": "您好，我校今年没有专本贯通计划，感谢支持。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-能不能录取",
        "question": "文科452能报进测绘工程吗？",
        "answer": "您好，我校去年文史类专业原始志愿最低录取分为404分，您的分数有机会，当然实际情况以今年该专业报考人数和考生分数有关。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-云南三校生",
        "question": "云南三校生经济管理类428分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校去年三校经济类最低分433分，您可以参看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-2024文科",
        "question": "文科430可以读什么专业",
        "answer": "您好，我校去年文史类原始志愿最低录取分数为404分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-云南国土资源职业学院",
        "question": "426分 74076名能录取到吗？",
        "answer": "您好，我校去年文史类原始志愿录取最低分404，您还是有很大机会的，具体以专业报考人数和考生分数有关。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-投档比",
        "question": "投档比多少",
        "answer": "您好，我校是1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "您好老师，云南文科446被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "您好，我校去年文史类原始志愿录取最低分404分，您还是有很大几率的，具体以专业报考人数和分数有关。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "老师您好 我是今年的文科考生 分数为446 想报贵校的大数据与财务管理 有机会吗",
        "answer": "您好，我校文史类去年原始志愿录取最低分404，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-三校生",
        "question": "老师你好我是一名三校生我高考397能上计算机类的专业的机会大吗",
        "answer": "您好，去年三校计算机类最低分444，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-咨询",
        "question": "理科324位次154044能报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年理工类原始志愿最低录取分数309，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 咱们这个学校的经开校区是在市区里吗？ 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？食堂怎么样？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "1.是的。2. 6人间和8人间。有校车和公共汽车往返市区，食堂有常规餐厅、特色餐厅和民族餐厅。3.目前没有。4.6点开门，23点关门。  "
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "老师好，今年三校生计算机类高考413分能被录取吗？能上学校的移动互联网技术专业吗？",
        "answer": "您好，我校去年三校移动互联网技术录取最低分475分，您可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "老师云南文科421位次77007能录取到贵校吗",
        "answer": "您好，同学，去年我校文史类原始志愿录取最低分404分，您可以和结合去年和今年的省控线分数参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-今年本校大概收多少分",
        "question": "今年360能不能上该校",
        "answer": "您好，我校去年理工类原始志愿录取最低分309分，您可以结合去年和今年的省控线参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国土资源职业学院",
        "title": "云南国土资源职业学院-录取",
        "question": "您好老师，云南理科385今年报考贵校被录取机率大吗？",
        "answer": "您好，我校去年理工类原始志愿录取的最低分309，您的分数还是有很大希望的，但具体还要看专业和报考人数。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-照顾分",
        "question": "你好 边疆照顾分10分本校承认吗",
        "answer": "同学：你好！是认的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "四川文400可以吗谢谢",
        "answer": "同学，你好！我校在四川2023年招生的文史类最低分420分，请你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "理科398，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-专业",
        "question": "嵌入式技术应用是新专业吗？",
        "answer": "同学：你好！该专业是2024年新招生的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-文科440",
        "question": "今年还开设数字媒体技术专业嘛",
        "answer": "同学，你好！有的，2024年是按艺术类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "请问贵校各专业录取分数在哪里查看",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-有没有定向士官",
        "question": "要不要招四川省考生",
        "answer": "同学，你好！我校没有定向士官的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-理科",
        "question": "我学体育的考了311录取希望大吗？",
        "answer": "同学，我校没有体育类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-云南美术生",
        "question": "文科文化394专业247有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好！是否被录取，只有录取时才能知道，艺术类专业2024年是新的录取成绩比，文化和艺术成绩各占50%"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-早操",
        "question": "您好，学校有早操吗",
        "answer": "同学，入学后，请咨询教务处或学生处具体的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "理科410有望被贵校中药学或者药学录取吗？",
        "answer": "同学，你好！我校没有中药学或者药学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-高本贯通3?2政策",
        "question": "1、请问填报志愿时需要一个学校一个专业分开填报吗？ 2、请问专科第三年如果没有考上需要继续在专科读到第五年才能毕业还是可以第三年直接专科毕业",
        "answer": "同学，请按云南招考频道要求报考。如第三年没有考上，是可以按要求完成专科学业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "广东全理386 排名337136可以报考吗？",
        "answer": "同学，你好！我校在广东省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-泰语专业招新疆考生吗",
        "question": "泰语专业招新疆考生吗",
        "answer": "同学，新疆我校不招此专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-计划招生",
        "question": "该校达到计划招生人数后，会不会提取别的档案？如果提取了档案，且服从调剂，但是学校计划招生人数够了，会不会被退档？",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-提挡分数",
        "question": "学校提挡分数是多少",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-三校生计算机类365分报考贵校的计算机类专业吗",
        "question": "三校生计算机类365分报考贵校的计算机类专业吗",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-志愿填报",
        "question": "老师您好文科438位次67219有希望报您们学校的现代文秘专业吗？",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "文435 六万多名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-云南文科455可以录到哪些专业",
        "question": "会被滑档吗 可以录到安全技术与管理吗",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "理科408能填报贵校高本贯通批道路与桥梁工程技术专业吗",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-老师您好云南文科463能否录取到贵校",
        "question": "我想报安全与技术管理专业 不知能否被录取",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-云南交通职业技术学院",
        "question": "老师，云南考生理科362分，位次138547可以报考贵校吗",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-报考",
        "question": "贵校在山东是否有招生计划？",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-咨询",
        "question": "368分能不能报大数据与会计和网络营销与直播电商",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "您好我是广西考生 分数281 报考贵校有机会吗",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-云南文科考生459，排55563名能录取到城市轨道交通应用吗",
        "question": "报贵校城市轨道交通应用管理专业能被录取吗？",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-云南文科442分是否能录取进入贵校",
        "question": "云南文科442分能否录取进入贵校测绘地理信息技术专业、摄影测量与遥感技术专业、食品智能加工技术、现代物流管理等专业，感谢您。",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-云南文科生478有被录取的机会吗",
        "question": "云南文科生478有被录取的机会吗",
        "answer": "同学：你好!"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-我是云南文科男469分录取本校的可能性大吗？",
        "question": "我是云南文科男469分录取本校的可能性大吗？",
        "answer": "同学：你好!请参考2023年及往年的录取情况进行报考，我校2023年文史类最低分为444分。具体各专业2023年录取情况，请你登录我校招生网网站查询：https://zs.ynjtc.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-云南交通职业技术学院",
        "question": "我想请问云南考生440文史能被贵校录取吗？？想报大数据与会记专业",
        "answer": "同学：你好!请参考2023年及往年的录取情况进行报考，我校2023年文史类最低分为444分。具体各专业2023年录取情况，请你登录我校招生网网站查询：https://zs.ynjtc.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-升本",
        "question": "能升本吗？ 是全省的本科学校都可以升吗？还是只可以升部分本科学校？ 升本的概率大吗？",
        "answer": "关于专升本是要本科学校当年有招生计划，专科毕业生就可以报考，统一考试后，报志愿，如录取，就可以升本。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-高考录取",
        "question": "日语考生贵校的那些专业不能录取。",
        "answer": "同学：你好！外语语种不限的专业都可报考》"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "同学：你好!请参考2023年及往年的录取情况进行报考，我校2023年四川省录取理工类最低分为361分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-云交",
        "question": "你好老师我是青海考生成绩理科为265相报贵校专业有机会吗",
        "answer": "同学：你好!请参考2023年及往年的录取情况进行报考，我校2023年在青海省理工类最低分为250分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "请问老师，我是体考生，然后高考文科分数是340分，能进贵学校吗？",
        "answer": "同学：你好!请参考2023年及往年的录取情况进行报考，我校2023年文史类最低分为444分。具体各专业2023年录取情况，请你登录我校招生网网站查询：https://zs.ynjtc.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-高考录取",
        "question": "理科高考分数410，排名110952，能否被贵校的城市轨道交通机电技术，道路与桥梁工程技术，市政工程技术，人工智能技术应用等专业录取",
        "answer": "同学：你好!请参考2023年及往年的录取情况进行报考，我校2023年理工类最低分为378分。具体各专业2023年录取情况，请你登录我校招生网网站查询：https://zs.ynjtc.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-云南考生高考373分是否能进该校",
        "question": "是否能进该校的道路与桥梁工程技术专业？ 有什么要求吗？",
        "answer": "同学：你好！请你参考2023年该专业录取的最低分287分进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-高考录取问题",
        "question": "文科461可以报考道路与桥梁工程技术嘛",
        "answer": "同学：你好！道路与桥梁工程技术专业2024年我校不招文史考生。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-三校生高考",
        "question": "经济管理类的各个专业的去年最低录取分数是多少，能否转专业",
        "answer": "同学：你好!你是三校生机械类的，我校官方网站招生网（https://zs.ynjtc.edu.cn/）上有2023年的录取情况，请参考报考。关于转专业事宜，请你咨询我校教务处0871-65926683"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-三校生录取",
        "question": "老师，机械专业300能上贵校吗",
        "answer": "同学：你好!你是三校生机械类的，我校官方网站招生网（https://zs.ynjtc.edu.cn/）上有2023年的录取情况，请参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-艺考",
        "question": "云南本地，应届美术生，专业251.8，文化289可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学：你好!我校官方网站招生网上有2023年的录取情况，请参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-四川文科409能读吗",
        "question": "文科四川409能读吗",
        "answer": "同学：你好!请自行查询参考报考，我校官方网站招生网上有2023年的录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-三校生",
        "question": "我的分数是443我想报该校的大数据与会计被该校录取的概率大吗",
        "answer": "同学：你好!你是三校生类的，我校官方网站招生网上有2023年的录取情况，请参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-要求",
        "question": "老师您好，请问民航安全技术管理有什么要求？",
        "answer": "请查询我校的2024年招生章程。https://gaokao.chsi.com.cn/zsgs/zhangcheng/listZszc--schId-1034.dhtml"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-美术生",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业230.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "同学：你好，这我校也不好预估，艺术类专业，2023年录取是按专业分录，2023年专业录取分最低241分左右。仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-专业",
        "question": "老师您好 报考贵校 如果被调剂 就读后什么时候可以转专业 每个班有几个名额",
        "answer": "同学：你好!关于入校后转专业事宜，请你电话咨询我校教务处0871-65926683"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-老师我是三校生计算机专业，我考了464分，有机会来贵校就读吗",
        "question": "老师我是三校生计算机专业，我考了464分，有机会来贵校就读吗",
        "answer": "同学：你好!请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年三校生类的录取情况录取分请登录我校官方网站查询https://zs.ynjtc.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "文科423能被贵校录取吗",
        "answer": "同学：你好!根据你文科423分，请参考2023年及往年的录取情况进行报考，我校2023年文史类最低分为444分。具体各专业2023年录取情况，请你登录我校招生网网站查询：https://zs.ynjtc.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "文科451可以进贵校吗",
        "answer": "同学：你好!根据你文科451分，请参考2023年及往年的录取情况进行报考，我校2023年文史类最低分为444分。具体各专业2023年录取情况，请你登录我校招生网网站查询：https://zs.ynjtc.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-三校生录取",
        "question": "我是一名三校生我的分数是413分 报该校大数据与会计被录取的几率大吗",
        "answer": "同学：你好!你是三校生类的，请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年三校生类的录取情况录取分请登录我校官方网站查询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-云南三校生",
        "question": "经济管理类428分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学：你好!你是三校生类的，我校官方网站招生网上有2023年的录取情况，请参考报考，我校2023年三校生经济管理类最低分为435分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-理科343能录到贵校吗",
        "question": "理科343能录到贵校吗86Fb5",
        "answer": "同学：你好!高职专科批请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年理工类最低分为378分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取分数",
        "question": "本校的专本贯通大概需要多少分?我理科389可以报吗?",
        "answer": "同学：你好!高本“3+2”贯通批是2024年第一年招生，无往年参考数据，高职专科批请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年理工类最低分为378分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-投档比",
        "question": "贵校云南本地的投档比是多少，会被退档吗",
        "answer": "同学：你好！按规定是1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-高本贯通批",
        "question": "读完五年得到的是不是本科毕业证",
        "answer": "同学：你好!关于高本“3+2”贯通培养的批次的专业，在规定学习年限内，修满专业人才培养方案所规定的学时学分，完成规定的教学活动，考核合格，达到毕业要求的，颁发普通高等学校专科起点本科毕业证（冠以“贯通培养”字样），符合学位条例规定的，将由云南农业大学授予学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-三校生",
        "question": "三校生电工技术类382分想报考本校录取几率大吗？",
        "answer": "同学：你好!你是三校生类的，请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年三校生电工技术类最低分为294分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "你好 请问文科361位次108622有希望录取吗",
        "answer": "同学：你好!你的文科361分，请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年文史类最低分为444分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "文科439能被录取吗",
        "answer": "同学：你好!你文科439分，请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年文史类最低分为444分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-三校生电工技术类录取几率大吗？",
        "question": "三校生电工技术类录取的几率大吗？",
        "answer": "同学：你好!请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年三校生电工技术类专业最低分为294分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-2024文科",
        "question": "文科430可以读什么专业",
        "answer": "同学：你好!你文科430分，请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年文史类最低分为444分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取问题",
        "question": "云南文科生男383可报贵校的什么专业",
        "answer": "同学：你好!你文科383分，请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年文史类最低分为444分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取问题",
        "question": "老师，云南理科407分，贵校的城市轨道交通机电技术可以报吗？谢谢",
        "answer": "同学：你好!你理科407分，请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年理工类最低分为378分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-文科录取分数线",
        "question": "高考分数429云南省排名72355能否上贵校",
        "answer": "同学：你好!你文科429分，请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年文史类最低分为444分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "文科440可以被贵校录取吗？如果可以请问能读哪些专业？谢谢。",
        "answer": "同学：你好!你文科440分，请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年文史类最低分为444分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "冒昧的问一下2023年该院校单招人数满了是否还会招高考进来的学生。2024 年高考生，文科426分是否能进入",
        "answer": "同学：你好!请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年文史最低分为444分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-录取",
        "question": "冒昧的问一下2023年该院校单招人数满了是否还会招高考进来的学生。2024 年高考生，文科426分是否能进入",
        "answer": "同学：你好!请参考2023年及往年的录取情况报考，我校2023年文史最低分为444分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-文史类多少分才能被录取",
        "question": "我在全国的排名是102247，有机会被本校录取吗？",
        "answer": "同学：你好!请参考2023年及往年的录取情况报考，2023年我校的普通文史类最低分为444分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-文科459位次55563可以录取到贵校吗？",
        "question": "请问贵校今年文科的录取分数线具体情况怎么样",
        "answer": "同学：你好!请参考2023年及往年的录取情况报考，2023年文史最低分为444分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-关于高本贯通",
        "question": "理科404可以报该校的高本贯通批吗？会不会被录取？录取概率多大呢？如果报了该校的高本贯通批，在专科批是否还能报该院校？",
        "answer": "同学：你好！高本贯通批是2024年第一年才开始，具体的录取情况，我校也无往年参考。如报了高本贯通批，也是可以报普通专科批。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-理科362能录到贵校吗",
        "question": "理科总分362能录到什么专业",
        "answer": "同学，你好！请你参考往年的录取最低分，进行报考。比如2023年我校理工类云南省的最低录取分为：普通类理工，最低分为378分，中外合作类理工最低分为305分。"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-分数",
        "question": "老师好，三校生413能上这的计算机信息类嘛",
        "answer": "同你：你好！"
    },
    {
        "schoolName": "云南交通职业技术学院",
        "title": "云南交通职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 人工智能技术和云计算技术应用这两个专业2023年三校生录取分数线是多少啊，我想报考 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "同学，你好，关于各专业最低分，请你上我校招生网站（电脑版）https://zs.ynjtc.edu.cn/，历年分数查询，住宿一般是6人间公寓。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "理科379报大数据与会计能录取吗",
        "answer": "录取希望较大，建议填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-安顺录取",
        "question": "历政地422 位次51710可被学前教育专业录取吗",
        "answer": "有希望录取，建议填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-分数可报考的专业",
        "question": "理科378报贵校那些专业比较稳",
        "answer": "这个分数可以按照自己的兴趣爱好来填报专业"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-广东考生",
        "question": "297分报可以上嘛",
        "answer": "我校未在广东省投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师云南考生成绩384分是否有机会进入贵校",
        "answer": "有机会录取，建议第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取咨询",
        "question": "云南文科440有机会录取到贵校大数据与会计专业吗？",
        "answer": "有机会录取，建议填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍环境怎么样 有上床下桌吗 是独立卫生间吗",
        "answer": "新生入住标准学生公寓，4人间，带独立卫生间，床位为上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-文科录取",
        "question": "请问老师，文科416能否呗贵校冶金类专业录取？",
        "answer": "录取希望较大，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取机率",
        "question": "老师文科340可以报贵校的早期教育和广告艺术设计吗？并且服从调剂，你觉得几率大吗？",
        "answer": "我校去年文史类录取最低分402分，这个分数估计录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取概率",
        "question": "文科340录取率大吗老师",
        "answer": "我校去年文史类录取最低分402分，这个分数估计录取希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-投档比，专业级差",
        "question": "贵校投档比为多少，是否设有专业级差",
        "answer": "我校不设专业极差"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-三校生计算机360能报贵校的计算机专业吗",
        "question": "三校生计算机类365分报考贵校的计算机类专业吗",
        "answer": "可以填报我校计算机大类相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "理科408能填报贵校电力系统自动化，新能源汽车技术，只能焊接技术中的专业吗",
        "answer": "录取希望较大，按照你的兴趣爱好将报考专业排序进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "云南文科455录取现代物流专业几率大吗？",
        "answer": "有录取希望，建议填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-三校生",
        "question": "机械242能上贵校吗，老师",
        "answer": "有希望录取，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "云南理科398能被贵校的学前教育录取吗",
        "answer": "有希望录取，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-三校生",
        "question": "三校省机械类高考276可以上吗",
        "answer": "有希望录取，建议填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-请问一下文科400可不可以上电气自动化技术",
        "question": "请问一下贵校招不招文科生",
        "answer": "我校所有招生专业文理科兼招，这个分数有录取希望，建议填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取问题",
        "question": "云南文科生383可报贵校吗",
        "answer": "可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-三校生",
        "question": "教育类349有机会录取吗",
        "answer": "有希望录取，建议填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-咨询",
        "question": "334文科女生有机会录取该校护理专业和小学教育，大数据分析和管理专业吗",
        "answer": "这个分数我们学校录取机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-体育生能报吗？",
        "question": "老师 我是体育生但是体育成绩不上线 但是我的分数不算低 394 差六分上本科 当我能报你们学校吗？你们会怎样看我的分数 会受到我的体育分影响吗？",
        "answer": "你的分数可以填报我们高职专科批次文史类专业，录取分数以文化成绩为准"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "四川考生文科330没加照顾分能上吗，一年学费多少",
        "answer": "我校学费7800元/年，达到四川省专科省控线可以填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取率",
        "question": "你好，请问智能建造技术，新能源汽车技术，现代物流管理，今年文科422的录取率录取率大不大？",
        "answer": "有希望录取，建议填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1.昆明工业职业技术学院离市区近吗？ 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？食堂怎么样？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "学校地址在安宁市区内，学校的基本信息可以关注昆明工业职业技术学院微信公众号或昆明工业职业技术学院官网"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "文科395能报贵校吗",
        "answer": "建议先填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-请问云南省文科415有希望被贵校学前教育录取吗",
        "question": "请问云南省文科415有希望被贵校学前教育录取吗",
        "answer": "有希望呢，建议填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-理科355能否录到本校的学前教育",
        "question": "理科355能否录到本校的学前教育？",
        "answer": "有希望录取，建议先填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-云南三校生",
        "question": "三校生经济管理类428可以报考贵校的现代物流管理专业吗",
        "answer": "有希望，建议先填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-云南三校生",
        "question": "三校生经济管理类专业上年最低录取分数线是多少呢",
        "answer": "我校2023年经管类最低分371"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-三校生",
        "question": "请问一下三校生计算机专业398有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，建议填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-请问贵校往年各专业录取分在哪看？",
        "question": "请问往年各专业录取分数线在哪里看？谢谢",
        "answer": "我校2023年理工类最低录取分数330分，各专业最低分不对外公布"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "文科389女生，排名95034，在贵校录取概率大吗？",
        "answer": "有录取希望，建议填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-三校生",
        "question": "机械专业 可以报的有什么什么专业",
        "answer": "可以填报工业机器人技术、数控技术、机电设备技术、智能焊接技术、机械制造及自动化、数字化设计与制造技术"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-文科432",
        "question": "你好，文科432分可以报本校的电气自动化专业吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-三校生",
        "question": "请问一下三校生计算机类380录取的几率大不大啊",
        "answer": "我校去年三校计算机信息类录取最低分398分，建议填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-那服从调剂会选到什么专业",
        "question": "服从调剂会选到多少专业",
        "answer": "会调剂到我校计划没有录满的专业"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-三校生",
        "question": "机械专业282可以报什么专业",
        "answer": "我校三校机械大类所涉及的专业都可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-321分，在本校可以读什么专业",
        "question": "331分，在本校可以读什么专业",
        "answer": "建议按照自己兴趣爱好将我校院校志愿填报满，选择服从院校专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-咨询",
        "question": "你好 文科 412分有机会学前教育 或者早期教育专业吗",
        "answer": "可以填报志愿，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 我是今年的文科考生 分数为446 报考贵校的大数据与会计 有机会吗",
        "answer": "可以填报呢，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科426位次74076有机会被贵校大数据与会计专业录取吗",
        "answer": "有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-340分可以上吗",
        "question": "多少分才能上贵校",
        "answer": "去年我校理科录取最低分330分，这个分数可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "理科分数336位次149751被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-云南三校生",
        "question": "经济管理类428分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "你好 请问文科361位次108622有希望录取吗",
        "answer": "这个分数录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-文科457够3+2吗",
        "question": "请问文科位次56629分数457能不能录取3+2",
        "answer": "这个分数可以填报高本贯通“3+2”批次志愿，但录取结果预估不了"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "云南文科457，排名大概在56000左右，报考贵校会计类专业有机会被录取吗",
        "answer": "录取希望较大，可以填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "请问一下理科男330能备贵校录取吗？谢谢。",
        "answer": "建议填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "文科418会被该院校的会计类专业录取吗？",
        "answer": "建议填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-现代物流管理",
        "question": "云南理科392能报考贵校的高本贯通批3+2现代物理管理吗？",
        "answer": "可以填报高本贯通批志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-现代物流管理",
        "question": "云南理科392能报考贵校现代物流管理吗",
        "answer": "可以填报高本贯通批志愿"
    },
    {
        "schoolName": "昆明工业职业技术学院",
        "title": "昆明工业职业技术学院-录取",
        "question": "理科324位次154044能有机会报考你们学校吗",
        "answer": "建议先填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-问题",
        "question": "重庆历史类381报法律事务和法律文秘录取可能大嘛",
        "answer": "考生你好。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-服从调剂会退档嘛，可以转专业吗，转专业要求是什么",
        "question": "服从调剂会退档嘛，可以转专业吗，转专业要求是什么",
        "answer": "考生你好，如果分数不够，即使服从调剂也不一定能被录取。学院学生在第一学期结束时可以申请转专业，但有条件：比如第一学期成绩必须在班上排名前列（学院有文件规定），且高考分须比转入专业的最低分要高等条件。转专业不能跨批次，如不能由高职专科批转入提前专科批。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-贵校的法律事务和法律文秘有专升本嘛，专升本对应学校有哪些，",
        "question": "服从调剂会退档嘛，可以转专业吗，转专业要求是什么",
        "answer": "考生你好，如果分数不够，即使服从调剂也不一定能被录取。学院学生在第一学期结束时可以申请转专业，但有条件：比如第一学期成绩必须在班上排名前列（学院有文件规定），且高考分须比转入专业的最低分要高等条件。转专业不能跨批次，如不能由高职专科批转入提前专科批。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-身高 高本贯通批",
        "question": "高本贯通 法律事务限制身高吗？女生",
        "answer": "高本贯通批法律事务专业不限制身高。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-报考提前专科批服从调剂会有退档的风险吗?",
        "question": "报考提前专科批服从调剂会有退档的风险吗?",
        "answer": "同学你好，会有的，主要看你的分数，如果分数不够，可能不会投档或者投档后因录取计划已满而退档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-请问贵校公安类的专业的投档比是多少？",
        "question": "请问贵校公安类的专业的投档比是多少？报考提前专科批服从调剂会有退档的风险吗？",
        "answer": "我们提前专科批按120%投档。是否会退档取决于你的分数，分数够就不会，分数不够即使服从调剂也会有退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取",
        "question": "文科423能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取",
        "question": "直系亲属有案底，云南理科402可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。仅提前专科批需要政治考察，你说的案底要看是什么案底呢。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-四川文科女生442分，位次89146，可以就读贵校吗",
        "question": "1、如果勾选调剂是否在对川招生的专业录满的情况下存在无法被录取的情况2、面向四川考生的招生专业专升本对口专业是什么；3、勾选调剂最有可能被调剂到哪些专业;4、对川招生中是否存在同分数段录取男生的隐性规定",
        "answer": "1、四川是按1:1投档，理论上投档出来就能被录取，除非只报了一个志愿还不服从调剂而填报的志愿刚好已经录满了。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-专业",
        "question": "警察专业提前，毕业考试合格入警，身份是公务员吗？",
        "answer": "警察专业毕业当年参加便捷入警的考试，不是合格就入警，是择优入警。如果考上警察，身份是公务员的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-要求",
        "question": "法律事务专业入学之后要不要体能测试？",
        "answer": "入学后有警政训练，没有专门的体能测试。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-要求",
        "question": "请问贵校高本贯通的法律事务专业有视力要求吗？ 如果有的话报完志愿去做手术行不行？",
        "answer": "考生你好，学院高本贯通专业没有视力要求，不用去做手术。学院仅警察专业有视力要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-是否有编制",
        "question": "毕业后可不可以当警察毕业后是否有编制是否可以参加考公考研",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。目前仅警察专业毕业时能参加便捷入警考试，约三分之一的学生能入警。其他专业只能参加社招。高本贯通专业毕业时可以参加研究生考试，其他专业需专升本，待本科毕业时才能参加研究...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-提前专科批",
        "question": "提前专科批的这几个专业可以专升本吗",
        "answer": "同学你好，提前专科批的专业毕业当年能参加云南省的专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-司法警务和法律事务文科457可能录取吗",
        "question": "司法警务和法律事务文科457可能录取吗？这两个专业可以参加警察公务员考试吗？",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-报考条件",
        "question": "身体有疤痕，可以报考普通专业吗？",
        "answer": "考生你好，可以报考普通专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取条件",
        "question": "1.60云南考生，对于法律事务专业可以报考吗？",
        "answer": "考生你好，法律事务专业是普通专业，没有强制性的身高要求，如确实想报考，是可以报考的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-招生",
        "question": "河南314有希望吗",
        "answer": "考生你好，我院在河南没有招生计划，不能录取河南的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-身高",
        "question": "云南文科473，女 身高150，身高不够，是否一定不能被录取",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。警察专业要求女生身高不低于158cm，其他专业没有强制性的身高要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-高考志愿填报咨询",
        "question": "填报法律事务专业有什么限制条件",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。高本贯通批有法律事务专业，高职专科批有法律事务专业，均无限制性条件。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-1.60可以报考贵校的法律事务专业吗？",
        "question": "1.60可以报考贵校的法律事务专业吗？",
        "answer": "考生你好，可以的，法律事务专业是普通专业，无身高限制，学院仅警察专业有身高限制。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-高本贯通",
        "question": "高本贯通的本科层次需要专科升本科吗？",
        "answer": "考生你好，高本贯通是要在大三上学期参加学校组织的转段考试，合格后大四上学期升入本科就读。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-咨询",
        "question": "请问学校高本贯通法律事务前三年的收费按照专科收费是5000吗 后两年本科收费又是多少",
        "answer": "前三年学费是5000元/年，后两年和本科同专业一致，目前是4000元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-报考条件",
        "question": "请问贵校学习法学专业的女孩子需不需要剪成短头发",
        "answer": "同学你好，学院实行警务化管理，所有专业的女生均需要剪短头发。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-专升本",
        "question": "法律文秘可以升本法学专业吗",
        "answer": "考生你好，不一定，具体专业要看毕业当年本科的专升本招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取",
        "question": "云南文科421位次77007能录取到贵校的高本贯通吗",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。高本贯通今年第一次招生，无往年数据可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-报考",
        "question": "请问哪些公安类哪些专业对视力没有要求",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。仅警察专业要求双眼裸眼视力均在4.7（含4.7），高本贯通批和高职专科批的专业对视力没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-眼睛手术可以做晶体植入吗",
        "question": "老师，您好，请问视力矫正做晶体植入手术体检合格吗",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。仅警察专业招生对视力有要求，要求体检当时双眼裸眼视力均在4.7（含4.7）以上。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-包老",
        "question": "空间信息安全有视力要求吗",
        "answer": "考试你好，如果你问的是司法信息安全专业的话，它是警察专业，有视力要求，要求双眼裸眼视力均不低于4.7。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-高本贯通",
        "question": "请问高本贯通批有没有视力上的限制？",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。仅警察专业有视力要求，高本贯通批和高职专科批无视力要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-三校生",
        "question": "教育类349可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取",
        "question": "请问云南446录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取",
        "question": "请问报考法律事务专业对视力有要求吗？",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。法律事务无视力要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-咨询",
        "question": "请问，云南考生文科418，排名78830报有刑事执行、刑事侦查技术、戒毒矫治技术有希望吗",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取",
        "question": "请问报考法律事务专业需要体检和面试吗？",
        "answer": "报考法律事务专业直接填报志愿即可，不需要参加体检和面试。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。警察专业按1.2的比例投档，其他批次的专业和云南其他高校的投档比例一致。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-云南司法警官职业学院",
        "question": "身高158，体重112，女生，高考成绩403，能否被云南司法警官职业学院录取",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。警察专业女生身高要求不低于158cm。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-视力",
        "question": "您好 我的左眼视力3.9 右眼视力4.0能报考贵校吗",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。仅警察专业有视力要求，双眼裸眼视力均不低于4.7.高本贯通批专业和高职专科批专业无视力要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取",
        "question": "川内的文科330加照顾分380能上吗，学费一年多少",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-可以公安联考吗？提前批所有专业的是警察吗？",
        "question": "可以公安联考吗？通过率在多少？提前批所有专业的都是警察吗？，高本贯通的法律服务是学点什么，毕业证是本科？后两年在云南民族大学读吗？",
        "answer": "考生你好，今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-面试体检的时间，体检和面试是一起的吗？",
        "question": "老师，您好！请问提前专科批，在报名前是否需要先提交相关资料，如《政治审核表》之类的？还是直接先网上报名，后续再按要求提供相应手续。还有体检是什么时候？",
        "answer": "考生你好，提前批的报考流程，可登录云南是省招考频道查看文章《"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-请问四川省文科438想报考贵校的法律事务专业可以吗",
        "question": "还有就是有没有什么硬性的招生要求呢",
        "answer": "考生你好，可以报考的。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。该专业对考生身体条件没有强制性要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取",
        "question": "理科云南357提前批能录取到该校吗，也服从调剂",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-云南考生高考373分是否能进该校",
        "question": "是否能进入司法警务专业？有什么要求？",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。能否录取到司法警务专业主要看分数。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-专业限制",
        "question": "填报刑事执行对视力有限制吗？",
        "answer": "考生你好，要求双眼裸眼视力均在4.7以上（含4.7）"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-填报批次",
        "question": "请问云南理科440是建议报高本贯通批呢还是专科批呢",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。投档顺序依次为：高本贯通批、提前专科批、高职专科批。如何填报志愿请结合...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-三校生429经济管理类能否录取",
        "question": "进学校可以转专业吗？",
        "answer": "经济管理类仅有个专业招生，到校后不能转专业。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-体育生",
        "question": "体育生理科347能报什么专业？",
        "answer": "考生你好，学校无专门的体育生计划。如要报考我院，你只能按普通考生来填报志愿，这样分数就比较吃亏。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-文科体育生393能上贵校吗",
        "question": "文科体育生393能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，学校无专门的体育生计划。如要报考我院，你只能按普通考生来填报志愿，这样分数就比较吃亏。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-学校管理",
        "question": "贵校实行军事化管理，假期学校如何安排",
        "answer": "考生你好，学校实行警务化管理，入学时有1个月的警政训练。警察专业第二学期结束时有两周的认知实习。所有专业毕业实习时的假期会和实习连在一起开展实习。其余假期正常放假。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-学校管理",
        "question": "学校面对所有学生管理方式 贵校对仪表要求，头发之类",
        "answer": "考生你好，学校对所有学生均实行警务化管理。学生均需要理短发。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取",
        "question": "我想问一下云南文科364报考贵校录取率高吗？",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-四川文科",
        "question": "老师我四川文科女今年443，排名88339有希望上吗？贵校高本贯通对四川开发吗？提前批有机会吗？普通专业四川籍能在云南专升本吗？",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-文科体育生大概的分数是多少",
        "question": "体育统考上线 文科358有机会录取吗？贵校的一个提档比例是多少",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-高本贯",
        "question": "老师 你好。高本贯毕业是否还属于应届生！",
        "answer": "考生你好，毕业当年是本科的应届毕业生呢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-高本贯",
        "question": "老师 您好 高本贯的学生是统一培养 还是另外单独培养 转段考试通过率在多少 通过后会不会出现本科院校不接收的情况 出现5年全部在贵校培养的情况",
        "answer": "考生你好，今年学院高本贯通批仅有法律事务专业，50个招生计划（文科30、理科20），单独成班进行培养。转段考试不设通过率，合格即可。前三年在专科学校，后两年在本科学校就读。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-高本贯通",
        "question": "高本贯通今年招收名额是多少",
        "answer": "考生你好，今年学院高本贯通批仅有法律事务专业，50个招生计划（文科30、理科20），单独成班进行培养。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-报考咨询",
        "question": "老师你好，我是云南文科考生，分数446，排名六万多，可以报你们学校的高本贯通法律事务吗?",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-云南司法警官职业学",
        "question": "我想请问440云南的文史能报考你们学校吗？？在校期间是不是大多以军训生活为主",
        "answer": "考生你好，可以报考的。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。在校期间实行警务化管理，入学时警政训练1一个月，其余时间还是...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-司法专业",
        "question": "报考司法专业需不需要进行体能测试，有没有视力限制",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。仅提前专科批的警察专业需参加体能测试，双眼裸眼视力均在4.7以上（含4.7）."
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-四川",
        "question": "四川文科 490 可以报贵校刑侦专业吗？",
        "answer": "考生你好。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取",
        "question": "文科女生，排名四万多，报考贵校高本贯通录取概率大吗？除了身高是否还有其他限制？例如近视等？",
        "answer": "具体不知道你的分数呢。高本贯通批对身高、视力没有强制性的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-体育",
        "question": "老师你好 体育生文科357分 可以报考你们学校吗",
        "answer": "考生你好，可以报考的。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取以及学校管理",
        "question": "文科生414排名81111能法律事务录得到吗 对于视力和身高有什么要求吗 学校警务化管理是怎样的 统一着装吗",
        "answer": "考生你好，今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。法律事务专业不是警察专业，对身高、视力没有要求。入学后学院实行警务化管...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-高本贯通录取",
        "question": "请问24届考生409分可以报高本贯通吗？有望被录取吗",
        "answer": "可以报考的，只能说有希望，具体还要跟报名学生数有关系，报考学生数多分数就高，报考学生少，分数会低些。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-招生",
        "question": "云南考生这次录取人数多少，文史最低分数多少",
        "answer": "考生你好，今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。另外，学院官网有今年的招生简章，详情请登录学院官网查询。在录取前是不知...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-高本贯通相关招考信息",
        "question": "想了解贵校高本贯通文科最低分数线",
        "answer": "目前还没有录取，是没有录取线的，因为不知道报考学生数。按照之前的文件，高本贯通批的分数线是同科类二本线下30分。上了这个线的才有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-云南司法警官职业学院",
        "question": "高考生女生高考成绩403能否被云南司法警官职业学院录取",
        "answer": "考生你好，今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-高本贯通批",
        "question": "文科女461可以报考贵校高本贯通批次中的法律事务专业吗？ 高本贯通批次和专科批次都可以报考贵校的法律事务专业 那报志愿时要如何区分呢？",
        "answer": "考生你好，可以报考的。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。高本贯通批好高职专科批是两个不同的批次，如果报法律事务，在高本贯通批的就是高本贯通专业，在高职专科批的就是高职专科专业，可以同时报考，也可以择其中一个报考...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-高考志愿填报",
        "question": "您好，文科女生449分报考录取几率大吗",
        "answer": "考生你好，今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-我高考分数463分有多打概率能被高本贯通批次录取",
        "question": "如上",
        "answer": "考生，你好。今年学院第一次招收高本贯通批的学生，没有参考。只能说这个分数有机会被录取，但概率没办法去推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-三校生教育类317请问录取几率大吗？",
        "question": "三校生教育类317请问录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好，今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取",
        "question": "老师好，24年云南文科460能报考贵校嘛？",
        "answer": "考生你好，可以报考的。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取",
        "question": "理科402录取可能性大嘛",
        "answer": "考生你好，今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-2024学校录取",
        "question": "请问云南文科生412分能否报考本校司法行政警察专业",
        "answer": "考生你好，学院警察专业是在提前专科批，理论上上了专科线的同学即可报考。今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-2024年预计招考分数线",
        "question": "文史类415可以录取本院校吗",
        "answer": "考生你好，今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。因不知道报名人数，无法预测今年的分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-关于报名以及录取相关事项",
        "question": "老师，我理科生，高考分419，想报贵校。 咨询问题如下：1、提前专科批，在报名前是否需要先提交相关资料，如《政治审核表》之类的？还是直接先网上报名，后续再按要求提供相应手续。2、贵校3+2高本贯通，在升学民族大学时，是采取什么样的升学考核？",
        "answer": "考生你好，提前专科批是警察专业，需要参加政治考察、面试、体检、体能测试，上述4项均需合格才有机会被录取。报名前不需要提交材料，报名后可提前到官网下载政治考察表，并提前做好政治考察，面试时带到学校。学校的面试拟定在今年8月初。届时关注学院官网面试名单，如在名单里边，则按通知...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南司法警官职业学院",
        "title": "云南司法警官职业学院-录取",
        "question": "文科生450可以报考吗？有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，今年学院录取分三个批次，高本贯通专业在高本贯通批、警察专业在提前专科批、普通专业在高职专科批。学院官网公布有2023年学院各专业录取分数情况，请登录我院官网查询并结合去年的分数线进行分析、推测。"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-广西",
        "question": "艺术235文化283综合435文科有机会吗？",
        "answer": "考生你好！今年我校在广西没有招生计划，咨询电话：0871-65167771,65103248。"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-广西",
        "question": "艺术235文化283综合435文科有机会吗？",
        "answer": "考生你好！今年我校在广西没有招生计划，咨询电话：0871-65167771,65103248"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-体育专业咨询",
        "question": "老师您好，文化分409，体育专业分76.6，能否被贵校体育教育专业录取？请问往年最低录取的专业分是多少？谢谢",
        "answer": "考生你好！我院体育类考生录取原则：文化考试成绩达到最低控制分数线，体育专业考试成绩合格的情况下，根据考生志愿，按专业考试成绩从高分到低分择优录取。咨询电话：0871-65167771,65103248"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-四川女生文科生",
        "question": "播音主持专业文化283专业分210可不可报贵校",
        "answer": "考生你好，分数过了四川省公布的高职专科线（文化、专业），我院录取原则是按文化成绩除以文化满分乘以50+专业成绩除以专业满分乘以50，按总分从高到低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-四川表演播音",
        "question": "四川表演 223 文化306 综合分431可以上贵校么播音205 文化306 能上贵校么",
        "answer": "考生你好，分数过了四川省公布的高职专科线（文化、专业），我院录取原则是按文化成绩除以文化满分乘以50+专业成绩除以专业满分乘以50，按总分从高到低录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-三校生",
        "question": "老师请问三校生计算机 295有机会上你们学校吗",
        "answer": "考生你好，你的分数已达到高职专科批分数线，可以填报我院志愿。咨询电话：0871-65167771、65103248"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-广西音乐生",
        "question": "文化225，音乐197，综合358有机会能报考贵校的音乐教育或音乐表演吗",
        "answer": "考生你好，我院2024年不在广西招生。"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-专升本 录取",
        "question": "老师你好 普高美术生涉及专升本的专业有哪些 请问在文化美术双过线的情况下按什么录取",
        "answer": "考生你好，关于专升本请打0871-68427669咨询。我院按文化成绩除以文化满分乘以50+专业成绩除以专业满分乘以50，排序。"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-四川舞蹈",
        "question": "你好 我想请问一下 是看综合分录取吗",
        "answer": "考生你好，分数过了四川省公布的高职专科线（文化、专业），我院录取原则是按文化成绩除以文化满分乘以50+专业成绩除以专业满分乘以50，排序。"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-三校生419可以上的宏职业学院吗？",
        "question": "三校生",
        "answer": "考生你好，我是云南文化艺术职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-四川舞蹈生",
        "question": "你好 专业264 文化245 综合分454 有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，分数过了四川省公布的高职专科线（文化、专业），我院录取原则是按文化成绩除以文化满分乘以50+专业成绩除以专业满分乘以50，排序。"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问我文化314，美术综合450，有机会录取贵校艺术类专业吗",
        "answer": "考生你好，我院2024年没有浙江招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-广东考生",
        "question": "老师今年招广东考生吗？表演专业",
        "answer": "考生你好，我院2024年没有广东招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-377分可以报考录音技术与艺术专业吗",
        "question": "如果不能那可以报考什么专业呢？",
        "answer": "考生你好，你的分数已达到高职专科批分数线，可以填报我院志愿。咨询电话：0871-65167771、65103248"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-三校生",
        "question": "431有机会被学前教育录取吗",
        "answer": "考生你好，你的分数已达到高职专科批分数线，可以填报我院志愿。咨询电话：0871-65167771、65103248"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-表演",
        "question": "老师您好，文化336表演232.4可以报考贵校吗？专升本率高吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数如果已达四川省划的高职专科批录取线，就可以填报我院志愿。咨询电话：0871-65167771、65103248"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-录取",
        "question": "体育专业分82，文科文化分377，报考贵校体育类专业能录取吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数已达到高职专科批分数线，可以填报我院志愿。咨询电话：0871-65167771、65103248"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-咨询",
        "question": "请问，云南考生文科418，排名78830报空中乘务有希望吗",
        "answer": "考生你好！我院空中乘务专业有附加条件，请你认真阅读《2024年云南省普通高等学校招生计划》。咨询电话：0871-65167771，65103248。"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-艺术类",
        "question": "老师您好 云南艺术考生 播音统考224 戏剧影视导演212.8 文化427分 请问有机会录取贵校吗？",
        "answer": "考生你好，你的文化成绩和专业成绩均已达到高职专科批分数线，可以填报我院志愿。咨询电话：0871-65167771、65103248"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-录取",
        "question": "云南文科381，美术227.6，能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！今年我院录取原则有变动，我院按文化总成绩（含照顾分）&divide;文化满分&times;50+专业成绩&divide;专业满分&times;50 排序，从高分到低分择优录取，美术设计类专业不招色弱、色盲考生。咨询电话：0871-65167771、65103248"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-三校生",
        "question": "老师您好！我是三校生，346分，想报贵校的酒店管理与数字化运营这个专业。可以录取吗",
        "answer": "考生你好，你的分数已达到高职专科批分数线，可以填报我院志愿。咨询电话：0871-65167771、65103248"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-录取",
        "question": "云南文科363，可以报考贵校的婴幼儿托育服务与管理 、康复治疗技术吗？",
        "answer": "考生你好！我院所有专业已在《2024年云南省普通高等学校招生计划》上已公布，请你结合《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》填报志愿。咨询电话：0871-65167771，65103248。"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-文科373能报考你们学校哪些专业",
        "question": "吃苦耐劳",
        "answer": "考生你好！我院所有专业已在《2024年云南省普通高等学校招生计划》上已公布，请你结合《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》填报志愿。咨询电话：0871-65167771，65103248。"
    },
    {
        "schoolName": "云南文化艺术职业学院",
        "title": "云南文化艺术职业学院-三校生教育类，想报考贵校",
        "question": "高考成绩463，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "考生你好！我院所有专业已在《2024年云南省普通高等学校招生计划》上已公布，请你结合《2024年云南省普通高等学校招生填报志愿指要》填报志愿。咨询电话：0871-65167771，65103248。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-云南体育运动",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "23年录取最低成绩供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-云南体育职业技术学院",
        "question": "云南文科体育生393体育71.39可以报贵校吗",
        "answer": "23年录取最低成绩供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育录取",
        "question": "老师您好 请问文科文化388 体育足球64 报考贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "23年录取最低成绩供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-高本贯通录取规则",
        "question": "老师，您好，请问贵校的高本贯通是按照专业成绩录取，还是综合成绩录取？",
        "answer": "首先文化过线（二本体育降分30分），然后按照体育成绩录取"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-录取",
        "question": "文科331有机会录取到食品营养与健康和康复治疗技术吗",
        "answer": "23年录取最低成绩供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-高本贯通3+2",
        "question": "云南文科体育81.2文化396有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "体育成绩不够突出，可能该专业竞争会比较激烈。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育生",
        "question": "云南省理工253分，169420位，体育64.5能否报名贵校，能报哪些专业",
        "answer": "23年最低成绩供参考："
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育生",
        "question": "云南省理工253分，169420位能否报名贵校，可以报哪些专业",
        "answer": "专业 最低"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育录取",
        "question": "老师您好 请问文科文化348 体育篮球76.11 报考贵校的运动训练和民族体育有希望被录取吗？",
        "answer": "23年录取最低成绩供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-重庆体育生",
        "question": "文科258.体育93.58，能否被贵校录取？",
        "answer": "按去年录取情况有录取希望，今年要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-高本贯通",
        "question": "云南文科370位次104691体育专业71.97有机会被贵校录取吗",
        "answer": "体育成绩不够突出，预计该专业竞争比较激烈。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-您好，山东考生咨询",
        "question": "您好 山东考生 体育生，综合分491 今年可以报考咱们学校吗",
        "answer": "我校2024年在山东高职专科体育批次招生2个专业："
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育生",
        "question": "高本贯通的体育分要几分",
        "answer": "该批次今年首次招生，要看考生报考情况，预计会竞争比较激烈。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育生",
        "question": "文科总分425，体育成绩68.7，可以不选择体育专业吗？",
        "answer": "可以的，我校有6个非体育类别专业可以选择。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育专业咨询",
        "question": "老师您好，文化分409，体育专业分76.6，能否被贵校“3+2”贯通培养专业录取？或者能否被体育教育专业录取？请问去年最低录取的专业分是多少？谢谢",
        "answer": "高本贯通具体要看报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育",
        "question": "老师 请问文科357分 体育79分 报什么专业 能录取到吗？",
        "answer": "23年录取最低成绩供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育理科 （云南体育）",
        "question": "您好，请问372，体育73.27能报考贵校么，建议报哪些专业",
        "answer": "23年录取最低成绩供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育理科 （云南体育）",
        "question": "您好，请问372，体育73.27能报考贵校么，建议报哪些专业",
        "answer": "23年录取最低成绩供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-高本贯通",
        "question": "视力4.4 文化347 体育99 能报高本贯通吗",
        "answer": "可以报考，是否录取需要看具体报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-高本贯通",
        "question": "视力4.4 文化347 体育99 能报高本贯通吗",
        "answer": "可以报考，是否录取需要看具体报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育",
        "question": "脊椎测弯可以报贵校的体育教育或运动训练专业吗？体检报告上倒是显示的合格，没有限报专业，想确认一下能不能报；还有贵校的高本贯通文化分差十分上线可以报吗？谢谢",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-了解高本贯通",
        "question": "文化分390，体育专业成绩92.56，可以报该校的高本3＋2吗？",
        "answer": "可以报考，是否录取需要看具体报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-了解高本贯通",
        "question": "文化分390，体育专业成绩92.56，可以报该校的高本3＋2吗？",
        "answer": "可以报考，是否录取需要看具体报考情况。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-文科体育",
        "question": "文化370 体育80.6 能被贵校新闻采编与制作录取吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育",
        "question": "请问一下，体育68.7，文化成绩425可以被贵校录取吗？",
        "answer": "23年录取最低成绩供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育",
        "question": "文科文化367 体育64能被贵校录取吗",
        "answer": "23年录取最低成绩供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育",
        "question": "老师 请问文科357分 体育79分 能录到贵校吗",
        "answer": "23年录取最低成绩供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育",
        "question": "文科387 体育90 色弱能报吗",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-了解一下高本贯通",
        "question": "就是文科文化过线，但是体育分不高，是否有资格报考贵校的高本贯通里面的运动训练，希望可以了解到一些相关资料，希望给个回复，拜托了，谢谢谢谢！",
        "answer": "文化成绩按照二本录取最低控制分数线下30分执行。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育",
        "question": "老师，请问体育76，文化348有机会录取贵校吗",
        "answer": "按照23年录取情况，可报考我校运动健康指导、运动数据分析专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-住宿条件",
        "question": "有没有4人间",
        "answer": "学校面积较小，宿舍面积有限，无四人间，只有6-8人间。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育",
        "question": "文化分365，体育分83能被你们学校录取吗",
        "answer": "按照23年录取情况，有较大概率可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-专本套读录取政策",
        "question": "老师你好，我想问一下贵校的专本套读录取是怎么进行的，文化和体育一共要多少才可以报专本套读。理科谢谢",
        "answer": "文化成绩按照二本录取最低控制分数线下30分执行，文化成绩够了之后参考体育成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育分差",
        "question": "体育分70，文化300多 能报啥专业",
        "answer": "按照23年录取情况，建议报考我校非体育类别专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南体育运动职业技术学院",
        "title": "云南体育运动职业技术学院-体育分",
        "question": "体育分·83可以报你们学校的那些专业，被录取的该路是多少",
        "answer": "考生你好，以下是23年体育类专业体育最低录取成绩供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南经济管理学院",
        "title": "云南经济管理学院-招录",
        "question": "文科357，美术专业255.2今年报贵校会被录取吗",
        "answer": "同学，你好，可以在一志愿报考我校专科批次艺术类专业，希望很大，填报志愿代码：5331，招生咨询电话：0871-68314770"
    },
    {
        "schoolName": "云南科技信息职业学院",
        "title": "云南科技信息职业学院-就读情况",
        "question": "老师，请问318的文科成绩，排在122580位，有机会就读贵校吗？",
        "answer": "有机会，200分以上均可填报我校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "西双版纳职业技术学院",
        "title": "西双版纳职业技术学院-三校生",
        "question": "机械242能上贵校吗 机械304能上贵校吗",
        "answer": "对不起，昨天没注意，今年我们有机械类招生，第一次招生会录取到多少分，我们也不清楚"
    },
    {
        "schoolName": "昆明艺术职业学院",
        "title": "昆明艺术职业学院-昆明艺术职业学院",
        "question": "老师，你好。四川2024年文科美术生，文化分280，专业分213，综合分406，有希望上贵校的视觉传达设计和室内艺术设计专业吗？",
        "answer": "同学你好，我院艺术类录取原则：文化、专业成绩达到四川省招生考试院划定的专科最低录取分数线，按文化总成绩（含照顾分）&divide;文化满分&times;;50+专业成绩除专业满分&times;50 排序，从高往低择优录取，学校所有专业认可经教育部同意的生源所在地省级招生考试机构制定的加分优惠政策。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明艺术职业学院",
        "title": "昆明艺术职业学院-外省考生",
        "question": "广西文史音乐生 文化276 综合分424，外语日语，报考贵校成功机率大吗？",
        "answer": "同学你好，我院艺术类录取原则：文化、专业成绩达到广西招生考试院划定的专科最低录取分数线，按文化总成绩（含照顾分）&divide;文化满分&times;50+专业成绩&divide;专业满分&times;50 排序，从高往低择优录取，我院在广西有音乐表演（声乐）的招生计划，考试外语语种不限。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明艺术职业学院",
        "title": "昆明艺术职业学院-舞蹈生咨询",
        "question": "老师好，舞蹈203.94 文化240 是否可以报考本校 本校身高是否有限制 是否有政策加分",
        "answer": "同学你好，我院艺术类录取原则：文化、专业成绩达到四川省招生考试院划定的专科最低录取分数线，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×50+专业成绩÷专业满分×50 排序，从高往低择优录取，我院对身高没有限制，学校所有专业认可经教育部同意的生源所在地省级招生考试机构制定的加分优惠政策。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明艺术职业学院",
        "title": "昆明艺术职业学院-昆明艺术职业学院",
        "question": "请问四川文科314音乐表演美声228教育218被录取的几率大吗？可以报什么专业？",
        "answer": "同学你好，我院艺术类录取原则：文化、专业成绩达到四川省招生考试院划定的专科最低录取分数线，按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×50+专业成绩÷专业满分×50 排序，从高往低择优录取，你可以填报我院音乐表演（声乐）专业。录取实行按专业平行志愿投档，原则是：分数优先、遵循志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-咨询",
        "question": "请问，云南文科418分位次78830报畜牧兽医、动物医学、宠物医疗技术有希望吗？",
        "answer": "我校畜牧兽医、动物医学、宠物医疗技术专业录取分数较高，你这个分数被录取的几率很大。为了提高能被我校录取的概率，建议你可以再报一个历年录取分较低的专业保底。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科350还有机会吗？",
        "answer": "您的分数被我校录取的几率不高。建议报考我校的话选择服从调剂，这样能被录取的几率大一些。建议可以报考物联网应用技术、农业电气化技术、园艺技术等往年录取分数较低的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-招生",
        "question": "Q 贵校今年招四川的考生吗？四川招生的专业有哪些",
        "answer": "今年在四川招生的，招生专业有：烟草栽培与加工技术、动物医学、畜牧兽医、中医养生保健、婴幼儿托育与服务。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-寻求意见",
        "question": "麻烦问一下理科378能报些什么志愿",
        "answer": "您的分数可以尝试报考我校大多数的专业。主要看你喜欢什么专业，你可以登录我校官网：http://www.yxnzy.net/zsjy/channels/411.html  查看往年录取分数线，综合考虑选择报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科384，位次97740有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你可以参考往年录取分数预估，目前还不能给您很确切的答复。但能被录取的几率较大，欢迎报考玉溪农业职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "川理409，请问可以报考贵校的畜牧兽医和动物医学吗",
        "answer": "您的分数被我校录取的几率很大，欢迎报考玉溪农业职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-专业录取",
        "question": "老师你好，文科生386可以报贵校吗，能不能报护理专业和动物医学，中医康复技术，谢谢",
        "answer": ".我校今年不招护理专业，您的分数可以报我们学校，有一定的机会能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "服从调剂录取后可以转专业吗？",
        "answer": "原则上我校不允许随意转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-咨询",
        "question": "四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取什么专业？服从调剂",
        "answer": "我校今年在四川理工类只招畜牧兽医、烟草栽培与加工技术、动物医学三个专业。您可以尝试报考，有一定机会能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-分数",
        "question": "373可以被贵校录取什么专业呢？文科生",
        "answer": "您的分数可以尝试报考我校物联网应用技术、农业电气化技术、现代农业技术。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科总分426位次74076能被贵校药学专业录取吗",
        "answer": "您的分数有机会被我校药学专业录取，为提高被我校录取的几率，建议同时填报其他往年录取分稍低的专业，同时选择服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，四川理科402有机会被贵校畜牧兽医录取吗",
        "answer": "您的分数有机会被我校录取，欢迎报考玉溪农业职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-四川文科428想要报考动物医学。",
        "question": "动物医学录取概率大不大，以及就业前景怎么样？对身体有什么要求吗？谢谢老师",
        "answer": "因为我校每年在四川招生人数很少，所以往年录取分数参考意义不大。当你的分数还是有机会被我校录取。就业前景很好的，通过考试可以获得兽医师资格证。本专业对身体没有太大要求。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-咨询",
        "question": "请问，文科生报动物医学专业后要学理科类科目吗？",
        "answer": "不管文科还是理科，专业课程都是一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "四川考生404可以被贵校畜牧兽医或动物医学录取吗",
        "answer": "您的分数被我校录取的几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-老师您好，我文科414分，被名校的中药学专业录取的概率大吗",
        "question": "我报考了名校的中医学和药学，如果两个未被录取到其他的专业能。转专业吗",
        "answer": "您被我校录取的几率较大，但由于中药学、药学专业往年录取分数都较高，建议您除了这两个专业再报其它专业。这样被我校录取的几率会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-三校生计算机365录取机率大吗",
        "question": "三校生计算机365录取机率大吗",
        "answer": "您的分数有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "理工150000左右能不能被贵校计算机专业录取？",
        "answer": "您的分数如果在310以上，被我校录取的几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "护理专业文科大概几分录取",
        "answer": "我校今年不招护理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "文科373可以报考哪些专业",
        "answer": "您的分数被我校录取的几率不大。但可以尝试报考物联网技术、农业电气化技术，有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-咨询",
        "question": "请问，云南文科418分位次78830报畜牧兽医、动物医学、宠物医疗技术有希望吗？",
        "answer": "我校畜牧兽医、动物医学、宠物医疗技术专业录取分数较高，你这个分数被录取的几率很大。为了提高能被我校录取的概率，建议你可以再报一个历年录取分较低的专业保底。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科350还有机会吗？",
        "answer": "您的分数被我校录取的几率不高。建议报考我校的话选择服从调剂，这样能被录取的几率大一些。建议可以报考物联网应用技术、农业电气化技术、园艺技术等往年录取分数较低的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-招生",
        "question": "Q 贵校今年招四川的考生吗？四川招生的专业有哪些",
        "answer": "今年在四川招生的，招生专业有：烟草栽培与加工技术、动物医学、畜牧兽医、中医养生保健、婴幼儿托育与服务。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-寻求意见",
        "question": "麻烦问一下理科378能报些什么志愿",
        "answer": "您的分数可以尝试报考我校大多数的专业。主要看你喜欢什么专业，你可以登录我校官网：http://www.yxnzy.net/zsjy/channels/411.html  查看往年录取分数线，综合考虑选择报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科384，位次97740有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你可以参考往年录取分数预估，目前还不能给您很确切的答复。但能被录取的几率较大，欢迎报考玉溪农业职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取率",
        "question": "老师，文科340分报贵校的大数据与会计和现代农业技术有没有机会可以录取啊？录取的机会大不大？并且服从调剂",
        "answer": "您的分数被我校录取的几率不大，但你还是可以尝试报考。服从调剂可以提高被录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "录取理科273位次166460想要报考贵校的园林技术和大数据与会记有希望被录取嘛",
        "answer": "您的分数我一定被我校录取的几率，你可以尝试报考。服从调剂可以提高被录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-该校的录取比例是多少？",
        "question": "是否分配工作，专升本的录取率是多少？",
        "answer": "考生你好，第一。现在的录取规则采取“平行志愿，择优录取”，不设投档比例。第二，现在全国高校工作就业都是采取“双向选择，自主就业”，没有分配工作的说法，但我校会组织各种校园招聘会，促进就业。第三，专升本录取率学校官网有过报道，我校2023年专升本报名人数1730人，上线1224人，上...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "我理科考313有机会被该校录取吗？",
        "answer": "您的分数有被我校录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-三校生",
        "question": "三校生烹饪类报贵校烹饪专业需要多少分",
        "answer": "目前无法预测录取分数，要看报志愿的情况。2023年三校生烹饪专业录取最低分是388."
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-就读情况",
        "question": "老师，318的文科，位列122580.请问可以就读贵校的电气自动化技术，大数据会计，或者是婴幼儿托育吗？",
        "answer": "您的分数被我校录取的几率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "文科429位次72355能被贵校药学录取吗",
        "answer": "您的分数被我校药学专业录取的几率较大。但为了能保证被我校录取，建议你再报一两个往年录取分稍微低一点的专业，或者今年新招生的专业，例如：物联网技术、农业电气化、现代农业技术等。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-2024学校录取",
        "question": "请问云南文科生412能够报考本校动物医学专业吗? 谢谢",
        "answer": "您的分数被我校动物医学专业录取的几率较大。但为了能保证被我校录取，建议你再报一两个往年录取分稍微低一点的专业，或者今年新招生的专业，例如：物联网技术、农业电气化、现代农业技术等。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取四川文科375，有机会录取贵校烟草栽培与加工技术嘛",
        "question": "四川文科375，位次140032有机会录取贵校烟草栽培与加工嘛",
        "answer": "您的分数有一定被我校录取的几率，建议你可以报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问文科446分位次62686被贵校畜牧兽医和动物医学专业录取的几率大吗",
        "answer": "你的分数被我校畜牧兽医、动物医学录取的几率非常大，欢迎报考玉溪农业职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "云南理科375能报贵校的中药学吗？",
        "answer": "你的分数被我校中药学专业录取的可能很大。欢迎报考玉溪农业职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-三校316报婴幼儿服务与管理能被录取吗？",
        "question": "三校316报婴幼儿服务与管理能被录取吗？",
        "answer": "您的分数被我校录取的几率不大，但还是可以报考试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-志愿",
        "question": "理科320能报贵校的药学 动物医学吗？ 或者可以报哪些志愿",
        "answer": "我校畜牧兽医、动物医学、宠物医疗技术、药学专业录取分数较高，你这个分数有被录取的几率。为了提高能被我校录取的概率，建议你可以再报一个历年录取分较低的专业保底，例如物联网应用技术、农业电气化技术、水产养殖技术等。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-专升本",
        "question": "请问贵校的所有专业都可以专升本吗？",
        "answer": "我校所有专业都可以参加专升本考试，2024年我校1730名同学参加专升本考试吗019人被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-咨询",
        "question": "请问，云南文科418分位次78830报畜牧兽医、动物医学、宠物医疗技术有希望吗？",
        "answer": "我校畜牧兽医、动物医学、宠物医疗技术专业录取分数较高，你这个分数被录取的几率很大。为了提高能被我校录取的概率，建议你可以再报一个历年录取分较低的专业保底。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科350还有机会吗？",
        "answer": "您的分数被我校录取的几率不高。建议报考我校的话选择服从调剂，这样能被录取的几率大一些。建议可以报考物联网应用技术、农业电气化技术、园艺技术等往年录取分数较低的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-招生",
        "question": "Q 贵校今年招四川的考生吗？四川招生的专业有哪些",
        "answer": "今年在四川招生的，招生专业有：烟草栽培与加工技术、动物医学、畜牧兽医、中医养生保健、婴幼儿托育与服务。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-寻求意见",
        "question": "麻烦问一下理科378能报些什么志愿",
        "answer": "您的分数可以尝试报考我校大多数的专业。主要看你喜欢什么专业，你可以登录我校官网：http://www.yxnzy.net/zsjy/channels/411.html  查看往年录取分数线，综合考虑选择报考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科384，位次97740有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你可以参考往年录取分数预估，目前还不能给您很确切的答复。但能被录取的几率较大，欢迎报考玉溪农业职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-招生",
        "question": "今年招福建考生吗，理科339可以报考畜牧兽医吗",
        "answer": "我校在福建没有招生计划。感谢您的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "理科329能不能被室内设计录取",
        "answer": "您的分数被我校室内设计技术录取的几较大。为确保能被我校录取，建议也报几个其它专业，例如物联网应用技术、农业电气化技术等；也可以填报服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆女理科383分位次112800可不可以被贵校的动物医学专业录取吗",
        "answer": "您的分数能被我校动物医学专业录取的几率非常大，欢迎报考玉溪农业职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "请问老师 文科生370分 能被贵校烟草栽培与加工技术录取吗？ 毕业后就业几率大吗？",
        "answer": "您的分数被我校录取的几率不高。建议报考我校的话选择服从调剂，这样能被录取的几率大一些。建议报考物联网应用技术、农业电气化技术、园艺技术等往年录取分数较低的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-分数是368能否被高校录取",
        "question": "觉读该高校的宠物医疗技术和动物医学专业的风险是否高",
        "answer": "您的分数被我校宠物医疗技术和动物医学专业录取的几率较大。欢迎报考玉溪农业职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "请问老师文化370 能被贵校录取什么专业",
        "answer": "您的分数被我校录取的几率不高。建议报考我校的话选择服从调剂，这样能被录取的几率大一些。建议报考物联网应用技术、农业电气化技术、园艺技术等往年录取分数较低的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-三校生",
        "question": "老师我是一名三校生在这我有几个问题想问一下：（1）该校的出行方便吗（2）该校的校园环境如何（3）397想上该校的计算机类的专业有机会吗",
        "answer": "我校出行方便，门口有公交车直达玉溪市区；"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "请问云南文科425，位次74283有希望被贵校的食品检验检测技术录取吗？",
        "answer": "你这个分数被我校食品检验检测技术录取的可能性非常大，欢迎报考玉溪农业职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-希望快速解答",
        "question": "你好，四川考生理科考了344有机会进入贵校吗",
        "answer": "你这个分数被我校录取的可能非常大，欢迎报考玉溪农业职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-录取",
        "question": "云南省文科生429省内排名72355",
        "answer": "你这个分数被我校录取的可能非常大，欢迎报考玉溪农业职业技术学院！"
    },
    {
        "schoolName": "玉溪农业职业技术学院",
        "title": "玉溪农业职业技术学院-该校兽医专业在高本贯通培训计划里或者可专升本吗",
        "question": "该校兽医专业在高本贯通培训计划里或者可专升本吗",
        "answer": "我校畜牧兽医专业今年不属于高本贯通培养计划。我校高本贯通专业为：现代农业技术，贯通玉溪师范学院农学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-录取",
        "question": "贵州文322，位次8w。和理302。有希望录取贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校去年贵州省招生文史类最低分373分，理工类最低分309分，你可以参考下。方便你填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-云南能源",
        "question": "云南文科生386分可以报什么，谢谢",
        "answer": "考生你好，你可以登陆云南能源职业技术学院官网—招生就业—招生信息网—历年招生查看下2023年各专业录取分数线情况，这样你也比较方便填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-云南能源",
        "question": "云南文科生386分可以报什么，谢谢",
        "answer": "考生你好，你可以登陆云南能源职业技术学院官网—招生就业—招生信息网—历年招生查看下2023年各专业录取分数线情况，这样你也比较方便填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-请问贵校的计算机类专业都可以专升本吗",
        "question": "请问贵校的计算机类专业都可以专升本吗",
        "answer": "考生你好，可以的，只要本科院校有对应专业都可以进行专升本的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-录取",
        "question": "云南理科370填报供用电技术能被录取吗",
        "answer": "考生你好，你可以填报志愿，但能否录取不确定，因为不确定有多少人填报等，你可以登陆云南能源职业技术学院官网—招生就业—招生信息网—历年招生查看下2023年各专业录取分数线情况，这样你也比较方便填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-云南能源职业技术学院招生",
        "question": "请问贵校今年招河北考生吗？“机械制造及自动化”专业393有机会进吗？",
        "answer": "考生你好，今年在河北有六个招生计划，文理各三个，今年是第一年招生，应该希望挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-理科342分是否可以报考工程造价专业？专升本率大概是多少？",
        "question": "是否可以报考工程造价专业？专升本率大概是多少？",
        "answer": "考生你好：可以报考工程造价专业，但最终以录取结果为准。你可以登陆云南能源职业技术学院官网—招生就业—招生信息网—历年招生查看下2023年各专业录取分数线情况，这样你也比较方便填报志愿。专升本主要是看个人学习情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-位置",
        "question": "电气自动化专业在那个校区",
        "answer": "考生你好：这个专业是在麒麟校区"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-希望大不大",
        "question": "文化440 电气自动化",
        "answer": "考生你好：希望挺大的，你可以看下我校机电学院相关专业，参考2023年录取分数线情况，希望都挺大的。你也可以登陆云南能源职业技术学院官网——招生就业——招生信息网——历看招生查看下2023年我校各批次各专业录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-录取",
        "question": "青海文科考生340位次9922有机会报考该校电气自动化技术专业吗",
        "answer": "考生你好，参考2023年我校在青海录取的最低分情况，是有机会的，但最终以录取结果为准，也欢迎来云南能源职业技术学院就读。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-录取",
        "question": "你好，江西理科423排名17万左右，有望录取该校药品经营与管理专业吗？",
        "answer": "你好，参考去年录取分数线的话，希望挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-录取江西物理组有招生计划吗老师",
        "question": "江西物理组有招生计划吗290报考贵校有机会吗",
        "answer": "有计划的，去年这个类别组的最低分是264分，应该还是有机会，但最终以录取结果为准哦。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-三校生",
        "question": "三校生295计算机有机会上贵学校吗",
        "answer": "机会是有的，但最终得根据你填报志愿情况看最终录取结果，你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生查看下2023年我校三校生各类别录取的分数线情况，方便你填报相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-录取",
        "question": "文科331能就读贵校什么专业",
        "answer": "考生你好：你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生查看下2023年我校各专业各批次录取的分数线情况，方便你填报相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-文科381位次99292有机会录取现代文秘吗",
        "question": "文科381位次99292有机会录取现代文秘吗",
        "answer": "考生你好：参考2023年录取分数线情况是有机会录取的，但最终根据你志愿情况以录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-河南理科293",
        "question": "河南考生理科293可以报贵校哪些专业，贵校去年最低分数为多少",
        "answer": "考生你好：我校今年在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-高本贯通批",
        "question": "云南理科426有机会进入高本贯通批吗，升本科需要参加什么考试？",
        "answer": "考生你好：有机会，但最终以录取结果为准，升本转段测试目前还不清楚，到时候是由本科院校组织。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-录取",
        "question": "湖南333分能进贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年在湖南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-三校生",
        "question": "机械242能上贵校吗 机械304能上贵校吗",
        "answer": "考生你好：只要达到云南省公布的三校生各类别分数线都可以报，两个分数应该都有我希望的，但是最终以录取结果为准。我校今年三校生机械类有机械制造及自动化、机电一体化技术两个专业，你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生查看下2023年我校三...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-咨询",
        "question": "我理科407分,能否报贵校高本贯通？",
        "answer": "考生你好，你可以填报的，高本贯通是今年开始的试点项目，没有往年分数线参考，所以不能明确告诉你说一定能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比为多少",
        "answer": "考生你好，我校投档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-理科310",
        "question": "理科310有望报考贵校电力方面专业吗？",
        "answer": "考生你好：可以报考我校相关专业，但是最终能否录取不知，今年的分数线是要录取后才知道，但是你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生查看下2023年我校各专业各批次录取的分数线情况，方便你填报相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师河北理科326有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好：我校河北今年有招生计划，录取希望挺大的，欢迎你报考我校，但最终以录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-录取",
        "question": "理科408能填报贵校高本贯通批光伏工程技术专业吗",
        "answer": "考生你好，可以填报的，只是高本贯通是今年开始的试点项目，没有往年分数线参考，所以不能明确告诉你说一定能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-三校生",
        "question": "餐饮智能管理对视力有要求限制吗？",
        "answer": "考生你好：没有这方面要求。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-三校生",
        "question": "三校省机械类高考276可以上吗",
        "answer": "考生你好：只要达到云南省公布的三校生各类别分数线都可以报，但是最终以录取结果为准。我校今年三校生机械类有机械制造及自动化、机电一体化技术两个专业，你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生查看下2023年我校三校生各类别录取的分数线情况...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-三校生",
        "question": "431分有机会被婴幼儿托育服务与管理录取吗",
        "answer": "考生你好：参考2023年录取的分数线，这个分数应该希望挺大的，但最终以录取结果为准，你也可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生查看下2023年我校各专业各批次录取的分数线情况，方便你填报相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-三校316报社区管理和婴幼儿有机会录取吗",
        "question": "三校316报社区管理和婴幼儿有机会录取吗",
        "answer": "考生你好：你可以填报这两个专业，但是最终能否录取不知，今年的分数线是要录取后才知道，但是你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生查看下2023年我校各专业各批次录取的分数线情况，方便你填报相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-三校生",
        "question": "三校生烹饪类报贵校烹饪专业需要多少分",
        "answer": "考生你好：今年的分数线要录取后才知道，你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生查看下2023年我校各类别三校生录取的分数线情况，方便你填报相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-咨询",
        "question": "毕业以后，有什么企业到贵校招人？ 请问招生咨询电话是多少？",
        "answer": "考生你好：学校先后与中国核工业建设有限公司、云南能源投资集团有限公司、云南省煤炭产业集团有限公司、曲靖巿德方纳米科技有限公司、曲靖隆基硅材料有限公司、曲靖晶龙电子材料有限公司、曲靖阳光新能源股份有限公司、信义集团（信义玻璃、信义光能、信义储电、信义能源)、山东能源集团、贵...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-三校生",
        "question": "360能报电气自动化吗",
        "answer": "考生你好，可以报考的。但这个专业的三校生类别是三校生电工类，你看下自己的类别是否一致，因为不能跨类别报考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-文科 体育特长生",
        "question": "高考分数337 体育分72专项是32 有机会报告贵校吗？若有哪些专业符合要求？",
        "answer": "考生你好，有机会但最终能否录取还是未知，你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生查看下2023年我校各专业各批次录取的分数线情况，方便你填报相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-高本贯通",
        "question": "理科414能够报高本贯通吗",
        "answer": "考生你好，可以报的，高本贯通是今年开始的试点项目，没有分数线参考，所以不能明确告诉你说一定能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-录取",
        "question": "福建理科384分服从调剂，有机会报考本校吗？",
        "answer": "考生你好，我们今年没有福建的招生计划，实在抱歉"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-河南录取",
        "question": "河南理科308可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年没有河南的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-云南三校生",
        "question": "请问贵校上年经济管理类专业最低录取分数线是多少",
        "answer": "考生你好，你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生，查看下2023年经济管理类的录取分数线，方便你更好的填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-2024届历史类高考生",
        "question": "请问贵校有没有设立光伏发电技术，对选科有没有什么要求",
        "answer": "我校有光伏工程技术，但是贵州省光伏工程技术专业没有招生技术，我校在贵州招生有其它专业，你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生，查看下我校省外招生计划中贵州的招生专业及计划，方便你更好的填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-老师你好，理科350能被贵校计算机网络技术和应用技术录取吗？",
        "question": "。",
        "answer": "考生你好，可以报考相关专业，但最终以录取结果为准，不能肯定的说一定会被录取。你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生查看下2023年我校各专业各批次录取的分数线，方便你填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师，理工，201分，可以填报贵校吗",
        "answer": "考生你好，你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生，查看下2023年各专业各批次录取分数线。方便你更好的填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-录取",
        "question": "文科350还有机会吗？哪个专业希望大一点？",
        "answer": "考生你好，这个你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生栏目查看下2023年我校各专业各批次录取的分数线情况，方便你填报志愿。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-理科419能报3加2吗",
        "question": "理科419能报3加2政策吗",
        "answer": "考生你好，可以报3+2贯通专业，但是最终以录取结果为准，我校高本“3+2”贯通培养专业是光伏工程技术，前三年在云南能源职业技术学院麒麟校区就读 ，通过转段测试升入本科学段，本科是在昆明理工大学就读，详细信息你可以登陆"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-四川文科",
        "question": "贵校今年在四川有招生计划吗？分数353分有希望被录取吗",
        "answer": "我校今年在四川有招生计划的，共有七个专业，参考云南分数线情况希望挺大，但是具体还是得看你填报志愿情况。你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网查看相关信息，方便你更好的填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-云南三校生",
        "question": "经济管理类三校生高考428分有机会被贵校录取吗？贵校上年录取分数线是什么",
        "answer": "考生你好：参考去年分数线情况的话，你这个分数是比较有优势的。今年我校三校生经济管理类专业有冷链物流技术与管理、大数据与会计两个专业，如果想查看详细的招生情况，你可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科379，位次100317能被贵校的智慧养老服务与管理专业录取吗？",
        "answer": "考生你好：我校2023年智慧健康养老服务与管理专业录取最低分是376分，你可以参考下。你也可以登陆云南能源职业技术学院官网（www.ynny.cn）—招生就业—招生信息网—历年招生，查看下2023年我校各专业各批次录取的分数线，方便你填报相关专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-三校生",
        "question": "请问一下三校生计算机专业390能上吗",
        "answer": "考生你好：欢迎你报考我校，今年我校三校生计算机类有软件技术、信息安全技术应用两个专业可以填报，你选择的机会也挺多，但是今年具体分数线是多少要录取之后才清楚，所以具体你可以登陆我校官网—招生就业—招生信息网—历年招生下边查看下2023年我校三校生各类别各专业录取的最低分数线，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-分数",
        "question": "老师好，三校生计算机413分能上这个学校吗",
        "answer": "考生你好：你这个数参考2023年录取的分数线希望还是挺大的，今年我校三校生计算机类有两个专业可以填报，你选择的机会也挺多，具体你可以登陆我校官网—招生就业—招生信息网—历年招生下边查看下2023年我校三校生各类别各专业录取的最低分数线，方便你更好的填报相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-体育",
        "question": "文化328体育74能被录取嘛",
        "answer": "考生你好：你这个分数的话具体得看是哪个专业，你可以登陆我校官网—招生就业—招生信息网—历年招生下边查看下2023年我校文史、理工各批次各专业录取的最低分数线，方便你更好的填报相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-3加2项目怎么报志愿",
        "question": "我是云南考生，离本科线波动15分内，该怎么报考该校的3+2项目转昆明理工的电气工程及其自动化",
        "answer": "我校省编代码5336，云南能源职业技术学院，你搜代码或是输入学校名称都行。然后再选择专业，高本3+2项目专业只有光伏工程技术，你搜索到这个专业即可。"
    },
    {
        "schoolName": "云南能源职业技术学院",
        "title": "云南能源职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 2024年三校生计算机信息类招几个专业啊，我想报考 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "同学你好：1.2024年我校三校生计算机类专业有信息安全技术和软件技术两个专业，你也可以在志愿指南里面查看具体的招生计划数。2.学校住宿是六人间，分麒麟校区和沾益两个校区，计算机类的专业是在沾益校区，两个校区交通都方便的。3.这个具体看学生工作处的安排，这是学生管理方面的内容。4....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "重庆文科463位次23350可以报汉语言法学新闻学吗",
        "answer": "重庆去年录取的最高分是477，最低分是415.可以结合去年的省控线作为参考。汉语汉和法学报考的人数可能会多，分数要求会相对高一点。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "你好，我是广东历史类考生，高考分数478，排位53912，服从调剂报考贵校录取机会大吗？",
        "answer": "去年录取的最高分是488，最低分是481.结合去年省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-重庆美术生",
        "question": "您好，请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，被贵校某些专业录取的概率大吗",
        "answer": "双上线可报考。具体分数线可以登录官网，能查看到过去两年的录取分数情况，可以作为报考的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-云南大学滇池学院广东音乐",
        "question": "老师好，我是2024广东音乐表演、民族声乐专业学生，双过线，综合分457排名3560，想报贵校音乐表演声乐专业有机会录取吗？谢谢！",
        "answer": "双过线报考有机会。具体分数线可以登录官网，能查看到过去两年的录取分数情况，可以作为报考的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "您好！安徽考生历史方向463，位次44688，报考成功贵校的几率大吗？",
        "answer": "安徽去年录取最高分是467，最低分是464，请结合省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-报考",
        "question": "江苏文科478 50548有机会吗？如果服从调剂是进档不退档吗?有无专业级差？谢谢！",
        "answer": "江苏去年录取最高分是478，最低分是474。可结合省控线做综合考量。无专业级差。服从调剂的话一般都不退的。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-咨询",
        "question": "老师您好，四川文科486能报贵校吗？贵校住宿如何？有无转专业政策？",
        "answer": "四川去年文科录取最高分是500，最低分是468。可结合省控线综合考量。暂无转专业政策。住宿四人间、六人间都有。上床下桌独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-河北体育生",
        "question": "河北体育生历史综合533可以报考什么专业",
        "answer": "双上线可报考。建议登录学校官网，可以查看到过去两年的录取分数线情况，可以结合省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-滇池学院",
        "question": "请问贵校美术类专业对色盲有限制吗？",
        "answer": "招生简章没有明确规定。但是如果是美术类专业，不是特别建议。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-咨询",
        "question": "河南理科413可以报贵校吗？学费是多少？",
        "answer": "河南去年录取最高分是458，最低分是434.可以结合去年的省控线作为参考。专业不同学费不同。大概是2.2万左右。具体的可以登录官网查看招生简章，有费用公示。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-浙江考生 美术类",
        "question": "老师您好！ 浙江 美术类综合 517分，位次B-12522 专业类：视觉传达设计类 今年能否被贵校录取",
        "answer": "艺考类双上线可报考。具体分数线情况可登录学校官网，可以查看到过去两年的分数线公示，作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-浙江考生 美术类",
        "question": "老师您好！ 浙江 美术类综合 517分，位次B-12522 专业类：数字媒体艺术类、视觉传达设计类 今年能否被贵校录取",
        "answer": "双上线可报考。具体分数线登录官网可以看到过去两年的录取分数情况，可以结合当年的省控线作为一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "您好，新疆理科普通类269分位次40613有希望报考贵校吗",
        "answer": "新疆去年录取的最高分是321，最低分是299.可以结合往年的省控线作为一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "老师，你好，我是安徽物化生考生，467，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "安徽去年录取的最高分是441，最低分是433.可以结合去年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-山东政史地482，位次224609,有希望报贵校汉语言文学吗",
        "question": "山东政史地482，224609位次，有望报考贵校汉语言文学或会计学吗",
        "answer": "山东去年录取的最高分是488，最低分是470，请结合往年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "四川文科470位次64557~65445被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "四川去年录取的最高分是500，最低分是468.请结合往年的录取分数线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "老师您好，山东考生物生政450报贵校有录取概率吗",
        "answer": "山东去年录取最高分是488，最低分470.可以结合往年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "双上线可报考，具体分数线可以登录网站，可以看到过去两年的分数线作为报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-请问重庆文科466 排名22632能在贵校上什么专业",
        "question": "请问重庆文科466 排名22632能在贵校上什么专业",
        "answer": "重庆去年录取最高分是477，最低分是415.请结合去年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取云南滇池学院",
        "question": "您好，24届云南文科510分，位次29820，报考贵校，被录取的概率大吗？贵校投档比例是多少？",
        "answer": "比例100%。高于二本线30分，还是很有机会的。不同专业的录取分数线不同，可以登录官网，能查看到过去两年各个专业的录取分数线，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-滇池学院",
        "question": "你好，河南文科452，过本科线24分，位次75749，第一志愿报贵校，能被法学或者汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "河南去年录取最高分是510，最低分是479.请结合去年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-滇池",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "广东去年录取最高分是488，最低分是481.请结合去年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "云南考生504 位次在31720到312203 可以报考汉语言文学专业和法学专业吗",
        "answer": "汉语言去年的录取最高分时524，最低分是490.法学去年录取的最高分是510，最低分是488.去年的二本省控线是465。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-报考",
        "question": "福建物生地 469排名97098 有机会录上贵校的法学经管类专业吗",
        "answer": "福建去年录取的最高分是473，最低分是446.请结合去年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-征集志愿",
        "question": "福建物理439排名117793物生政，有希望被该贯通录取吗",
        "answer": "福建去年录取的最高分是473，最低分是446，请结合去年的二本线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-河北历政地475位次50751有希望上贵校哪个专业",
        "question": "、",
        "answer": "登录官网查看所有专业的往年录取分数线，结合往年的省控线综合考量。无法做针对性的专业推荐。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-咨询",
        "question": "我们该校今年在河南是扩招还是缩招？扩招或者缩招多少人？",
        "answer": "今年河南招生计划68人。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-咨询",
        "question": "请问该校的投档比是多少？档案进入该校退档几率多大？",
        "answer": "投档比100%。看你的成绩，如果分数高就会被录取，退档几率为0。考试院按成绩高低来投档，如果分数低没有竞争过其他考生，它也不会把你投过来，退档率也为0。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-高考招生",
        "question": "老师您好，我是上海美术生文化320，专业211，投档分数392.1，投档排名5618，有希望报考贵校本科吗？",
        "answer": "过二本线可报考。登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-河南文科439分位次87279有可能录取吗？",
        "question": "想报贵校的新闻学专业，请问有希望录取吗？",
        "answer": "河南去年录取的最高分时510，最低分是479.请结合河南去年的二本线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "老师您好，河北体育类专业分数314.45，文化分数355，综合分数519.216 物理组总排名2052 可以报考贵校吗",
        "answer": "去年录取的文化分最高分382，最低分312；专业分最高分322，最低分308.可以结合去年的线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取与退档",
        "question": "您好，我是云南省考生，分数456，排名79230，想咨询是否有希望被录取到贵校法学专业，若勾选服从调剂是否会被退档",
        "answer": "法学去年录取的最高分是483，最低分是427，请结合去年的二本线综合考量。被录到的话不会。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，位次178870，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "江苏去年录取最高分是477，最低分是456，请结合去年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "100%。双上线可考虑报考。是否报考需要自己考量。无法确保报考就100%不会滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-本校四六级可以什么时候考",
        "question": "需要什么材料",
        "answer": "根据教育部教育考试院的统一安排为准。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-汉语言专业今年录取最低多少分",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "去年录取最低分比二本线高25分左右。供参考。一般不可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "广东去年录取最高分是488，最低分是481.请结合去年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "老师您好，我是云南考生。分数416排名107007，有希望上贵校吗？",
        "answer": "按照往年的情况来看，要过二本线。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-文科493位次39774有希望报考贵校法学吗",
        "question": "住宿费多少",
        "answer": "法学去年录取最高分是510，最低分是488。结合去年的二本线来看。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "我是云南本省考生，文科体育，专业75，文化406，有希望被录取吗？",
        "answer": "双上线可报考"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "重庆文科459分能被贵校录取吗",
        "answer": "重庆去年录取最高分477，最低分是415，可以结合去年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "湖北物生地475有望被贵校录取吗",
        "answer": "湖北去年录取最高分是468，最低分是440.可以结合去年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-江苏物地生",
        "question": "老师好，江苏物生地477分位次171388，能报考吗？报考哪些专业？",
        "answer": "江苏去年录取的最高分是477，最低分是456，可结合去年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "想问一下云南理科420服从调剂有望被贵校录取吗？",
        "answer": "根据去年的分数线来看，理科录取的最低分是比二本线高10分。这个分数有风险。如果要冲滇池学院，也要再写其他学校作为保底。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "江苏历史美术生一万九千名左右，看到贵校今年在江苏扩招至160位学生，是否有望被贵校录取",
        "answer": "江苏去年文化分录取最高分是407，最低分是384；专业分录取最高分是206，最低分是188.可以结合去年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "江苏历史美术生一万九千名左右，是否有望被贵校录取",
        "answer": "江苏去年录取文化最高分是407，最低分是384；专业分最高分206，最低分是188.可结合去年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-学校代码",
        "question": "老师，招生考试报上你们的专业代码是不是不对，法学，汉语言文学，会计学的代码填上去都是没有该专业",
        "answer": "法学专业代码030101，汉语言文学050101，会计学120203"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "湖南文科生456省排45000录取机会大吗服从调剂",
        "answer": "湖南去年录取的最高分是458，最低分是444，请结合去年的省控线情况综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "老师您好，云南文科482，能够被贵校录取吗？",
        "answer": "按照往年的情况来看，一般要高于二本线15分左右。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-咨询",
        "question": "云南理科考生433分95288位次能录上吗？可以填报哪些专业",
        "answer": "过二本线可报考。登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。官网也有专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-四川考生",
        "question": "体育和文化双过线，体育考了74.04，能报考贵校吗",
        "answer": "双过线可报考。登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-广东美术类439总分，1万7千多名",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "双上线可报考。登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-四川舞蹈生，女生，文科，综合分404.125，排名：3666",
        "question": "四川舞蹈生，女生，文科，综合分404.125，排名：3666，专业和文化双过本科线，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "双上线可报考。登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取调剂咨询",
        "question": "看到贵校的招生计划中计算机专业是属于理工学院，云南考生432分排名95900报贵校计算机专业是否有希望，如果服从调剂是在理工学院专业内调剂还是在全部专业内调剂",
        "answer": "按照去年的情况来看，理工类录取的最低分是高于二本线10分左右。这个分数有机会。有全部专业范围内调剂的可能，但是会提前和考生取得联系，征求意见。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "文科496位次36541能被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "按照去年的情况来看，该专业录取的最低分是比二本线高25分。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-咨询",
        "question": "云南文科考生512分以第二志愿报考贵校法学，新闻学，汉语言文学被录取的概率大不大",
        "answer": "汉语言文学去年录取的最高分是高于二本线60分左右，录取的最低分是高于二本线25分。按照去年的情况来看，以第一志愿报考该专业有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "你好，贵州考生物理方向物化政380刚好踩线排位155060能报考贵校嘛",
        "answer": "按照去年的情况来看，录取的最低分是高于二本线10分。刚好踩线有风险。可以考虑冲一下，但是要合理填报志愿，再填写其他院校作为保底。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "重庆美术排名5763，综合分186",
        "answer": "双上线可报考。登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "陕西文科419，位次38800，能否被贵校录取？报考哪些专业录取概率大？",
        "answer": "陕西去年录取最高分是458，最低分是440.结合去年的省控线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-滇池学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "过二本线可报考。登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-您好，老师",
        "question": "老师，您好！陕西理科417,位次102350，报咱学校法学专业，有希望吗？服从调剂可以转专业吗？学校有考研点吗",
        "answer": "陕西去年录取最高分404，最低分是369.可以结合当年的省控线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "你好我是湖北美术生，文化专业双过线，综合分506.4，想报考贵校数字媒体艺术专业，服从调剂",
        "answer": "双过线可报考。登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-F贵州历史类454位次36907可以报贵校吗？",
        "question": "。",
        "answer": "贵州去年录取最高分是510，最低分是493，请结合去年的分数线考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "云南考生分数502位次33595有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年文科录取最低分是比二本线高15分左右，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "老师 您好！ 福建体育生 历史类 专业分81 文化分299 有希望报贵校吗？",
        "answer": "双上线可报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "老师 您好！请问福建体育生 文化299 专业81 有希望报贵姓吗？",
        "answer": "双上线可报考。供参考。可登录官网查看往年的分数线情况。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "四川文科491 排名46891 能上法学吗",
        "answer": "四川去年文科录取最高分是500，最低分是468，结合去年的二本线考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-可以转专业嘛",
        "question": "怎样才能转专业",
        "answer": "一般不可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-咨询",
        "question": "河南理科516可以报贵校计算机科学与技术吗？",
        "answer": "河南去年的录取最高分是510，最低分是479.请结合去年的分数线考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取:广东历史考生排名66418有希望吗，462，线上超34",
        "question": "录取:广东历史考生排名66418有希望吗，462，线上超34分，会计希望大吗",
        "answer": "广东去年录取最高分是488，录取最低分是481，请结合去年省控线考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取:广东历史考生排名66418有希望吗，462，线上超34",
        "question": "广东历史考生排名66418有希望吗，462，会计专业希望大吗",
        "answer": "广东去年录取最高分是488，最低分是481，请结合去年省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "文科435有机会被贵校录取吗",
        "answer": "过二本线可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "文科453有机会被贵校录取吗",
        "answer": "过二本线可报考。去年文科录取的最低分是比二本线高15分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-云南美术生（滇池学院）",
        "question": "文化418排名81708 艺术238.8排名9240 5/5 :67.666 3/7：62.893 录取概率大吗",
        "answer": "双上线可考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-专业",
        "question": "老师您好，请问贵校一年后可以申请转专业吗？谢谢",
        "answer": "一般不可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "老师您好，请问浙江考生选科史政生，总分498，位次171633有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "浙江去年录取最高分是551，录取最低分508.请结合去年的分数线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "陕西理科418，位次101526，贵校法学能录取吗",
        "answer": "陕西去年录取最高分是404，最低分是369，请结合去年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "云南文科498，服从调剂，能不能进该院校？",
        "answer": "超过二本线可报考。具体专业可登录官网查看过去两年的专业录取分数线，作为报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "云南美术生文科，文化420，专业243.6，第一志愿填报，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "双上线可报考，具体分数线可登录官网查看过去两年的分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "湖北省物地生位次137983有机会就读贵校吗",
        "answer": "湖北去年录取最高分数468，最低分440.结合去年的省控线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "是的。双上线可考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "云南理科426有希望吗",
        "answer": "过线有机会，如果想报考可以考虑冲一冲。但是要谨慎选择专业，同时考虑保底院校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "老师你好，我是理科体育生，体育87分，文化考了352分，请问能否报贵校体育教育",
        "answer": "双上线可考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-滇池学院",
        "question": "四川文科484能上什么专业？",
        "answer": "过二本线可报考。登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。官网也有专业介绍，可以了解。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "question": "请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "answer": "器乐一般是限制为钢琴。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-河南文科461排名68000多名报考汉语言学和法学 可以吗",
        "question": "河南文科461排名68000多名报考汉语言学和法学 可以吗",
        "answer": "登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。按照往年的情况来看，一般超过二本线25分左右考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-云南文科470，能冲本校的几率大吗",
        "question": "本校是公办吗",
        "answer": "过二本线可报考。不是公办。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "您好新疆文科308位次13700有机会报考本校吗",
        "answer": "过二本线可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-体育录取",
        "question": "老师您好 请问文科文化348 体育76.11 报考贵校的社会体育指导与管理专业 有希望被录取吗？",
        "answer": "双上线可报考。。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取，滇池",
        "question": "云南文科505，位次32204，有机会录取到法学吗",
        "answer": "去年法学录取最高分是510，录取最低分是488.结合去年的二本线来综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-体育生",
        "question": "文化409 体育专业77可以上你们学校吗",
        "answer": "双上线可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取4",
        "question": "云南文科500分能被贵校汉语言文学专业录取的概率有多大",
        "answer": "去年录取的最低分是比二本线高25分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-日语",
        "question": "云南考生理科高考438外语学的日语能报考贵校的日语专业",
        "answer": "日语专业去年录取最高分是450，最低分是416.请结合去年的二本线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-填报",
        "question": "您好，我是福建纯文考生高考分数443，排名23919，超过省控线12分，上你校的汉语言专业几率大吗",
        "answer": "福建去年录取的最高分是484，最低分是452.请结合二本线综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-分数线",
        "question": "2023年体育分数线最低多少分",
        "answer": "体育有两个专业，不清楚你咨询的那个，具体分数线可登录官网查看最高最低分。一般来看双上线可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-陕西文科442报汉语言文学法学会计学哪个可能性大一点",
        "question": "汉语言文学，法学，会计学",
        "answer": "高于二本线20分以上有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-报考",
        "question": "四川文科考生492分位次46106有希望报考贵校得汉语言文学专业或会计学专业吗",
        "answer": "高于二本线20分以上有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "云南理科排名86176，想报贵校的会计学和财务管理，被录取的概率有多少",
        "answer": "可以关注学校公众号【滇池学院招生就业处】左下角有招生微网，里面有往年的分数线情况，结合二本线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-文科，体育",
        "question": "文化437，体育78.27能到贵校体育相关专业学习吗？",
        "answer": "双上线可报考"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取咨询",
        "question": "请问云南文科498，想学贵校的财务管理或者法学专业，能被贵校录取吗？以及贵校的投档比是不是1：1的？",
        "answer": "财务管理去年录取最低分是480；法学录取的最低分是488。请结合去年的二本线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-专业",
        "question": "请问，本省理科441，能被贵校的电子信息工程专业录取吗",
        "answer": "去年该专业录取的最低分是416，请结合去年二本线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "云南文科500分能上贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "该专业去年录取最低分是490，请结合去年的二本线作为报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-江西物理组",
        "question": "江西物理组2024届455能报贵校计算机科学与技术吗",
        "answer": "过二本线可报考。具体专业分数线可以登录官网看看往年的分数线情况作为一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-四川体育",
        "question": "今年在四川体育专业录取计划人数是多少？",
        "answer": "15人"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-报考咨询",
        "question": "2024福建考生高考分数454，排名107734有机会报考贵校吗",
        "answer": "高二本线可报考，具体分数线情况可登录官网查看往年的录取分数线作为一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "海南省艺术文化双过线，综合288.4，排名1063，有机会上本校服装设计吗？",
        "answer": "双上线可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "福建历史类447，排名23048，能被贵校汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "福建去年录取最低分是452，最高分是484。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-老师如果被贵校录取后可以转专业吗？条件是什么？",
        "question": "老师如果被贵校录取后可以转专业吗？条件是什么？",
        "answer": "不可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-老师424分理科101543位，能被贵校会计和财务管理录取吗",
        "question": "老师424分理科101543位，能被贵校会计和财务管理录取吗？",
        "answer": "理科高二本线10分可以报考。这两个专业的话分会更高一点，具体的分数线可以登录官网参照往年的分数线情况。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "老师您好 文化427 专业239 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "艺考类的话双上线可以报考。具体分数线可以登录官网查看往年的录取分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "贵校汉语言专业今年在湖南招生吗",
        "answer": "该专业在湖南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "文科生文化390专业美术235.5文武五五综合分64.5。有希望吗？",
        "answer": "双上线就可以报考。今年是第一年采用五五综合分，没有办法给你更多的报考建议。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-食宿",
        "question": "请问贵校的宿舍安排如何？",
        "answer": "可登录学校官网，通过宣传册和官网相关内容进行了解。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-艺体录取",
        "question": "四川美术艺体理科综合分467.5有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "双上线可报考，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-专业",
        "question": "请问云南考生，位次72926，能报贵校的法学专业吗",
        "answer": "去年法学理科录取最低分是427，可以结合当年的二本线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "老师 您好 文科523分 位次24146 报考贵校的汉语言文学 录取的概率大吗 谢谢",
        "answer": "还是很有机会的。根据去年的录取分数线来看，去年该专业录取的最低分是490，最高分是524。去年的二本录取分数线是465."
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-理科生",
        "question": "云南理科生438能报贵校的物联网工程，计算机科学与技术吗",
        "answer": "去年物联网最低分416，最高分444；计算机科学于技术最低分422，最高分454.二本理科线405.以上数据供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-美术生",
        "question": "文科生文化390美术专业235.5。文五专五综合分64.5。有机会吗？谢谢。",
        "answer": "双上线可报考。今年是第一年实行五五综合分报考，无法给出更多报考建议。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "你好，云南理科450，位次83416，可以上本校的会计专业吗",
        "answer": "登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。分数还是有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "云南考生文科507分，位次31229，能上汉语言文学和法学专业吗？",
        "answer": "按照往年的录取分数线来看，要高于二本线25分左右。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-湖南物化地437能报你们学校专业？",
        "question": "湖南物化地437能报你们学校专业？",
        "answer": "登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-报考",
        "question": "您好，河南理综428，总排名273476，有希望报考贵校护理系吗",
        "answer": "同学你好，我们学校没有护理系。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-请问昆明理科434分可以报考贵校理工类专业吗",
        "question": "昆明理科男生，成绩434分，位次94572，能被贵校计算机.电气工程.电子信息等专业录取吗",
        "answer": "过二本线可报考。登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-浙江体育生",
        "question": "浙江体育88分，文化课465分，综合分562.5分，能有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "双上线可报考。登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-四川理科",
        "question": "老师您好，四川理科480分可能录上吗",
        "answer": "同学你好，四川去年录取的最高分是473，最低分是450.可以结合去年的省控线作为一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-文科，高考分数471可以报贵校有机会录取吗",
        "question": "位次49208能被录取吗，几率大不大",
        "answer": "同学你好，根据往年的情况来看，需要过二本线有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-美术生",
        "question": "老师你好 云南美术专业232.4 文化384 55开综合63.58有机会被本院校录取吗？",
        "answer": "艺考类专业双上线可报考。登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-我是海南的考生518分",
        "question": "你好可以报咱们的学校吗？",
        "answer": "海南去年录取的最高分是538，最低分是516.供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-陕西考生文科437分，可以上汉语言么？",
        "question": "陕西考生文科437分，可以上汉语言么？",
        "answer": "陕西2023年文科录取最高分是458，最低分是440.可以结合去年的省控线做一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-广东 物理类",
        "question": "分数486 位次173441 有机会上贵校吗",
        "answer": "广东理科2023年录取的最低分是484，最高分是487.可以结合往年的省控线作一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "云南文科505，位次32204，能被录取吗",
        "answer": "过二本线可报考。登录官网可以查看往年的分数线情况作为参考。不同专业的分数线不同。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "云南487文科能上贵校吗（滇池学院）",
        "answer": "上了二本线是可以报考，不过这个分数比二本线高了7分，还是有点风险。可以登录学校官网查看往年各专业的录取分数线，作为一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-陕西考生文科437分，可以上中国语言类文学么？",
        "question": "陕西考生文科437分，可以上中国语言类文学么？",
        "answer": "同学你好，我们学校没有这个专业，类似的应该是汉语言文学专业。分数线情况可以登录官网看看往年的情况。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "理科464分，位次73496来学校就读有机会吗？",
        "answer": "理科二本线是420.你这个分数高二本线很多，很有优势。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "云南考生，艺术成绩229.6，文化成绩412位次82294，有机会被该校美术学专业录取吗？",
        "answer": "艺考类考生双上线就能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-美术",
        "question": "老师四川考生美术综合分495有机会上吗",
        "answer": "文化专业分双上线就有机会。供参考"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-是否能够录取汉语言文学",
        "question": "文科506，位次31720报汉语言文学的机会大吗？",
        "answer": "根据去年的分数情况来看，汉语言录取的最低分是比二本线高了25分。供参考"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "您好，我想咨询一下，云南考生498分能不能被贵校的会计专业录取吗？以及学校里面能不能转专业，能转的话需要些什么条件？",
        "answer": "可以登录学校官网看往年的录取分数线作为参考。看看去年的二本线。学校目前没有转专业的政策。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "湖南物化地428分，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "可以登录学校官网查看往年的录取分数线和当年的二本线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "我是云南的考生，文史类，考了485，排名42035，可以入读贵校吗",
        "answer": "过二本线就有机会报。具体专业的话可以登录官网看往年的录取分数线和二本线作为一个参考。合理填报志愿，做到冲一冲、稳一稳。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "本人485可以入读本校吗？",
        "answer": "过二本线就有机会报。具体专业的话可以登录官网看往年的录取分数线和二本线作为一个参考。合理填报志愿，做到冲一冲、稳一稳。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-2024",
        "question": "云南文科497排名36054有希望吗",
        "answer": "过二本线就有机会报。具体专业的话可以登录官网看往年的录取分数线和二本线作为一个参考。合理填报志愿，做到冲一冲、稳一稳。供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-老师，我是三校生计算机专业，我考了474分",
        "question": "老师，我是三校生计算机专业，我考了474分，请问有机会来贵校就读吗",
        "answer": "今年是我校首次招收三校生。可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-文科生526分想报滇池学院汉语言文学，录取概率大吗？",
        "question": "无",
        "answer": "根据往年的情况看，汉语言文学专业录取最低分比二本线高25分。你这个分数还是有很大优势的。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-文科生526分想报本学院的汉语言文学，录取概率大吗？",
        "question": "无",
        "answer": "根据往年的分数线情况来看，汉语言文学录取最低分是比二本线高25分。今年二本线480，你这个分数还是有优势的。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-分数线",
        "question": "2023年录取分数线",
        "answer": "同学你好，可以关注微信公众号【滇池学院招生就业处】，左下角点招生，进入招生微网，里面有历年的录取分数线情况，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-舞蹈专业",
        "question": "云南省舞蹈专业212分文化404分报贵校录取希望大吗",
        "answer": "双上线可报。录取希望大不大这个无法准确答复。往年艺术类都是按专业分投，今年是按照50%文化分+50%专业分，第一年这样，所以也没有办法给你提供一些经验作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "你好，我咨询一下：云南文科，498分，能不能被该院校汉语言文学专业录取？",
        "answer": "2022年汉语言文学录取到的最低分是519，平均分是522；2023年这个专业录取最低分是490，平均分是494。可以结合过去两年的二本线做一个参考。这个分数报这个专业还是有风险的。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-能否录取",
        "question": "文化(文科）：379， 美术分：239 文化排名：100317 能否报考贵校视觉传达或数字媒体艺术 且被贵校录取",
        "answer": "艺术类双上线就有机会报。今年的第一次按照综合分报，所以没有办法给你更多的报考建议，你可以登录学校官网看看这两个专业的往年分数线情况，作为一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "请问一下，我文史491能进入此贵校吗？如果可以的话报考会计学录取概率大不？如果不可以转专业的政策是什么？",
        "answer": "你好，会计学2022年录取最低分是519；2023年录取最低分是480，平均分是485；你的分数报考滇池学院还是可以的，会计学的话有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "体育生理科文化385，体育75可以录到吗？",
        "answer": "双上线就可以报。滇池学院体育是招两个专业，社体和休闲体育，可以登录学校官网看一下这两个专业，再看下往年的分数线情况，作为一个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取咨询",
        "question": "我云南考生文科365排名106873 艺术类舞蹈统考207排名1432 能否被贵校录取",
        "answer": "你好，艺术类考生要双上线，往年艺术类是按专业分投，今年改革是按50%文化分+50%专业分，所以无法给你更多报考意见参考，也是第一年这样。你可以看下往年滇池学院舞蹈学的分数线作个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-体育教育专业",
        "question": "您好，请问云南文科体育生，体育74，文化431录取到贵校的体育教育专业概率大么？谢谢",
        "answer": "你好。我校没有体育教育专业，开设有社会体育指导于管理和休闲体育专业。根据去年的分数线情况，两个专业去年文化分最低分是400，专业分是75、74。分数双上线可报考，分数还是有机会。具体的情况可以登录学校官网进行详细了解。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "云南省理工432，报计算机科学与技术专业能上吗",
        "answer": "你好。2022年这个专业的录取最低分是436，均分是445；2023年录取最低分是422，均分是427.可以结合过去两年的二本线，看看和二本线的分差是多少。再综合考量一下。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-云南文科生469位次50300有机会吗？",
        "question": "云南文科生469有机会吗",
        "answer": "根据2022年和2023年的录取分数来看，基本上都要高于二本线。今年的二本线是480."
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "请问，云南文科考生，497分报考贵校汉语言文学专业，有希望被录取吗？",
        "answer": "同学你好。这个专业2022年录取最低分是527分，2023年录取最低分490；这个分数报考的话有些风险。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是？",
        "answer": "同学你好。希望不是很大。按照往年的情况来看，分数线至少要超过二本线10分。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-填报贵校数字媒体艺术专业能录取吗？",
        "question": "老师您好！我是云南美术艺考生双过线了，专业分253，专业排名3338名，文化分336，理科生，按“文五专五”综合分63.938，填报贵校数字媒体艺术专业能录取吗？",
        "answer": "同学你好，往年云南省艺术类都是按照专业分投档。今年云南省实行的文五专五的综合分投档，所以没有办法依据往年的经验给你特别多的建议。不过你的分数是双上线，根据这点来看还是比较有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "老师，请问体育专业分76，文化348有希望录取贵校吗",
        "answer": "同学你好。在文化分和专业分双上线的情况下，今年的录取规则是按照文化分*50%+专业分*50%来核算综合分，按照综合分进行排序录取。你的分数报考还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-美术生录取",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 填报环境设计 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "同学你好，你的分数报考滇池学院还是很有希望的。往年学校都是按照专业分排名进行录取的。今年根据招考院的安排，是按综合分来进行排名录取。也就是文化分占比50%+专业分占比50%，你的文化分和专业分都超过了今年分数线，所以核算完的综合分数也有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-求《云南大学滇池学院学生转专业实施办法（修订）》（滇院教字【",
        "question": "求《云南大学滇池学院学生转专业实施办法（修订）》（滇院教字【2017】41号）的规定",
        "answer": "同学你好。周一工作时间联系学校教务处，电话0871-64315261。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取",
        "question": "你好云南文科考生，511有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，511分超过二本线了报考滇池学院还是有希望的。不过因为专业不同录取分数线也会有所差异。建议你登录滇池学院的官网，进入招生网之后可以在历年录取分数线板块里查看到2022年和2023年专业录取分数线。你可以看下自己想报考的专业往年的最低分是多少，和当年的录取分数线相比是高出了...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-报考",
        "question": "老师您好，云南理科438有机会上贵校吗【本人是外省户籍考生】",
        "answer": "同学你好，根据往年的情况来看，高于二本分数线还是有希望的。但是因为专业不同录取分数线也可能会有差异。你也可以在滇池学院官网查看2022年、2023年的录取分数线情况作为参考，看看往年的专业录取最低分和当年的二本线分差。"
    },
    {
        "schoolName": "滇池学院",
        "title": "滇池学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，24年考生，文科460有几率报考贵校嘛？",
        "answer": "同学你好。根据往年的录取情况来看，都会在二本分数线以上。你也可以在滇池学院官网看下历年分数线，上面有每个专业的录取最低分，也可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取咨询",
        "question": "老师您好！想请问一下江苏体育生历史类的综合分473填报贵学院有希望吗？",
        "answer": "答：专业分和文化分上达到江苏省划定的本科最低录取控制线均可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-陕西理科415 排名103880",
        "question": "可以报考贵校什么专业",
        "answer": "答：我校在陕西的所有专业均可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "答：你好，音乐类专业第一年在江苏省投放，专业和文化均上线的情况下，鼓励你填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-征集志愿的时间是什么时候呢",
        "question": "时间",
        "answer": "答：关注云南省招考频道的征集志愿公告，或关注我校招生处微信公众号发布的信息。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "你好，云南理科450，位次83416，可以被会计专业录取吗？",
        "answer": "答：你好。可以填报，录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取几率",
        "question": "老师您好！云南考生文科493分 被贵校的汉语言文学和英语学专业录取的几率大吗？",
        "answer": "答：你好，可建议将汉语言文学填报在第一个专业，录取几率才大，英语可以放心填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-陕西文科437可以上汉语言么？",
        "question": "陕西文科437可以上汉语言么？",
        "answer": "答：你好，我校去年在陕西录取的最低分为442，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "云南文科481可以报吗",
        "answer": "答：你好，已达二本线，可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "你好，我校在四川省音乐教育专业按综合分录取，建议综合考虑综合分情况。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-艺术类",
        "question": "老师您好 我艺术播音统考224分 文化427分 文化和艺术各占比百分之五十为65.8 请问有机会能报上贵校的播音主持专业吗？",
        "answer": "你好，2024年艺术类专业录取原则进行调整，建议综合考虑综合分情况。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-美术生录取",
        "question": "云南文科381，艺考美术227.6，能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，2024年艺术类专业录取原则进行调整，建议综合考虑综合分情况。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "云南文科482排名43517有机会录取吗",
        "answer": "你好，原始志愿填报有机会被录取，建议做好专业调剂的准备。其次做好保底志愿的填报。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-声乐主项",
        "question": "老师，您好，我的文化分云南省排名100780。.分数378，过本科线，声乐表演类207.51，排名1218。教育类声乐主项192.14。排名1808。双上线，可以报贵校吗？",
        "answer": "你好，2024年艺术类专业录取原则进行调整，建议综合考虑综合分情况。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-请问四川舞蹈去年录取最低位次是多少",
        "question": "四川舞蹈综合分442可以填吗",
        "answer": "你好，我校暂无位次数据参考，具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-美术生",
        "question": "老师你好 云南美术专业232.4 文化384 55开综合63.58有机会被本院校录取吗？",
        "answer": "你好，有机会录取的，但也要做好保底志愿的填报。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-四川文科487 排名49566到50468",
        "question": "报考贵校法学和汉语言文学有希望吗",
        "answer": "你好，参考2023年情况，487分录取我校是有机会的，但法学和汉语言文学是近年来的热门专业，存在一定的调剂风险。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-高考志愿",
        "question": "理工419有机会进入贵院吗？",
        "answer": "你好，云南省二本及预科批分数线为420分，你的分数未达分数线，建议做好专科志愿的填报，并时刻关注云南省的本科征集信息。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "请问江苏考生物化政465，有希望上高校吗？",
        "answer": "你好，我校今年第一年在江苏投放普通类专业，参考数据较少。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-天津化生政461分有希望被贵院录取吗",
        "question": "天津化生政461分有希望被贵院录取吗，我第一志愿想报考贵院，请问我第一个专业报什么比较稳妥",
        "answer": "你好，我校不设专业最低分，按去年情况，录取的机会还是有的。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "老师您好！我是云南考生 文科493 位次37994 能报考贵校的小学教育专业吗",
        "answer": "您好，文史类493分报考我校小学教育专业还是有机会的，但也有调剂的风险，还请综合考虑。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-希望能报考本校",
        "question": "文科458分可以报考本校的汉语言专业和小学教育吗?",
        "answer": "您好，458分未达到云南省二本及预科批次分数线，录取的可能性很小。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-能否被录取?",
        "question": "河南理科考生446分，位次241179，不服从调剂，能否被法学专业录取?",
        "answer": "根据去年的录取情况和你的分数，还是有希望的。但也要做好保底院校的填报。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "四川文科483有机会学法学吗？",
        "answer": "你好，法学和汉语言文学专业作为近年来录取的热门专业，存在一定的调剂可能。建议做好多专业的选择。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "请问文科位次28039，成绩514有机会被贵校的汉语言文学录取吗？",
        "answer": "你好，文史类514分有机会录取到我校汉语言文学专业。详细情况可来电咨询。咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "文科493被学校汉语言文学专业录取的几率大嘛",
        "answer": "你好，近年来汉语言文学专业是我校热门专业，493分报考汉语言文学专业会有一定的调剂风险。建议在填报时做好专业选择。你好，详细情况可来电咨询。咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-投档",
        "question": "您好。请问一下我云南省考生文科 478位次 45548，想要报考此贵校，报汉语言文学专业，希望有多大?如果无法报考汉语言文学专业，转专业的政策是什么？",
        "answer": "您好，云南省文史类二本及预科批次控制线为480分，你的分数未上线，建议做好专科批次的志愿填报，并时刻关注是否有降分征集情况。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-陕西考生文科437分，可以上中国语言类文学么？",
        "question": "陕西考生文科437分，可以上中国语言类文学么？",
        "answer": "你好，我校没有中国语言类文学专业，请详细落实后咨询。咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "你好老师，我是云南文科考生，分数481，位次是44010，我想问一下报考贵校的法学专业的机会大不大呀",
        "answer": "你好，法学作为热门专业，近年来报考考生较多，会出现调剂情况。报考前慎重考虑。详细情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "老师你好，我是文科生，分数是481，刚过二本线一分，我想问一下报考贵校的法学专业的机会大不大呀",
        "answer": "你好，法学作为热门专业，近年来报考考生较多，会出现调剂情况。报考前慎重考虑。详细情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "四川体育生体育成绩77.63文化401有希望录取吗",
        "answer": "你好，四川省体育类采用的是高考总成绩、专业省级统考成绩分别达到我省体育类录取控制分数线的前提下，按专业成绩排位录取。参考2023年录取情况，报考我校还是有机会的。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-法学专业",
        "question": "河南考试434理科 位次262825，报考贵校可能性",
        "answer": "根据去年的录取情况和你的分数，还是有希望的。但也要做好保底院校的填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "请问云南考生442，88990，有希望上高校吗",
        "answer": "答：可以填报，录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-高考志愿",
        "question": "416能报吗",
        "answer": "答：云南省降分征集志愿时可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "理科406希望大不大",
        "answer": "答：你好，按往年的录取情况，机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "老师您好 我是艺术类的考生 艺考导演成绩是209 表演是225.26 我是文科生高考成绩是407 第85107名次 我想往编导方向报 能否被贵校录取呢？",
        "answer": "答：你好，我校在云南无戏剧影视导演专业，你可报考我校表演专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-舞蹈专业",
        "question": "云南省舞蹈专业212分文化404分报贵校录取希望大吗",
        "answer": "答：你好！去年我们折算完后，综合分在51.5，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-艺体",
        "question": "足球专项30.06能不能走校园足球",
        "answer": "答：你好，去年我校足球专项录取最低分31，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-投档",
        "question": "老师好，该校的投档比是多少？ 我理科422分上能被录取的几率有多大？",
        "answer": "答:你好！我校投档比例是1：1，已上本科线，可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "您好。请问一下我云南省考生文科 491 位次 39017，想要报考此贵校，报考会计专业，希望有多大?如果无法报考会计专业，转专业的政策是什么？",
        "answer": "答：可以填报会计学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-咨询",
        "question": "四川文科生汉语言文学490可以报考吗？",
        "answer": "答：我校去年在四川汉语言文学最低录取分数486分，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "老师您好 我是云南考生 今年考了429 排名97972 请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "答：你好！已上线，可第一院校志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "老师好，今年四川理科479能读贵校吗？",
        "answer": "答：你好，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-老师424分理科101543位，能被贵校会计和财务管理录取吗",
        "question": "老师424分理科101543位，能被贵校会计和财务管理录取吗",
        "answer": "答：你好！可以填报，录取几率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-体育教育专业",
        "question": "您好，请问云南文科体育生，体育74，文化431录取到贵校的体育教育专业概率大么？谢谢",
        "answer": "答：你好，去年我校体育专业录取最低分74分，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-体育教育专业",
        "question": "您好，请问云南文科体育生，体育74，文化431录取到贵校的体育教育专业概率大么？谢谢",
        "answer": "答：你好，我校去年体育教育录取最低分74分，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "云南文科481可以报取贵校吗",
        "answer": "答：可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-报考",
        "question": "老师好，我是理科生 我考了422是否可以报考该校？",
        "answer": "可以的，理工类分数线为420分，您已上线，根据往年情况，录取还是有希望的。具体情况可来电咨询。咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "您好！云南省2024年理工类分数线为420分，您暂未上线，请关注云南省招生考试院官网的降分征集信息。学校普通类专业学费为每生22000元/每年。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "您好！云南省2024年理工类分数线为420分，您暂未上线，请关注云南省招生考试院官网的降分征集信息。学校普通类专业学费为每生22000元/每年。具体情况可来电咨询，咨询电话：0871-68301010、68301022"
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-艺体录取分数线",
        "question": "2024学校的艺术体育生的文化分录取线和体育分录取线是多少",
        "answer": "我校艺术类按云南省文化成绩和艺术专业成绩双上线以后，按综合分择优录取。体育类采用文化成绩达到云南省体育类文化线，专业成绩达到专业线，按专业成绩择优录取。详细情况可来电咨询。咨询电话：0871-68301010、68301022."
    },
    {
        "schoolName": "昆明城市学院",
        "title": "昆明城市学院-录取咨询",
        "question": "老师好，今年云南文科考试460有机会报考贵校嘛？",
        "answer": "答：你好！有的，我们今年在云南专科文史科招生计划295人，可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学海源学院",
        "title": "昆明医科大学海源学院-医学类",
        "question": "云南文科509分，报贵校的护理专业有希望么？",
        "answer": "您好，参考近两年的录取分数，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学海源学院",
        "title": "昆明医科大学海源学院-录取",
        "question": "老师请问一下，云南省理科448，84801-85464，能被护理，医学检验技术，医学影像技术，康复治疗学哪个录取概率大",
        "answer": "您好，参考近两年的分数，这几个专业录取的几率都还是大的，建议把心仪志愿填在第一位，其他几个志愿也填满，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学海源学院",
        "title": "昆明医科大学海源学院-浙江政史地考生",
        "question": "老师 ，考分511，能报考学校哪个专业吗",
        "answer": "您好，参考近两年我校在浙江的录取情况和招生计划，暂无合适专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学海源学院",
        "title": "昆明医科大学海源学院-报考",
        "question": "您好，江苏物化生497分，位次147675有被贵校录取的希望吗",
        "answer": "您好，暂无分数参考，今天适合报考专业有运动康复和应用心理学。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学海源学院",
        "title": "昆明医科大学海源学院-今年投档线",
        "question": "北京分数线大概多少",
        "answer": "北京2024年本科批控制线434。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学海源学院",
        "title": "昆明医科大学海源学院-云南理科420位次104309可以报考该学院吗？",
        "question": "可以报考口腔或医学影，中医药等专业吗？",
        "answer": "您好，参考近三年分数线，您的分数比较危险。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学海源学院",
        "title": "昆明医科大学海源学院-转专业政策",
        "question": "请问海源学院转专业具体政策，其他专业转入临床医学有没有限制？",
        "answer": "学校转专业政策可电话咨询0871-68332383。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学海源学院",
        "title": "昆明医科大学海源学院-录取",
        "question": "云南理科，分数446（含照顾分），位次86857，报护理学能有希望被录取吗？",
        "answer": "建议参考2023年云南省录取分数：理工控制线405分，护理学专业录取最低分422分，超控制线17分，理科446，还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学海源学院",
        "title": "昆明医科大学海源学院-录取",
        "question": "高考分447，能不能报考护理学？",
        "answer": "建议参考2023年云南省护理录取分数：理工控制线405，录取最低分422；文史控制线465，录取最低分476，今年文史类447分的话，还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明医科大学海源学院",
        "title": "昆明医科大学海源学院-咨询",
        "question": "云南考生461分，位次75690，能否报考贵校临床医学专业",
        "answer": "临床医学专业仅理工类招收，二本批次录取，以2023年录取分数为例，理工类二本控制线405分，临床医学最低录取分457分，超二本控制线52分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-报考",
        "question": "江苏文科478 50548有机会吗？ 如果服从调剂是进档不退档吗? 有无专业级差？ 谢谢！",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到江苏省最低省控线即可填报我校志愿，专业调剂等其他问题请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-重庆美术生",
        "question": "您好，请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，被贵校某些专业录取的概率大吗",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到重庆市最低省控线即可填报我校志愿。欢迎考生报考，具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-昆明传媒学院广东音乐",
        "question": "老师好，我是2024广东音乐表演、民族声乐专业学生，双过线，综合分457排名3560，想报贵校音乐表演声乐专业有机会录取吗？谢谢！",
        "answer": "您好，我校2024年面向广东省招收50名音乐表演考生，考生文化成绩和专业成绩均达到广东省最低省控线即可填报我校志愿。欢迎考生报考，具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "江西省美术生综合排名15000有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到江西省最低省控线即可填报我校志愿。欢迎考生报考，具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-贷款",
        "question": "咱们学校除了生源地贷款，有高校贷款吗，有资助中心电话吗",
        "answer": "您好，我校助学贷款为生源地助学贷款，暂无高校助学贷款。如有其他疑问请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-关于广西美术录取",
        "question": "历史类综合分455，有望被贵校录取吗，有无单科成绩要求，盼回复谢谢",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到广西省最低省控线即可填报我校志愿，详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "老师您好 我的播音统考222.67分 戏导统考226.5分 文化429分 文五专五的分数分别为64.9 和 65.6 请问有机会就读本校的两个相关专业之一吗？录取的概率又是多大？",
        "answer": "您好，我校2024年首次按照文化成绩/文化满分*50+专业成绩/专业满分*50排序择优录取，考生文化成绩和专业成绩均达到云南省最低省控线即可报考我校，建议考生可同时填报我校播音与主持艺术和戏剧影视导演2个专业，详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-四川舞蹈",
        "question": "请问老师文化361专业203，综合分434被贵校录取的机率大吗",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到四川省最低省控线即可填报我校志愿。欢迎考生报考，具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "老师您好，山东考生物生政450报贵校有录取概率吗",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到山东省最低控制线即可填报我校志愿，遵照山东省投档规则。详情请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取咨询",
        "question": "江西表导专业分213，文化分372，综合排名692名，文科。可以录取？",
        "answer": "您好，我校戏剧影视导演专业2024年面向江西省考生招收20人，考生文化成绩和专业成绩均达到江西省最低省控线即可填报我校志愿，欢迎考生报考。详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-舞蹈",
        "question": "云南考生，文化406专业221.4五五分的综合分是63.12，被贵校录取的机率大吗？",
        "answer": "您好，我校2024年首次按照文化成绩/文化满分*50+专业成绩/专业满分*50排序择优录取，考生文化成绩和专业成绩均达到云南省最低省控线即可报考我校，建议考生可同时填报我校舞蹈学（师范类）、舞蹈表演、舞蹈编导3个专业，详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-舞蹈本科",
        "question": "您好，广东舞蹈216，文化300刚过线，综合分416，排名1833会被录到吗，会滑档退档吗",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到广东省最低省控线即可填报我校志愿。欢迎考生报考，具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到山东省最低控制线即可填报我校志愿，遵照山东省投档规则，投档比为1:1。详情请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "湖南物生政441排名165130报考贵校小学教育专业希望大吗？",
        "answer": "您好，考生文化成绩达到湖南省最低省控线即可填报我校志愿，建议可同时填报小学教育、学前教育、网络与新媒体3个专业。详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "广东省舞蹈表演专业分208，历史类总分307，综合分414，排位1884，有机会录取贵校吗？",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到广东省最低省控线即可填报我校志愿。欢迎考生报考，具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "您好，我校2024年没有面向广东省招收普通类考生，请关注其他招生院校。如有其他疑问请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "江苏历史美术生一万九千名左右，看到贵校今年在江苏扩招至29位学生，是否有望被贵校录取",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到江苏省最低省控线后即可填报我校志愿，按综合分排序择优录取。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-专业咨询y",
        "question": "河南文科考生442分位次84476，想要报考本校汉语言文学、学前教育、小学教育专业希望大吗？若服从调剂，可以转专业吗？",
        "answer": "您好，我校2024年面向河南省文史类考生招收学前教育、小学教育、汉语言文学、文化产业管理、网络与新媒体5个专业，2023年河南省文史类考生录取最低分为475.1分，欢迎考生报考我校，转专业相关政策请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "您好，我校2024年面向安徽省音乐类考生招收音乐表演专业15人。投档录取方式遵照本省投档规则。详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-专业",
        "question": "请问贵校可转专业吗？如果可以那条件是什么？",
        "answer": "您好，根据目前教育部关于转专业的相关政策，入校满一年后，学生需遵守学校规章制度、校规校纪，不违反国家法律等，参加转专业的相关考试，考核通过，同一学科门类的专业之间可以申请互转。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-四川音乐",
        "question": "请问投档比是多少？ 对音乐生是否有身高限制？",
        "answer": "您好，我校投档比为1:1，对音乐生没有身高限制，具体可咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-广东美术类439总分，1万7千多名",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，请问报考贵校机会大吗？",
        "answer": "您好，我校2024年没有面向广东省招收美术类考生，请关注其他招生院校。 如有其他疑问请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-河南音乐生",
        "question": "老师您好，河南音表212，音教208，文化分344， 音乐教育按照文5专5计算 综合分 是432分，本科批次有机会到贵校吗？ 录取概率多少 综合分折算规则是 专5文5吗？",
        "answer": "您好，我校2024年面向河南省音乐类考生招收音乐学（师范类）、音乐表演2个专业，招生计划分别为各10人，考生文化成绩和专业成绩均达到河南省最低控制线即可填报我校志愿，录取原则遵照本省投档规则。具体可咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-昆传",
        "question": "宿舍详细环境，热水使用问题",
        "answer": "您好，请关注我校抖音官方号，官方号发布了校园环境相关视频，每间宿舍配备独立卫浴（带热水），具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-昆传舞蹈类",
        "question": "广东历史类舞蹈类综合449 排名1016 可以报考贵校嘛？贵校往年录取广东历史舞蹈类最低分和最低排名是多少呢？",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到广东省最低省控线即可填报我校志愿。2023年我校未面向广东省招收舞蹈类考生。欢迎考生报考，具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "我是广东艺考生 （音乐）文化分315 术科206 综合分415 音乐表演排位6224有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到广东省最低省控线即可填报我校志愿。欢迎考生报考，具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-四川舞蹈位次在2851可以被录取吗",
        "question": "四川舞蹈综合分442双上线可以被录取吗",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到四川省最低省控线即可填报我校志愿。欢迎考生报考，具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "文科435有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，考生文化成绩达到云南省二本及预科批次最低控制线即可填报我校志愿，详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "文科453有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，考生文化成绩达到云南省二本及预科批次最低控制线即可填报我校志愿，详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-云南美术生（昆传）",
        "question": "文化418排名81708 艺术238.8排名9240 5/5 :67.666 3/7：62.893 录取概率大吗",
        "answer": "您好，我校2024年首次按照文化成绩/文化满分*50+专业成绩/专业满分*50排序择优录取，考生文化成绩和专业成绩均达到云南省最低省控线即可报考我校，建议考生可同时填报我校美术学（师范类）、绘画、视觉传达设计、环境设计、动画、雕塑、戏剧影视美术设计、影视摄影与制作、数字媒体艺术9个专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "云南美术文科，文化420，专业243.6，能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校2024年首次按照文化成绩/文化满分*50+专业成绩/专业满分*50排序择优录取，考生文化成绩和专业成绩均达到云南省最低省控线即可报考我校，建议考生可同时填报我校美术学（师范类）、绘画、视觉传达设计、环境设计、动画、雕塑、戏剧影视美术设计、影视摄影与制作、数字媒体艺术9个专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-我是湖南美术生请问我的美术和高考的综合分是270",
        "question": "可以报考你的学校吗？",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到湖南省最低省控线即可填报我校志愿，遵照本省投档规则择优录取。详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "四川美术考生综合分475有希望报考贵校吗？",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到四川省最低省控线即可填报我校志愿。欢迎考生报考，具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "您好，我校2024年面向江苏省音乐类考生招收音乐表演专业9人，考生文化成绩和专业成绩均达到江苏省最低控制线即可填报我校志愿。欢迎考生报考我校，详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-云南理科美术考试",
        "question": "老师您好，我是云南理科美术考生，文化分（理科）388，专业分252，想报贵校的美术类专业，请问贵校录取时文化成绩分文理吗？这个分数进贵校希望大吗？",
        "answer": "您好，我校2024年首次按照文化成绩/文化满分*50+专业成绩/专业满分*50排序择优录取，考生文化成绩和专业成绩均达到云南省最低省控线即可报考我校，建议考生可同时填报我校美术学（师范类）、绘画、视觉传达设计、环境设计、动画、雕塑、戏剧影视美术设计、影视摄影与制作、数字媒体艺术9个专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "您好，我校2023年面向河北省美术类考生综合分录取最低分为503.2分，考生文化成绩和专业成绩均达到河北省最低省控线即可填报我校志愿。学校投档比例为1:1投档。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取(上海考生填报昆明传媒志愿",
        "question": "上海艺考播音报名，专业224，文化分376，综合分434，排名167，可以报么，学校投挡比例是，招生人数会有增加么",
        "answer": "您好，我校2024年面向上海市考生播音与主持艺术专业招收9人，考生文化成绩和专业成绩均达到上海市最低省控线即可填报我校志愿。学校投档比例为1:1投档。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-你好，四川美术综合分495可以被本校录取吗？美术设计学学费多",
        "question": "你好，四川美术综合分495可以被本校录取吗？美术设计学学费多少呢？谢谢",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到四川省最低省控线即可填报我校志愿。美术设计类的专业学费均为29600元/年/生。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-音乐教育考生",
        "question": "老师您好 甘肃艺考生音乐教育成绩222文化课成绩375综合排名是610 但是专业课成绩差本科线5分 报第一志愿是否能被录取",
        "answer": "您好，如果学生达到甘肃省文化和专业最低省控线，可填报我校志愿。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-戏剧影视导演",
        "question": "请问江西戏剧影视导演专业分234.33，文化分411，综合分463.45，综合排名235有机会上贵校吗？",
        "answer": "您好，我校戏剧影视导演专业2024年面向江西省考生招收20人，考生文化成绩和专业成绩均达到江西省最低省控线即可填报我校志愿，欢迎考生报考。详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "江西省美术生文化350专业203可以报贵校吗",
        "answer": "您好，我校2024年没有面向江西省考生招收美术类考生，请关注其他招生院校。如有其他疑问请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "本校今年招河南普通类考生吗？ 河南文科考生442分位次84476报考本希望大吗？",
        "answer": "您好，我校2024年面向河南省文史类考生招收学前教育、小学教育、汉语言文学、文化产业管理、网络与新媒体5个专业，2023年河南省文史类考生录取最低分为475.1分，欢迎考生报考我校。详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-江苏，文科，播音主持",
        "question": "文化430，播音专业194，播音综合447，播音排名905，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到江苏省最低省控线即可填报我校志愿，遵照本省投档规则择优录取。详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-湖南美术",
        "question": "老师请问，文化347，专业137，报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到湖南省最低省控线即可填报我校志愿，遵照本省投档规则择优录取。详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-艺术生录取",
        "question": "文科365，专业198，播音主持的，报贵校录取几率大吗",
        "answer": "您好，我校2024年首次按照文化成绩/文化满分*50+专业成绩/专业满分*50排序择优录取，今年面向云南省招收播音与主持专业考生263人，考生文化成绩和专业成绩均达到云南省最低省控线即可报考我校，详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-艺术报考",
        "question": "老师您好，我的文化分云南省排名100780。总分378，过本科线，声乐表演类207.51，排名1218。教育类声乐主项192.14。排名1808。双上线，报贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，我校2024年首次按照文化成绩/文化满分*50+专业成绩/专业满分*50排序择优录取，考生文化成绩和专业成绩均达到云南省最低省控线即可报考我校，建议考生可同时填报我校音乐学（师范类）、音乐表演、录音艺术3个专业。详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-宿舍",
        "question": "宿舍是几人寝，收费是多少？",
        "answer": "您好，我校学生宿舍均为6人间，收费标准是3000元/生/学年。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取问题",
        "question": "甘肃考生艺体成绩离本科线差五分 文化课成绩375 综合排名610 第一志愿是贵校 贵校是双上线吗",
        "answer": "您好，考生文化成绩和专业成绩均达到甘肃省最低省控线即可填报我校志愿。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-播音与主持专业",
        "question": "广东省历史类总分356，专业分222，合成总分436，排位1671 报贵校录取几率大吗？",
        "answer": "您好，我校2024年面向广东省播音与主持艺术专业招收计划为54人，文化成绩和专业成绩均达到广东省最低控制线即可填报我校志愿，具体可咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-河南音乐表演",
        "question": "老师 双过线但是文化课压线两分 专业课压线12分 录取几率大吗",
        "answer": "您好，我校2024年面向河南省音乐类考生招收音乐学（师范类）、音乐表演2个专业，招生计划分别为各10人，考生文化成绩和专业成绩均达到河南省最低控制线即可填报我校志愿，具体可咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-今年有扩招吗",
        "question": "收到了咱们院校扩招电话，说今年有扩招，我的播音主持分差两分到河南本科线，文化课360，位次388000左右，还有机会上咱们院校吗？",
        "answer": "您好，我校官方尚未给考生和家长拨打电话，请考生注意防范诈骗。如果学生达到河南“艺术本科批”文化、专业控制线，可填报我校志愿。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-云南文科艺术生录取",
        "question": "老师，我是云南高考文科艺术生，高考文化分481分，排名88446名，专业分导演209分，排名2005名，报考贵校视觉传达设计能被录取吗？",
        "answer": "您好，报考我校视觉传达设计专业需使用云南省美术与设计类统考成绩；戏剧影视导演专业成绩可报考我校戏剧影视导演专业。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-艺体录取",
        "question": "四川美术艺体理科综合分467.5有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，我校2024年面向四川省美术类招生专业是美术学、绘画、视觉传达设计、数字媒体艺术、影视摄影与制作5个专业，考生可致电我校招办咨询相关录取政策：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取分数线",
        "question": "重庆艺考生，可以询问一下贵校在重庆招生录取所要求的分数线是多少吗",
        "answer": "您好，我校艺术类专业面向重庆市招生属于艺术本科批，考生文化成绩和专业成绩达到对应批次最低省控线即可填报我校志愿。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "湖南物理444可能吗",
        "answer": "您好，我校2023年面向湖南省招收物理类考生录取最低分为416分，考生文化成绩达到湖南省2024年最低省控线即可填报我校志愿，我校今年面向湖南省物理类考生招收小学教育、网络与新媒体2个专业。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-报考",
        "question": "湖南考生历史类445分报考汉语言文学能稳过吗",
        "answer": "您好，我校2023年面向湖南省招收历史类考生录取最低分为442分，考生文化成绩达到湖南省2024年最低省控线即可填报我校志愿，我校今年面向湖南省历史类考生招收小学教育、汉语言文学、网络与新媒体三个专业。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取（昆明传媒学院）",
        "question": "云南考生，美术成绩：229.6，文化成绩：412，位次：82294，有机会报考本校的美术教育吗？",
        "answer": "您好，我校2024年首次按照文化成绩/文化满分*50+专业成绩/专业满分*50排序择优录取，考生文化成绩和专业成绩均达到云南省最低省控线即可报考我校，建议考生可同时填报我校美术学（师范类）、绘画、视觉传达设计、环境设计、动画、雕塑、戏剧影视美术设计、影视摄影与制作、数字媒体艺术9个专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "老师好，我是一名来自河南的学生，学的是音乐（美声），今年我们的艺考二本线是 215 分，我考到了 243 分，占全省一千六百名往上，文化课二本线是 285 分，我考了 296，请问我有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校2024年面向河南省音乐类考生招收音乐学（师范类）、音乐表演2个专业，招生计划分别为各10人，考生文化成绩和专业成绩均达到河南省最低控制线即可填报我校志愿，具体可咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-艺术生",
        "question": "老师，您好。我的文化分云南省排名100780，分数378，声乐表演类207.51，排名1218。教育类声乐主项192.14。排名1808。可以报贵校吗？",
        "answer": "您好，我校2024年首次按照文化成绩/文化满分*50+专业成绩/专业满分*50排序择优录取，文化课和专业课均需达到云南省最低控制线。鉴于目前文化成绩未达二本线，可同时填报我校高职专科批次的数字媒体技术专业。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "老师你好 我是江苏考生 音乐表演声乐综合分468 排名805 能报考本校吗",
        "answer": "您好，我校2024年面向江苏省考生音乐表演专业招生计划为10人，文化成绩和专业成绩均达到江苏省最低省控线后即可填报我校志愿，按综合分排序择优录取。具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "云南考生，艺术成绩229.6，文化成绩412位次82294，有机会被该校美术学专业录取吗？",
        "answer": "您好，我校2024年首次按照文化成绩/文化满分*50+专业成绩/专业满分*50排序择优录取，考生文化成绩和专业成绩均达到云南省最低省控线即可报考我校，建议考生可同时填报我校美术学（师范类）、绘画、视觉传达设计、环境设计、动画、雕塑、戏剧影视美术设计、影视摄影与制作、数字媒体艺术9个专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-投档",
        "question": "投档 您好。请问一下我云南省考生文科 478位次 45548，想要报考此贵校，报汉语言文学专业，希望有多大?如果无法报考汉语言文学专业，转专业的政策是什么？",
        "answer": "您好，报考我校汉语言文学专业，文化成绩需达到云南省二本及预科批次最低控制线(480分)排序择优录取。我校2024年面向云南省文科类考生招收学前教育、小学教育、汉语言文学、文化产业管理、网络与新媒体5个专业，建议考生可同时填报。鉴于目前文化成绩未达二本线，可同时填报我校高职专科批次...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-音乐生",
        "question": "您好 今年有招收编曲作曲专业的吗",
        "answer": "您好，我校未开设编曲作曲专业。2024年音乐类招生专业是音乐学（师范类）、音乐表演（声乐）、音乐表演（器乐）、录音艺术，具体情况请致电我校招办咨询：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-美术生",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业230.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "您好，我校2024年首次按照文化成绩/文化满分*50+专业成绩/专业满分*50排序择优录取，考生文化成绩和专业成绩均达到云南省最低省控线即可报考我校，建议考生可同时填报我校美术学（师范类）、绘画、视觉传达设计、环境设计、动画、雕塑、戏剧影视美术设计、影视摄影与制作、数字媒体艺术9个专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "老师您好 我是艺术类的考生 艺考导演成绩是209 表演是225.26 高考成绩是407 第85107名次 我想往编导方向报 能否被贵校录取呢？",
        "answer": "您好，我校戏剧影视导演、表演（戏剧影视表演）专业按照文化成绩÷文化总分×+专业成绩÷专业满分×排序择优录取，考生文化成绩和专业成绩均达到云南省最低省控线即可报考我校，建议考生可同时填报戏剧影视导演、表演（戏剧影视表演）两个专业。详情请咨询我校招办：0871-68876543、18687712869"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "您好，我校2024年普通类面向云南省理科生招收学前教育、小学教育、文化产业管理和网络与新媒体四个专业，学费均为19500元/年/生，考生达到云南省二本及预科批次理科最低控制线可报考我校。鉴于目前未达二本线，可同时填报我校高职专科批次的数字媒体技术专业。具体情况请致电我校招办咨询：0...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明传媒学院",
        "title": "昆明传媒学院-填报贵校数字媒体艺术专业能录取吗？",
        "question": "老师您好！我是云南美术艺考生双过线了，专业分253，专业排名3338名，文化分336，理科生，按“文五专五”综合分63.938，填报贵校数字媒体艺术专业能录取吗？",
        "answer": "您好，我校数字媒体艺术专业2024年首次按照文化成绩÷文化满分×50+专业成绩÷专业满分×50排序择优录取，考生文化成绩和专业成绩均达到云南省最低省控线即可报考我校，为增加录取概率，建议考生可同时填报我校美术学（师范类）、绘画、视觉传达设计、环境设计、动画、雕塑、戏剧影视美术设计、影视摄...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "理科370分能报贵校的那个专业",
        "answer": "您是云南的吗？"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-浙江考生 美术类",
        "question": "老师您好！ 浙江 美术类综合 517分，位次B-12522 专业类：视觉传达设计类 今年能否被贵校录取",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "理科370分能报贵校的那个专业",
        "answer": "您是云南的吗？"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-报考",
        "question": "云南文科507，报考汉语言文学专业，录取概率有多大",
        "answer": "很有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "理科370分能报贵校的那个专业",
        "answer": "您是云南的吗？"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "文科435有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-专业（昆明文理学院）",
        "question": "老师您好，请问贵校一年后可以申请转专业吗？谢谢",
        "answer": "可以，一年后可以在同科目内转专业"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-艺考生的录取情况",
        "question": "请问贵州艺考生播音主持专业综合分数472分艺考分数237.67分有希望被贵校的播音主持专业录取吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "理科370分能报贵校的那个专业",
        "answer": "您是云南的吗？"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "理科370分能报贵校的那个专业",
        "answer": "您是云南的吗？"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-云南文科艺术生录取",
        "question": "老师，我是云南高考文科艺术生，高考文化分481分，排名88446名，专业分导演209分，排名2005名，报考贵校视觉传达设计能被录取吗？",
        "answer": "我校视觉传达设计是美术类专业，你的专业分是导演不能填报"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "理科370分能报贵校的那个专业",
        "answer": "您是云南的吗？"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-招生",
        "question": "宁夏文化课386位次23705能进入学校吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "有一点希望"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "云南理科428分，位次98675有望被贵校录取吗？贵校有专业极差吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "理科370分能报贵校的那个专业",
        "answer": "您是云南的吗？"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-美术生",
        "question": "理科文化333，美术244.8。有多大概率能被贵校录取",
        "answer": "有中等希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "理科370分能报贵校的那个专业",
        "answer": "您是云南的吗？"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-2024录取",
        "question": "您好！云南文科494，位次37515，报考贵校汉语言文学或者小学教育（师范类）专业录取概率大么？谢谢",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-能否录取",
        "question": "四川理科492 位次147598机会报考贵校吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "理科406录取希望大不大",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-高考录取",
        "question": "理科410，排名110952，有机会被贵校录取吗?",
        "answer": "有一点希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-美术生录取",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业350.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-老师文科419有希望被贵校录取吗？谢谢",
        "question": "文科419 位次78225",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "老师您好，我是云南的一名理科451，82739，有希望被贵校的数学和应用数学录取吗？费用大概一年多少？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "请问学生文科483有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望的 "
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-老师424分理科101543位，能被贵校审计和财务管理录取吗",
        "question": "老师424分理科101543位，能被贵校审计和财务管理录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-小语种",
        "question": "贵校是否有开设日语公共课？",
        "answer": "开设有日语课，但我校在山东不招小语种专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取咨询",
        "question": "你好，请问文科497，有机会录取贵校汉语言文学专业吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-体育教育专业",
        "question": "您好，请问云南文科体育生，体育74，文化431，录取到贵校的体育教育专业概率大么？谢谢",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取咨询",
        "question": "老师好，今年云南文科460，有机会报考贵校嘛？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-老师，请问云南音乐统考过线，文史排名123614有希望录取吗",
        "question": "文化分313",
        "answer": "还要看你的专业分"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "理科370分能报贵校的那个专业",
        "answer": "您是云南的吗？"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-分数线",
        "question": "老师理科399有希望报吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "老师您好 云南文科考生 所有分数加起来是489 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明文理学院",
        "title": "昆明文理学院-录取",
        "question": "云南瑞丽文科总分480排名44528有希望录取吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-专业",
        "question": "老师您好，请问贵校能否转专业，转专业有哪些条件限制",
        "answer": "可以，入学满一年后根据当年教务处的相关文件进行转专业的申请。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "理科411可以上英语专业么",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "江西考生理科456分，排名140581名能录取贵校吗？转专业政策如何？",
        "answer": "有希望的，可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-湖南439分",
        "question": "湖南女，439分，，物生地，服从调剂， 被贵校录取吗",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "河南理科409位次307060有机会吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-河南录取",
        "question": "河南理科411能上本校的英语专业么",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-云南理科440分，能上贵校的电气工程及其自动化专业吗？",
        "question": "我看到2024年，省内只招3人？？",
        "answer": "有希望，但是最好选择服从调剂；因为我校今年的转设工作，调整的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "海南 化生政 499 排名37370可以报考贵校吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取概率",
        "question": "江苏考生，物化地，471分，位次177857，报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "河南考试理科，421分能上吗？",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-山西美术理",
        "question": "山西美术理科，专业220文化385综合467，有希望录取吗",
        "answer": "我校没有艺术类的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-贵校会转设嘛《会转为什么？民办本科，职业本科，还是公办大学",
        "question": "贵校会转设嘛《会转为什么？民办本科，职业本科，还是公办大学",
        "answer": "转设工作未结束，暂不知晓。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-云南理科考生，八万位次有机会上学校电气专业嘛？",
        "question": "云南理科考生，八万位次有机会上学校电气专业嘛？",
        "answer": "请告诉我您的成绩，不然我不好给出建议。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "安徽省物化生471排名166687有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-昆明理工大学津桥学院",
        "question": "江西考生物理组461排名135349可以进入该校吗并且该校的投档比是多少",
        "answer": "有希望的；大概率是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "云南理科447有希望吗",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-报考3",
        "question": "贵州省文科450排位在39,048，可以有希望冲一下你们学校吗，几率大不大",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-津桥学院 监狱学",
        "question": "广西392 排名142253有机会被贵校监狱学录取吗",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-转专业申请获得通过的条件是什么？",
        "question": "您好！请问下，假如被贵校英语专业录取后，能否申请转为法学或监狱学专业？（没能达到贵校当年法学、监狱学最低分数线的情况下）如果能，都什么时候可以申请？满足哪些条件才能通过申请？机率大吗？盼回复谢谢！",
        "answer": "可以转专业，文可以转文，入学满一年后，可以根据教务处当年的相关文件提交转专业的申请；无法判断您转专业成功的机率，因为一般来说是要达到专业或者年级前多少名。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-河南考试理科，421分能上吗？",
        "question": "可以吗",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "老师你好云南省理科449能被录取吗？",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-招生咨询",
        "question": "北京男物理历史政治453分贵校法学有希望吗",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-能否申请转专业",
        "question": "您好！请问贵校能否申请转专业？比如，被贵校英语专业录取后，能否申请转为法学或监狱学专业？如果能，都什么时候可以申请？可以申请几次？需要什么条件？盼回复谢谢！",
        "answer": "可以转，需要入学满一年后，根据当年的教务处相关文件进行转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-云南理科429分",
        "question": "云南理科429分，排名97972，能上贵校电气工程及其自动化专业吗？或者能上贵校什么专业？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "江苏理科462，服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-报考",
        "question": "福建物化政考生，483，位次86323，报贵校的法学机会大吗",
        "answer": "今年我校在福建没有法学专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-江苏物生地",
        "question": "你好，请问江苏考生，物生地组合，473分 174754 ，填贵校，服从调剂有望被录取吗？",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-江苏考生",
        "question": "日语物生地465，服从调剂，有多大概率录取",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-天津物化地450可以冲击本校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "湖北物生地475分有望被贵校录取吗",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，云南理工类考生432分，排名95973，报考你们学校电气工程及其自动化及电子信息科学与技术等专业希望大吗，谢谢~",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-河北省 物化生 463",
        "question": "河北省 物化生 463，183304，冲建筑学有多大把握呢",
        "answer": "就去年的招生情况来看，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-投档比",
        "question": "投档比",
        "answer": "一般是1:1投档的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "云南理科考生448，84801，上贵校计算机专业概率大吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-监狱学",
        "question": "你好！广西考生本科线下，有没有机会征集志愿上你们学校？",
        "answer": "不能确定。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-监狱学往年在广西有征集志愿吗？",
        "question": "监狱学往年在广西有征集志愿吗？",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "江苏省物化生考生468高本科线6分可以报考贵校吗",
        "answer": "去年我校江苏省物理类最低分超省控线7分，所以不太推荐。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-北京",
        "question": "男 北京 物化政 446 有希望进入贵校吗",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-身体素质要求",
        "question": "请问贵校部分专业对色觉等要求，是根据高考体检报告评估还是入学后进行评测？",
        "answer": "根据高考体检报告评估。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "湖南物生地组合461分 位次137557被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "湖北物生政可能被贵校录取吗？如果录取了可以选法学吗",
        "answer": "同学，你没有告诉我你的分数，我无法给出建议。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "老师你好，我是四川考生理科470分，排名179142，有望被贵校录取吗。",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-四川理科考生471",
        "question": "四川理科 471 能否被贵校录取",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "文科435有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "文科435有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "老师您好，请问浙江考生选科史政生，总分498，位次171633有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-湖北物生地",
        "question": "湖北物生地442分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "云南理工450有机会吗",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-报考",
        "question": "湖北理科462，位次120699，有多大机会被监狱学录取",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是云南理科类的考生，今年考了422分，请问报考贵学校，选择服从调剂后录取的概率大吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "陕西文科404分位次44788，有希望报考吗，可以学法学吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "云南理科426有希望吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "老师我天津高考纯理486能报电气和计算机的专业吗？希望大不大",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "四川考生 分数472 排名176253请问被贵校录取概率大吗",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "湖南文科能不能入 贵校的会计学或汉语国际教育",
        "answer": "同学，你没告诉我成绩，我无法给出建议。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-河南考生",
        "question": "河南文科女生454排名74039 可以报考该校的监狱学专业吗？录取的可能性大不大?贵校今年河南的投档比是多少呢",
        "answer": "可以；有希望的；大概率是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "423分能报考录取吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取几率",
        "question": "贵州物政生组合，分数381位次154893，报考法学或工程造价专业录取可能性高吗",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是云南理科类的考生，今年考了422分，请问报考贵学校，选择服从调剂后录取的概率大吗？",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-昆明理工大学津桥学院",
        "question": "上海考生 407分，物化生 ，报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-是否能被录取",
        "question": "湖南考生 物生政 427分 服从调剂 能否被贵校录取",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-理科401分，能否录取，几率多大",
        "question": "理科401分，能否录取，几率多大",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-湖南省",
        "question": "物化地435录取概率大吗",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-老师您好，天津化生政461分排名48990有希望被贵院录取吗",
        "question": "如果有希望的话，请问我第一个专业报什么比较稳妥呢",
        "answer": "您好，同学，根据去年我校在天津的招生情况来看，希望不大，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-转专业",
        "question": "预科进校，支持转专业吗",
        "answer": "同学，您好，我们学校没有预科。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-预科",
        "question": "请问云南考生，位次72926，能报贵校的预科吗? 请问贵校的预科是一年后按志愿所填专业分科，还是依成绩自行选择?",
        "answer": "同学，您好，我们学校没有预科。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-河南理工424",
        "question": "录取几率大吗？",
        "answer": "您好，同学，您高考分数超河南的理工类分数线28分，根据去年我校在河南的招生情况来看，您如果报考我校是有希望被录取，但最好将自己最喜欢的专业往前报，并选择服从调剂，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "云南理科428分，位次98765有望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，同学，您高考分数超云南的理工类分数线8分，根据去年我校在云南的招生情况来看，您如果报考我校是有希望被录取，但最好将自己最喜欢的专业往前报，并选择服从调剂，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "刚刚过本科三分上咱们学校有希望吗，河南的考生",
        "answer": "您好，同学，根据去年我校在河南的招生情况来看，希望不大，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-公办",
        "question": "贵校是公办大学还是民办大学",
        "answer": "同学，您好，我们学校是民办二本院校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-监狱学",
        "question": "24届理科500分可以报考贵校的监狱学专业吗？若可以，在云南招计划几人，女生大概计划招几人。",
        "answer": "您好，同学，您高考分数超云南的理工类分数线80分，建议报考公办院校，我校的招生情况您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息；我校监狱学今年在云南共计招生4人，其中理工2人；没有男女限制，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-云南考生",
        "question": "你好！ 云南理科446有希望进贵校？ 可以换专业吗？ 学费情况？",
        "answer": "您好，同学，您高考分数超云南的理工类分数线26分，根据去年我校在云南的招生情况来看，您如果报考我校是很有希望被录取，但最好将自己最喜欢的专业往前报，并选择服从调剂，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息；入学取得正式学籍并在校学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-监狱学",
        "question": "24年监狱学在山东是否招生？招几人？",
        "answer": "同学，您好，我校在山东没有监狱学的招生计划，但是有5个法学的招生计划，您可以在我校招生信息网：http://zsb.oxbridge.edu.cn/中点击“招生计划”查询今年的招生计划，也可以在6月26日前往2024年青岛市普通高校招生咨询会（综合场），与我校老师进行沟通。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-大学生入伍相关问题",
        "question": "已经应征大学入伍，退伍回来后是否可以转专业？哪些专业？ 大一上完后入伍需要准备什么资料？准备相关材料需要多长时间？ 是否减免学费？入伍后回学校还有哪些优待福利？",
        "answer": "退役后复学是可以转专业的；具体可以转入的专业需要退役复学后向学校教务处进行咨询并按照相关流程办理转专业事宜；大一上完后入伍不需要准备相关材料（在全国征兵网上根据应征入伍报名要求填写相关信息即可，填写信息会很快）；是可以进行减免学费的；入伍后回学校还有的优待福利有：退役学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "您好，请问北京选科史地政，总分429，可能被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，同学，根据去年我校在云南的招生情况来看，希望不大，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-湖南",
        "question": "湖南物生地445 位次159835有机会被录取吗",
        "answer": "您好，同学，您高考分数超湖南的物理类分数线23分，根据去年我校在湖南的招生情况来看，您如果报考我校是有希望被录取，但最好将自己最喜欢的专业往前报，并选择服从调剂，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "老师我理科404能考上贵校吗？",
        "answer": "您好，同学，根据去年我校在云南的招生情况来看，希望不大，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "云南文科505，位次32204，报考法学，能被录取吗",
        "answer": "您好，同学，您高考分数超云南的文史类分数线25分，根据去年我校在云南的招生情况来看，您如果报考我校法学专业是有希望被录取，但最好将自己最喜欢的专业往前报，并选择服从调剂，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-专业",
        "question": "今年没有法学专业了吗？",
        "answer": "同学，您好，今年我校在云南有法学专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取问题",
        "question": "在报考时，已打提档分数线后，志愿专业录取满人，会被提档或滑档吗",
        "answer": "同学，您好，学生的志愿都是招生考试院投档过来我们才能看见；在您所填报的志愿都被录取满，且没有选择服从调剂的情况下，大概率会根据相关规定进行退档。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-24年河北物理组报考咨询",
        "question": "尊敬的老师您好： 我是24年河北物理组考生，464分，位次为18000左右，请问报考工程类专业录取概率大概是多少呢？谢谢。",
        "answer": "您好，同学，您高考分数超河北的物理类分数线16分，根据去年我校在河北的招生情况来看，您如果报考我校是有希望被录取，但最好将自己最喜欢的专业往前报，并选择服从调剂，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-报考咨询",
        "question": "2024福建考生高考分数454，排名107734有机会报考贵校的电子信息科学与技术专业吗",
        "answer": "您好，同学，根据去年我校在福建的招生情况来看，希望不大，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-老师您好！请问本校是二本招生吗？",
        "question": "老师您好！请问本校是二本招生吗？理科女513会被录取吗？",
        "answer": "您好，同学，我们是民办二本院校，您高考分数超云南的理工类分数线93分，建议您报考公办二本院校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-昆明理工大学跟贵校有什么区别吗？",
        "question": "昆明理工大学跟贵校有什么区别吗？",
        "answer": "同学，您好，我校是由昆明理工大学申办、云南省康旅控股集团有限公司投资，经云南省教育厅审核、教育部批准的全日制本科独立学院。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-毕业证",
        "question": "请问颁发的毕业证是昆明理工大学的毕业证还是昆明理工大学津桥学院的毕业证？",
        "answer": "同学，您好，我校颁发的毕业证是昆明理工大学津桥学院的毕业证。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-专业",
        "question": "该校的城乡规划专业为什么是五年",
        "answer": "同学，您好，这是按照我校的人才培养方案设置的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-美术生录取",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业350.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "您好，同学，我校没有艺体类考生的录取计划。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-云南文科考生 422能上吗",
        "question": "文科422分能考上我们学校吗",
        "answer": "同学，您好，今年云南文史类分数线是480，您可以参考我校历年招生分数，登陆我校招生信息网：http://zsb.oxbridge.edu.cn/，在导航栏中点击“历年数据”，即可找到我校历年招生分数。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取分数线",
        "question": "问问录取概率",
        "answer": "您好，同学，您没有提供您的今年高考成绩，我无法依据历年数据向您提供录取概率方面的答复，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-我理科437可以被录取吗",
        "question": "我理科437可以被录取吗",
        "answer": "您好，同学，您高考分数超云南的理工类分数线17分，根据去年我校在云南的招生情况来看，您如果报考我校是有希望被录取，但最好将自己最喜欢的专业往前报，并选择服从调剂，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-四川理科高考生486分",
        "question": "请问我这个分数可以报考贵校的哪些比较好，希望比较大的专业",
        "answer": "您好，同学，您高考分数超四川的理工类分数线27分，根据去年我校在四川的招生情况来看，您如果报考我校是有希望被录取，但最好将自己最喜欢的专业往前报，并选择服从调剂，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取",
        "question": "老师，请问云南理科考生414名次108347能否被贵校录取，费用是多少？",
        "answer": "您好，同学，根据去年我校在云南的招生情况来看，希望不大，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-老师您好，想问一下文科470分云南女生报考有机会吗",
        "question": "文科470女生想报考有机会吗",
        "answer": "您好，同学，根据去年我校在云南的招生情况来看，希望不大，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取咨询",
        "question": "老师好，24年考生云南文科460，有机会报考贵校嘛？",
        "answer": "您好，同学，根据去年我校在云南的招生情况来看，希望不大，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-住宿",
        "question": "6人间是上床下桌还是上下床？",
        "answer": "您好，同学，有上下床也有上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-求昆明理工大学津桥学院本科生自主选择专业管理办法",
        "question": "求昆明理工大学津桥学院本科生自主选择专业管理办法",
        "answer": "学校有出台相关文件，入学后可查阅。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-录取分数",
        "question": "老师你们好，我在云南高考分408有机会上吗",
        "answer": "您好，同学，根据去年我校在云南的招生情况来看，希望不大，具体您可以参考我校招生信息网(http://zsb.oxbridge.edu.cn) 的历年数据栏目中公布的信息，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-不知道读什么院校二本擦边高二本十分",
        "question": "不知道是上民办本科还是专科，女生有脊椎侧弯的问题，有什么可以报的院校",
        "answer": "参考往年情况，二本上线可以冲一下独立学院和民办学校。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明理工大学津桥学院",
        "title": "昆明理工大学津桥学院-招生人数",
        "question": "为什么今年缩招近一千人呢？",
        "answer": "按学校转设条件需要"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-四川女生文科生280",
        "question": "可不可以报贵校化妆品专业",
        "answer": "2023年我校文史类四川录取，最低分402分，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-专升本",
        "question": "贵校应用化工技术能专升本吗？",
        "answer": "我校应届毕业生均可报考专升本"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-分数",
        "question": "文科录取373可以报考什么专业",
        "answer": "同学你好，学校官网（https://gzzs.ynou.edu.cn/article/show/6272.html）已公布，2023年云南国防工业职业技术学院各专业首次投档最高分及最低分情况一览表，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-录取情况",
        "question": "您好！请问体育特长生的一个大概录取分数在多少 文科358有机会录取社会体育吗 贵校新能源汽车技术的录取分数是多少？",
        "answer": "同学你好，学校官网（https://gzzs.ynou.edu.cn/article/show/6272.html）已公布，2023年云南国防工业职业技术学院各专业首次投档最高分及最低分情况一览表，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-泰语专业招新疆考生吗",
        "question": "泰语专业招新疆考生吗",
        "answer": "同学你好，我校无新疆招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科216能报贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校无河南招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-体育专业咨询",
        "question": "老师您好，文化分409，体育专业分76.6，能否被社会体育专业录取？请问往年最低录取的专业分是多少？谢谢",
        "answer": "我校体育类专业第一年招生，平行志愿投档，无法预测录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-378能上哪个专业",
        "question": "我想报国防，但是不知道能不能上",
        "answer": "同学你好，学校官网（https://gzzs.ynou.edu.cn/article/show/6272.html）已公布，2023年云南国防工业职业技术学院各专业首次投档最高分及最低分情况一览表，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-学费",
        "question": "学费是统一的还是有所不同？一年的是多少",
        "answer": "学费及住宿费严格按云南省发展和改革委员会、云南省财政厅、云南省教育厅规定的收费标准执行。学费：5000元/人·学年。住宿费：六人间800元/人·学年，八人间450元/人·学年。 "
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-学校投档比",
        "question": "学校投档比是多少",
        "answer": "我校参加平行志愿招生院校原则上按1:1的比例进行投档"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-三校生计算机类365能报贵校吗",
        "question": "三校生计算机类365能报贵校吗",
        "answer": "我校2023年未招收，机械类三校生。故无参考，无法预测分数。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我448分文科生能够录入本校的新能源汽车技术吗",
        "answer": "同学你好，学校官网（https://gzzs.ynou.edu.cn/article/show/6272.html）已公布，2023年云南国防工业职业技术学院各专业首次投档最高分及最低分情况一览表，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-录取",
        "question": "文科 435六万多名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，学校官网（https://gzzs.ynou.edu.cn/article/show/6272.html）已公布，2023年云南国防工业职业技术学院各专业首次投档最高分及最低分情况一览表，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-云南文科455可以录到现代物流管理吗",
        "question": "云南文科455能录到贵校吗",
        "answer": "同学你好，学校官网（https://gzzs.ynou.edu.cn/article/show/6272.html）已公布，2023年云南国防工业职业技术学院各专业首次投档最高分及最低分情况一览表，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-三校生",
        "question": "三校省机械类高考276可以上吗",
        "answer": "我校2023年未招收，机械类三校生。故无参考，无法预测分数。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-学校",
        "question": "投档比，仅一个校区吗",
        "answer": "我校参加平行志愿招生院校原则上按1:1的比例进行投档。我校招生校区只要呈贡校区"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-录取",
        "question": "体育专业分80，文科文化分377，报考贵校社会体育能录取吗？",
        "answer": "你好考生，我校今年第一年招收体育专业考生，无预测录取成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-招生",
        "question": "云南理科375分能报贵校的电气自动化技术",
        "answer": "同学你好，学校官网（https://gzzs.ynou.edu.cn/article/show/6272.html）已公布，2023年云南国防工业职业技术学院各专业首次投档最高分及最低分情况一览表，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-专升本",
        "question": "现代文秘这个专业专升本后的对口专业是汉语言文学吗，学校的这个专业的专升本概率是多少",
        "answer": "我校学生应届毕业生可以报考专升本，专升本录取率学校公众号（云南国防工业职业技术学院招生处）有详细介绍"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-专升本",
        "question": "请问贵校能专升本吗",
        "answer": "我校学生应届毕业生可以报考专升本"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师，重庆考生381排名113385有希望进该校吗？",
        "answer": "考生你好，我校今年没有重庆招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-理科355能否录到本校的学前教育",
        "question": "理科355能否录到本校的学前教育",
        "answer": "同学你好，学校官网（https://gzzs.ynou.edu.cn/article/show/6272.html）已公布，2023年云南国防工业职业技术学院各专业首次投档最高分及最低分情况一览表，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-三校生录取",
        "question": "请问一下三校生计算机专业2023年录取分数线是多少？",
        "answer": "2023年只招收了两个专业，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-三校生",
        "question": "我机械专业282分可以报什么专业",
        "answer": "2023年只招收了两个专业，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-三校生",
        "question": "老师您好！我是三校生，346分，想报贵校的酒店管理与数字化运营这个专业。可以录取吗",
        "answer": "2023年只招收了两个专业，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-招生",
        "question": "老师理科387能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，学校官网（https://gzzs.ynou.edu.cn/article/show/6272.html）已公布，2023年云南国防工业职业技术学院各专业首次投档最高分及最低分情况一览表，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-三校分数线",
        "question": "您好，贵校的网站哪里能看到往年三校生的分数线，只看到了文史和理工的",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-离开",
        "question": "老师我理科404能报考贵校的好专业吗？",
        "answer": "同学你好，学校官网（https://gzzs.ynou.edu.cn/article/show/6272.html）已公布，2023年云南国防工业职业技术学院各专业首次投档最高分及最低分情况一览表，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-三校生",
        "question": "310数媒有希望吗？",
        "answer": "同学你好，学校官网（https://gzzs.ynou.edu.cn/article/show/6272.html）已公布，2023年云南国防工业职业技术学院各专业首次投档最高分及最低分情况一览表，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，文科生422报考该校学前教育有机会被录取吗？学前教育可以考小学教师资格证吗？",
        "answer": "同学你好，学校官网（https://gzzs.ynou.edu.cn/article/show/6272.html）已公布，2023年云南国防工业职业技术学院各专业首次投档最高分及最低分情况一览表，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。学前教育可以考小学教师资格证。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1.咱们这个学校离市区近不近啊？ 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？食堂怎么样？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "学校在昆明市呈贡区大学城，距昆明主城区30公里。宿舍有8人间和6人间。交通方便，地铁2号线C出口直通校园。有3个学生食堂和1个风味餐厅，师生满意度较高。早读早操各专业学院要求不一。宿舍按学校宿管规定执行，早上6点30开门，晚上11点熄灯，周中周末略有差异。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-三校生",
        "question": "老师您好，三校生计算机类413能被贵校计算机信息类录取吗",
        "answer": "同学你好，学校官网（https://gzzs.ynou.edu.cn/article/show/6272.html）已公布，2023年云南国防工业职业技术学院各专业首次投档最高分及最低分情况一览表，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南国防工业职业技术学院",
        "title": "云南国防工业职业技术学院-不知道我今年能否进入学校",
        "question": "我今年文科考了431分 不知道能否进入这个学校",
        "answer": "同学你好，学校官网（https://gzzs.ynou.edu.cn/article/show/6272.html）已公布，2023年云南国防工业职业技术学院各专业首次投档最高分及最低分情况一览表，同学可参考进行填报，录取前无法预测分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-专本贯通",
        "question": "云南理科402可以报本校专本贯通吗",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，可以报考，我校高本贯通为首次招生，录取分数线要看报考我校的学生分数情况以及招生计划。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-高本贯通批",
        "question": "云南理科446，能进云机电吗？ 入学后，能换专业吗",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，可以报考，很有希望，高本贯通批次录取入学后不能换专业。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取",
        "question": "老师老你好。我是云南文科考生。高考分数411（全省排名82863）想报考贵校机械制造及其自动化，不知道能不能录取到？",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，机械制造及自动化专业2023年文科录取平均分为460.90，供你参考。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-三校生",
        "question": "机械多少分大概能上贵校，304可以吗",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，我校2024年普通高考招生无三校生招生计划。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "同学你好，我校2024年普通高考招生在山东无招生计划。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好。云南文科371有机会报考贵校嘛",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，请你登录我校官网查看《报考指南》，上面有2023年每个专业录取的平均分，参考平均分进行填报即可。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-理科应用越南语分数线",
        "question": "理科文化329，排名152371有希望被贵校应用越南语专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，请你登录我校官网查看《报考指南》，上面有2023年每个专业录取的平均分，参考平均分进行填报即可。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-查询",
        "question": "你好，请问一下，今年文科422想在贵校读新能源汽车技术，和汽车电子技术，能录取的概率大不大？",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，请你登录我校官网查看《报考指南》，上面有2023年每个专业录取的平均分，参考平均分进行填报即可。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-报考",
        "question": "四川理科男，文化358有机会能上贵校嘛？",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，具体要看四川省招考院投档情况。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科216能报贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校今年在河南没有招生计划，招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取",
        "question": "数字媒体技术能专升本嘛？",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，专升本招生计划以当年云南省教育厅下达为准，应该可以报考。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取",
        "question": "2024届考生，本省文科448，省排名61615可以被电气自动化录取吗",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，我校2024年普通高考招生电气自动化专业无云南文史招生计划，详细信息可登录我校官网查看《报考指南》。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-投档比",
        "question": "你好，请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，投档比按照省招生考试院规定的投档比例要求执行。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取",
        "question": "文科 435六万多名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，请你登录我校官网查看《报考指南》，上面有每个专业录取的平均分，参考平均分选择专业填报即可，今年能否被录取要看报考我校的学生分数情况及招生计划。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取",
        "question": "理科408能填报贵校高本贯通批专业吗",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，我校高本贯通为首次招生，录取分数线要看报考我校的学生分数情况以及招生计划。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取问题",
        "question": "云南文科生男383可报贵校吗",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，请你登录我校官网查看《报考指南》，上面有每个专业录取的平均分，根据平均分选择专业填报即可。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-专升本",
        "question": "老师您好 我想问一下 贵校的大数据与会计专业 能不能专升本",
        "answer": "同学你好，按照当年专升本招生计划，大部分专业可以专升本，具体查看学校官网《报考指南》。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 我是今年的文科生 分数为446 报考贵校的大数据与会计有机会吗",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，请你登录我校官网查看《报考指南》，上面有每个专业录取的平均分，根据平均分参考进行专业填报即可。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-云南机电职业技术学院",
        "question": "老师，云南省考生理科362分，位次在138547可不可以报考贵校飞机机电维修专业",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，请你登录我校官网查看《报考指南》，上面有每个专业录取的平均分，根据平均分进行参考填报专业即可。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-学校",
        "question": "老师，学校今年是不是扩招？",
        "answer": "同学你好，今年我校没有扩招。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-专升本",
        "question": "请问贵校的所有专业都可以专升本吗？",
        "answer": "同学你好，按照当年专升本招生计划，大部分专业可以专升本，具体查看学校官网《报考指南》。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取",
        "question": "云南理科331报考贵校数字媒体技术可以吗",
        "answer": "同学你好，可以填报，具体请参考学校官网《报考指南》，上面有2023年每个专业的录取平均分。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取",
        "question": "老师云南省内316分可以报考学校的哪些专业？",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，请你登录我校官网查看《报考指南》，上面有每个专业录取的平均分，根据平均分选择恰当专业即可。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-云南三校生",
        "question": "三校生经济管理类428分有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，我校2024年普通高考招生无三校生招生计划。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-三校生",
        "question": "老师请问一下，电工技术类403，能报考本校吗",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，我校2024年普通高考招生无三校生招生计划。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-三校生",
        "question": "老师你好 三校生计算机295 第一志愿填你们学校 能上的几率大不大",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，我校2024年普通高考招生无三校生招生计划。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-3+2贯通本",
        "question": "3+2贯通本的专业有哪些，学费是多少，录取人数是多少，怎么保取",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，3+2高本贯通专业有机械制造及自动化、机电一体化技术；学费前三年为5000元/学年/生，后两年按照昆明理工大学规定收取；专业招生计划为每个专业50人。我校高本贯通为首次招生，录取分数线要看报考我校的学生分数情况以及招生计划。招生咨询电话：0871-652374...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-美术生",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业230.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，如果你报考我校，只看文化成绩，不看专业成绩，你的文化成绩录取还是很有希望的，建议专业服从调剂，欢迎你报考我校。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取",
        "question": "390能被录取嘛",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，希望有点小，还是欢迎你报考。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科444能进贵校最好的专业吗",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，我校在四川省招生专业为 机电设备技术、人工智能技术应用、民航运输服务，今年能否被录取要看报考我校的学生分数情况及招生计划。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，文科379分被贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，我校2023年文史类录取最低分396，供你参考，今年能否被录取要看报考我校的学生分数情况及招生计划。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取",
        "question": "你好 请问文科361位次108622有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，我校2023年文史类录取最低分396，供你参考，今年能否被录取要看报考我校的学生分数情况及招生计划。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-录取",
        "question": "文科439能被录取吗",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，我校2023年文史类录取最低分396，供你参考，今年能否被录取要看报考我校的学生分数情况及招生计划。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-关于高本贯通录取",
        "question": "理科404分能否报该校的高本贯通批？能否被录取？录取概率多大？如果报该校的高本贯通批，专科批是否还能填报该校",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，我校高本贯通为首次招生，录取分数线要看报考我校的学生分数情况以及招生计划，如果你报考了高本贯通批次，还可以填报高职（专科）批。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南机电职业技术学院",
        "title": "云南机电职业技术学院-关于高本贯通录取",
        "question": "理科404分能否报该校的高本贯通批？能否被录取？录取概率多大？如果报该校的高本贯通批，专科批是否还能填报该校",
        "answer": "同学你好，很高兴你选择报考我校，我校高本贯通为首次招生，录取分数线要看报考我校的学生分数情况以及招生计划，如果你报考了高本贯通批次，还可以填报高职（专科）批。招生咨询电话：0871-65237409、65237414。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-问问文科436，可以报什么专业？再问问学校可以统招专升本吗？",
        "question": "问问学校的设施和宿舍环境，再问问一般情况下的课程和作息安排？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年的录取情况，如果第一志愿填报我校有机会被录取的。我校所有专业均可在毕业当年参加云南省专升本统一考试。学校共有石林、金殿、官渡三个校区，石林校区是新投入使用的，可容纳学生一万一千人，食堂和风味餐厅、小吃设置齐全，所有配套设施均是新购置和配备的，宿舍...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "310报数字媒体专业有希望吗？",
        "answer": "考生你好！你是三校生还是普高生？科类没有明确无法准确答复你。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 物联网应用技术和云计算技术应用这两个专业2023年三校生录取分数线是多少啊，我想报考 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "同学你好！1：我校2022年三校生计算机类专业录取最低分在330-350左右。具体各专业的录取分数可在学校招生信息网“历年录取分数”栏查看。今年我校三校生各类别的招生计划安排相比前几年还是比较多的，建议你填报时把我校志愿放在靠前位置，以增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-物联网应用技术这个专业根据往年可以报考专升本考试吗",
        "question": "物联网应用技术这个专业根据往年的专升本考试这个专业可以报考专升本考试吗",
        "answer": "考生你好！我校所有专业均可在毕业当年参加云南省专升本统一考试。物联网应用技术专业预计是参加计算机类的考试，具体要以当年本科招生专业与毕业专业的对应关系为准。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "理科289分报大数据与会计能否被贵校录取",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "贵校您好，我有两个问题想要咨询: ①请问贵校招生章程中写的水库移民补助招生计划120人，是有名额的限制吗？需要抢这个名额吗？ ②云南理科331分，能录的上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！第一个问题：只要是能提供省移民局认可的证明材料的学生均可获得补助，不存在需要“抢名额”的说法。第二个问题：参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-云南林业",
        "question": "云南文科生386分可以报什么，谢谢",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校还是有机会的，但专业需要你自己考虑选择，可关注我校微信公众号“云南林业职业技术学院招生在线”，在2024年的招生简章里可以看到各专业的简介。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年在重庆市的录取情况，这分数如果第一志愿填报还是有录取机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-理科342分是否可以报考林业技术专业？专升本率大概是多少？",
        "question": "专升本率大概是多少？是否可以报考林业技术专业？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会很大的。至于专升本的概率，老师认为要看个人的学习情况和能力，如果学习态度端正、方法得当，那专升本考试就不是问题。但到校以后虚度时光，频频挂科，连报名资格都没有的例子也是经常见到的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "云南文科424排名72546报贵校可以被录取吗。你们宿舍是几人间是上床下桌吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-云南林业录取",
        "question": "贵州理科340 排名182266 录取希望大嘛",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-专业",
        "question": "中草药栽培与加工技术专业在这个学校怎么样？",
        "answer": "考生你好！请问你要问的具体是哪方面的问题？"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "文科405适合报该校的中草药栽培和教工技术吗？这个专业适合女生吗？有机会升本科吗？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校有录取机会，"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-文科女生适合报农学类院校吗",
        "question": "高考405分适合报中草药栽培和加工技术专业?这个专业就业前景怎么?好就业吗?",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校有录取机会，"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-协同培养",
        "question": "请问贵校今天三二分段有在广东的招生计划吗",
        "answer": "考生你好！3+2高本贯通今年只在云南省内招生。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生计算机信息类需要多少分可以报考贵校",
        "question": "三校生计算机信息类需要多少分可以报考贵校",
        "answer": "考生你好！建议你参考我校往年录取情况后再做决定。网址：https://www.ynftc.edu.cn/zsxxw/lqfsx"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-高本贯通录取",
        "question": "老师你好：云南理科432被高本贯通批次的林业技术专业录取的概率大吗？",
        "answer": "考生你好！高本贯通是第一年设置，没有往年数据可以参考，预估还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "云南文科424报大数据与会计可以进贵校吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-问问文科436，可以报什么专业？再问问学校可以统招专升本吗？",
        "question": "问问学校的设施和宿舍环境，再问问一般情况下的课程和作息安排？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年的录取情况，如果第一志愿填报我校有机会被录取的。我校所有专业均可在毕业当年参加云南省专升本统一考试。学校共有石林、金殿、官渡三个校区，石林校区是新投入使用的，可容纳学生一万一千人，食堂和风味餐厅、小吃设置齐全，所有配套设施均是新购置和配备的，宿舍...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "310报数字媒体专业有希望吗？",
        "answer": "考生你好！你是三校生还是普高生？科类没有明确无法准确答复你。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 物联网应用技术和云计算技术应用这两个专业2023年三校生录取分数线是多少啊，我想报考 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "同学你好！1：我校2022年三校生计算机类专业录取最低分在330-350左右。具体各专业的录取分数可在学校招生信息网“历年录取分数”栏查看。今年我校三校生各类别的招生计划安排相比前几年还是比较多的，建议你填报时把我校志愿放在靠前位置，以增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "广东文科345位次181584报考那个森林生态有希望吗 还有就是你们最低录取分数线是多少啊",
        "answer": "考生你好！因每年学校的录取结果和招生计划、报考学生的人数、成绩高低的分布都有很大的关系，在录取结束以前，学校是无法确定录取最低分是多少的。你这分数建议再看看其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-理科342分是否可以被林业技术专业所录取？",
        "question": "理科342分是否可以报考本校林业技术高本贯通？专升本率大概是多少？",
        "answer": "考生你好！高本贯通批预计理科要390分以上才有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "文科390分，报该校的林业技术有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-专业",
        "question": "请问这个学校专业最低是哪些专业，最低是多少分？",
        "answer": "考生你好！各专业录取最低分可在我校招生信息网“历年录取分数”栏查看。网址：https://www.ynftc.edu.cn/zsxxw/lqfsx"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师，体育生文科389报贵校的高本贯通有希望吗",
        "answer": "考生你好！这分数建议你着重考虑高职专科批志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "三校生教育类405报现代文秘如果不服从调剂会不会被退档啊？",
        "answer": "考生你好！三校生投档比例为1:1，一般不会轻易退档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "理工150000左右能不能被贵校的计算机专业录取？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这位次如果第一志愿填报我校有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "老师 普高美术生在双上线的情况下按什么录取的 老师去年专业分最低次位是多少啊",
        "answer": "考生你好！我校去年美术及艺术设计类录取是按专业分排序从高到低进行录取，今年艺术类高考进行改革，我校三个艺术类专业成绩排序规则为：按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×50+专业成绩÷专业满分×50排序。因艺术类不公布专业分位次，无法答复你。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "老师 普高美术生在双上线的情况下按什么录取的 老师去年专业分最低次位是多少啊",
        "answer": "考生你好！我校去年美术及艺术设计类录取是按专业分排序从高到低进行录取，今年艺术类高考进行改革，我校三个艺术类专业成绩排序规则为：按文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×50+专业成绩÷专业满分×50排序。因艺术类不公布专业分位次，无法答复你。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "理科273位次166460有能被贵校的数字媒体技术和园林技术录取嘛",
        "answer": "考生你好！这分数预估要等到9月补录才有机会。咨询补录请联系我校招生办公室：0871-65015527。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-文科",
        "question": "文科373分可以报考什么专业",
        "answer": "考生你好！这分数预估要等到9月补录才有机会。咨询补录请联系我校招生办公室：0871-65015527。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍费用如何？",
        "answer": "住宿费：根据宿舍条件分为三个标准。1.普通宿舍不带卫生间按400元/生·学年收取；2.普通宿舍带卫生间按450元/生·学年收取；3.学生公寓（六人间）按800元/生·学年收取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "请问理科323分能被贵校录取吗？请问贵校能专升本的专业有哪些？环境监测技术我能被录取吗？环境监测技术可以专升本吗？宿舍是不一直供电的吗？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会大的。我校所有专业均可在毕业当年参加云南省专升本统一考试。至于专业录取要根据投档情况才能进行，无法肯定答复能录取到什么专业。宿舍熄灯时间周一至周四06:00—23:00，周五至周末06:00—00:00。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问理科337可以被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "文科359能录上嘛？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数要等到9月中旬补录时才有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-问问文科436，可以报什么专业？再问问学校可以统招专升本吗？",
        "question": "问问学校的设施和宿舍环境，再问问一般情况下的课程和作息安排？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年的录取情况，如果第一志愿填报我校有机会被录取的。我校所有专业均可在毕业当年参加云南省专升本统一考试。学校共有石林、金殿、官渡三个校区，石林校区是新投入使用的，可容纳学生一万一千人，食堂和风味餐厅、小吃设置齐全，所有配套设施均是新购置和配备的，宿舍...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "310报数字媒体专业有希望吗？",
        "answer": "考生你好！你是三校生还是普高生？科类没有明确无法准确答复你。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 物联网应用技术和云计算技术应用这两个专业2023年三校生录取分数线是多少啊，我想报考 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "同学你好！1：我校2022年三校生计算机类专业录取最低分在330-350左右。具体各专业的录取分数可在学校招生信息网“历年录取分数”栏查看。今年我校三校生各类别的招生计划安排相比前几年还是比较多的，建议你填报时把我校志愿放在靠前位置，以增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "文科 435六万多名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "请问该校的高本贯通3+2是什么专业",
        "answer": "考生你好！我校高本贯通批有两个招生专业，一个是林业技术，文科计划20人、理科计划30人；另一个是森林生态旅游与康养，文科计划30人、理科计划20人."
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "理科408能填报贵校高本贯通批林业技术专业吗",
        "answer": "考生你好！这分数可以填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-云南理科加民族分361，位次139051,可以报森林生态旅游",
        "question": "云南理科加民族分361，位次139051,有机会报森林生态旅游与康养吗？",
        "answer": "考生你好！我校该专业有两个批次招生，一个是高本贯通批，预计理科要390分以上才有机会被录取；另一个是高职专科批，如果你第一志愿填报，录取机会很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取问题",
        "question": "理科317报林业技术能被贵校录取？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校有录取机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-宿舍",
        "question": "宿舍环境怎么样 六人间是上床下桌吗",
        "answer": "考生你好！我校石林校区宿舍是按6人间设置，宿舍内的家具配置为高低床一套，上床下桌两套，沐浴间、卫生间各一间。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "理科260可以被录取吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年在河南省的录取情况，建议你多咨询几个学校看看。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-老师云南理科331能被高校录取嘛？",
        "question": "宿舍三个校区都是6人间嘛",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-报考",
        "question": "辽宁物理考生分数344位次125617，有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好！因为我校在辽宁省招生计划不多，参考近几年录取情况，建议你报了试试。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "老师就是那个机械304可以推荐报什么学校啊",
        "answer": "考生你好！我校有4个三校生机械类专业招生，参考我校近几年录取情况，如果第一志愿填报我校，被录取机会很大的，欢迎你填报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "理科374报贵校04和31专业能背录上吗？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "老师，我想请问一下，贵校去年三校生经济管理类的大数据与会计专业最低录取分数是多少？老师，请解答一下，谢谢",
        "answer": "考生你好！我校去年没有安排三校生经济管理类招生计划，2022年及以前的录取最低分可在我校招生信息网“历年录取分数”栏查看。网址：https://www.ynftc.edu.cn/zsxxw/lqfsx"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "教育类349有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "云南351理科可以被贵校中草药栽培与加工录取吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-云南文科生478有机会被录取吗",
        "question": "有什么专业",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会很大呢。我校47个专业均面向文、理科招生，了解专业介绍可关注我校微信公众号“云南林业职业技术学院招生在线”，在今年的招生简章里查看。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-问问文科436，可以报什么专业？再问问学校可以统招专升本吗？",
        "question": "问问学校的设施和宿舍环境，再问问一般情况下的课程和作息安排？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年的录取情况，如果第一志愿填报我校有机会被录取的。我校所有专业均可在毕业当年参加云南省专升本统一考试。学校共有石林、金殿、官渡三个校区，石林校区是新投入使用的，可容纳学生一万一千人，食堂和风味餐厅、小吃设置齐全，所有配套设施均是新购置和配备的，宿舍...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "310报数字媒体专业有希望吗？",
        "answer": "考生你好！你是三校生还是普高生？科类没有明确无法准确答复你。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 物联网应用技术和云计算技术应用这两个专业2023年三校生录取分数线是多少啊，我想报考 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "同学你好！1：我校2022年三校生计算机类专业录取最低分在330-350左右。具体各专业的录取分数可在学校招生信息网“历年录取分数”栏查看。今年我校三校生各类别的招生计划安排相比前几年还是比较多的，建议你填报时把我校志愿放在靠前位置，以增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-云南林业职业技术学院",
        "question": "老师，云南省考生理科362分，位次138547可不可以报考贵校",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会很大呢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "您好 理工316报第一志愿有可能被录取吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数如果第一志愿填报我校录取机会大呢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "请问，云南考生文科418，排名78830报大数据与会计有希望吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，你这分数如果第一志愿填报我校，录取机会比较大呢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "文科331能就读你校什么专业",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，你这分数要等到9月中旬补录批次才有机会，补录的专业要以实际缺额情况确定。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校316报婴幼儿服务与管理或文秘有机会被录取吗？",
        "question": "三校316报婴幼儿服务与管理或文秘有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年的录取情况，如果第一志愿填报我校有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "请问你们学校报考是看分还是分位次？今年河南367 十六万有希望报你们学校么",
        "answer": "考生你好！我校在河南省的录取以投档成绩为依据。参考我校近几年在河南省的录取情况，如果第一志愿填报我校有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "广东理化生350可以上吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年在广东省的录取情况，如果第一志愿填报我校有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "431报婴幼儿托育服务与管理有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年的录取情况，如果第一志愿填报我校有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "理科346有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年的录取情况，如果第一志愿填报我校有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年在四川省的录取情况，如果第一志愿填报我校有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "文科443报高本贯通能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！按相关文件规定，高本贯通批文化最低控制分数线为各科类本科最低控制分数线下30分，建议你着重考虑专科批的志愿方案吧。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-理工395分，排名12051能被贵校录取吗？",
        "question": "贵校食堂怎么样？",
        "answer": "考生你好！如果你的分数和位次无误，除了填报我校专科批志愿，还可以考虑我校高本贯通（3+2）批志愿的填报，具体情况可联系我校招生办公室咨询，电话号码：0871-65015527。我校石林校区是新建好刚投入使用，所有设施都是新配备的，在食品安全、卫生管理方面严格按国家相关规定执行，设有保障...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，如果你第一志愿填报还是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "请问云南三校生教育类405第一志愿报本校的现代文秘机会大不大？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年三校生教育类该专业录取情况，如果第一志愿填报，录取几率比较大呢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "请问云南三校生教育类405第一志愿报本校的现代文秘机会大不大？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年三校生教育类该专业录取情况，如果第一志愿填报录取几率比较大呢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-问问文科436，可以报什么专业？再问问学校可以统招专升本吗？",
        "question": "问问学校的设施和宿舍环境，再问问一般情况下的课程和作息安排？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年的录取情况，如果第一志愿填报我校有机会被录取的。我校所有专业均可在毕业当年参加云南省专升本统一考试。学校共有石林、金殿、官渡三个校区，石林校区是新投入使用的，可容纳学生一万一千人，食堂和风味餐厅、小吃设置齐全，所有配套设施均是新购置和配备的，宿舍...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "310报数字媒体专业有希望吗？",
        "answer": "考生你好！你是三校生还是普高生？科类没有明确无法准确答复你。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 物联网应用技术和云计算技术应用这两个专业2023年三校生录取分数线是多少啊，我想报考 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "同学你好！1：我校2022年三校生计算机类专业录取最低分在330-350左右。具体各专业的录取分数可在学校招生信息网“历年录取分数”栏查看。今年我校三校生各类别的招生计划安排相比前几年还是比较多的，建议你填报时把我校志愿放在靠前位置，以增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科350还有机会吗？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数在原始志愿录取阶段机会不大，但在9月中旬的补录阶段还是有机会的，具体情况可电话咨询我校招生办公室。咨询电话：0871-65015527。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年在广东省的录取情况，你的分数被录取的几率不大，建议你认真考虑，合理安排志愿方案。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-2024学校录取",
        "question": "云南文科412能够录取林业技术高本贯通吗？",
        "answer": "考生你好！按相关文件规定，高本贯通批文化最低控制分数线为各科类本科最低控制分数线下30分，建议你着重考虑专科批的志愿方案吧。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "请问考入你们学校后开学可以转专业吗？换专业有哪些条件？",
        "answer": "考生你好！根据学校新生转专业管理办法规定，普高批录取的学生有两次申请转专业的机会，分别在大一的上、下学期期末提出申请，参加转专业考试，考试科目为英语、信息技术和申请转入专业的专业基础课。考试+面试成绩合格且不存在缺考情况，同时需要结合转入专业的接收人数和考试人数，符合条件...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "请问一下三校生的投档比是多少啊",
        "answer": "考生你好！按照省考试院的文件规定，三校生的投档比列一般为1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "三校生310数媒有机会吗？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取及计划调整情况，你可以报了试试。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "24届文科390分报第一志愿能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，如果第一志愿填报有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "老师数字媒体多少分可以进你们学校",
        "answer": "考生你好！高校每一年的录取最低分和投档线属于录取工作结束以后的统计结果。在志愿填报阶段是不可能划定一个分数线的，建议你到我校招生信息网“历年录取分数”栏查看该专业往年的录取最低分，如果和你的分数接近就可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "请问贵校对招收重庆考生的要求是什么？高考文科413报考贵校林业技术专业的被录取几率大吗？请老师回答一下",
        "answer": "考生你好！我校在重庆市的招生专业对考生无特殊要求，参考我校林业技术专业近几年在重庆的录取情况，如果第一志愿填报我校，录取机会是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好我是一名三校生我的成绩是397想学数字媒体技术，如果我把该校放在第一志愿被录取的机会会很大吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，你这分数如果第一志愿填报我校，是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "高考387，报中草药栽培与加工技术稳吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，你这分数如果第一志愿填报我校，是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "云南理科303分位次160208有希望被贵校的环境监测技术技术专业录取吗？",
        "answer": "考生你好！参考我校近两年录取情况，你这分数和位次如果第一志愿填报我校，是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "我是三校生 我的分数是413报该校的大数据与会计这个专业取着的概率大吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，你这分数如果第一志愿填报我校，是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "文科418能录取吗",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年录取情况，这分数一志愿填报有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取问题",
        "question": "云南文科生男383可以报贵报什么专业",
        "answer": "考生你好！专业的选择与个人的兴趣爱好、特长以及以后的升学、就业都有关系，适合自己的才是最好的。我校在录取时会尽量满足考生的专业志愿，建议你先到我校公众号“云南林业职业技术学院招生在线”上了解各专业的课程设置和就业方向以后做出自己的选择。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-问问文科436，可以报什么专业？再问问学校可以统招专升本吗？",
        "question": "问问学校的设施和宿舍环境，再问问一般情况下的课程和作息安排？",
        "answer": "考生你好！参考我校近几年的录取情况，如果第一志愿填报我校有机会被录取的。我校所有专业均可在毕业当年参加云南省专升本统一考试。学校共有石林、金殿、官渡三个校区，石林校区是新投入使用的，可容纳学生一万一千人，食堂和风味餐厅、小吃设置齐全，所有配套设施均是新购置和配备的，宿舍...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "310报数字媒体专业有希望吗？",
        "answer": "考生你好！你是三校生还是普高生？科类没有明确无法准确答复你。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 物联网应用技术和云计算技术应用这两个专业2023年三校生录取分数线是多少啊，我想报考 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "同学你好！1：我校2022年三校生计算机类专业录取最低分在330-350左右。具体各专业的录取分数可在学校招生信息网“历年录取分数”栏查看。今年我校三校生各类别的招生计划安排相比前几年还是比较多的，建议你填报时把我校志愿放在靠前位置，以增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "理科325，位次135702报贵校的新能源汽车维修专业，有希望吗？",
        "answer": "同学你好！因每年学校的录取和招生计划、报考学生的人数、成绩高低的分布都有很大的关系，在录取结束以前，学校是无法确定录取最低分是多少的，只能说你这分数有很大机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "老师三校生计算机295把贵学校填第一志愿 有多大概率能上。可以稳嘛",
        "answer": "同学你好！因每年学校的录取和招生计划、报考学生的人数、成绩高低的分布都有很大的关系，在录取结束以前，学校是无法确定录取最低分是多少的，只能说你这分数有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-我的高考理科成绩为323分，能报哪些专业",
        "question": "我的高考理科成绩为323分，能报哪些专业",
        "answer": "同学你好！专业的选择与个人的兴趣爱好、特长以及以后的升学、就业都有关系，适合自己的才是最好的。我校在录取时会尽量满足考生的专业志愿，建议你先到我校公众号“云南林业职业技术学院招生在线”上了解各专业的课程设置和就业方向以后做出自己的选择。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "老师我高考397能上该校的计算机类的专业么，机会大不",
        "answer": "同学你好！参考我校近几年录取情况，你这分数如果第一志愿填报我校，被录取的机会很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-请问文科373可以被高校录取吗",
        "question": "可以学些什么专业",
        "answer": "同学你好！参考我校近两年录取情况，你这分数和位次在第一轮次被录取的几率不大，但在9月的补录机会就比较大了，具体情况可以打电话到学校咨询。咨询电话：0871-65015527/65016527."
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "云南文科425分位次74283有希望被贵校的中草药栽培与加工技术专业录取吗？",
        "answer": "同学你好！参考我校近两年录取情况，你这分数和位次如果第一志愿填报我校，是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-咨询",
        "question": "理科324位次154044有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！参考我校近两年录取情况，你这分数和位次如果第一志愿填报我校，是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-录取",
        "question": "请问文科384，位次97740有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！参考近几年录取情况，这分数一志愿填报有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-三校生",
        "question": "云南省三校生计算机专业380分有没有机会被录取啊",
        "answer": "同学你好！参考往年录取情况，这分数一志愿填报我校录取机会很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "云南林业职业技术学院",
        "title": "云南林业职业技术学院-专业",
        "question": "老师您好，有专业上的问题需要问一下 1 贵校的计算机应用技术主要学什么，好升本嘛，就业方向有哪些。 2 物联网应用技术主要学什么，好升本吗，就业方向有哪些。 3 计算机网络技术主要学什么，好升本吗，就业方向有哪些。 4 数字媒体技术主要学什么，好升本吗，就业方向有哪些。 5 云计算技术应用主要学...[详细]",
        "answer": "同学你好！各专业的课程设置和就业方向可在阳光高考网或学校招生信息网上查看，链接是：https://www.ynftc.edu.cn/zsxxw/zysz/content_19481  。至于专升本升学难易程度要看个人学习和备考情况，学习态度端正、方法得当，那肯定没有问题。如果在校期间虚度光阴，得过且过，有可能连报考资格都没...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南工程职业学院",
        "title": "云南工程职业学院-报考",
        "question": "湖北省历史类220分，位次121872，有希望报考贵校的测量类专业吗",
        "answer": "同学，您好，感谢您对我校的关注，您这个是分数是有希望的，如有疑问，请拨打15087011036咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南工程职业学院",
        "title": "云南工程职业学院-填报",
        "question": "四川文科298位次182168有希望就读吗？",
        "answer": "同学，您好，根据往年我校录取情况，您的分数是有希望的，具体您可以拨打15087011036咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南工程职业学院",
        "title": "云南工程职业学院-录取",
        "question": "四川文科298 182168位次有希望吗？",
        "answer": "同学， 您好，根据往年我校在四川的招生录取情况，您的分数是有希望录取的，具体可以打15087011036咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南工程职业学院",
        "title": "云南工程职业学院-录取",
        "question": "河南文科333分报考贵学校有机会吗",
        "answer": "您好，我校在河南省没有招生计划，您可以咨询下其他学校，祝您找到心仪的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "云南工程职业学院",
        "title": "云南工程职业学院-报考",
        "question": "河南333分可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，您好，我校2024年在河南省没有招生计划，您可以咨询下其他学校，祝您找到心仪的大学。"
    },
    {
        "schoolName": "云南工商学院",
        "title": "云南工商学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "同学好，可以报考看看。"
    },
    {
        "schoolName": "云南工商学院",
        "title": "云南工商学院-江西物理组464分，131885名",
        "question": "江西物理组464分，131885名，请问这分可以录取该校的会计，审计专业吗？学院是否是1：1录取？服从调计后会被退挡吗？升研率高吗？住宿是上床下桌吗？",
        "answer": "同学好，可以报考看看，一般投档了就不会被退档，升研率高，住宿标准很多。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-云南文科生470位次49771可以报中医学和口腔医学吗",
        "question": "可以报吗",
        "answer": "我校往年文科的最低投档线在二本线左右，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-曲靖医学",
        "question": "您好，请问云南文科462分有机会被贵校的中医学专业录取吗，希望大吗",
        "answer": "我校往年文科最低投档线在二本线左右，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取",
        "question": "广西理科326报考贵校有机会被录取吗？",
        "answer": "广西2023年的录取最高分397分，最低分359分，你只能参考往年的分数。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-广东口腔",
        "question": "广东物理436 排名263071想报口腔医学有没有希望，会不会被调剂",
        "answer": "广东2023年的录取最高分430分，最低分408分，你只能参考往年的分数。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-眼镜度数矫正800度贵校的医科专业会录取吗",
        "question": "老师，您好！我是报考贵校的学生，想请问一下，眼睛度数矫正800度贵校的医学专业会录取吗？",
        "answer": "我校执行高考的体检标准，体检标准中医学类对度数没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-曲靖医学高等专科学校",
        "question": "河南文科343分报考本校护理专业有希望吗？",
        "answer": "河南2023年的文科录取最高分417分，最低分408分，请参考往年的录取情况，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-曲靖1",
        "question": "请问贵校有贵州省的招生计划吗",
        "answer": "在贵州有招生计划的，你可参考贵州统一出的招生计划一书。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取可能",
        "question": "历政生345位次181594录取中医学的几率大吗",
        "answer": "你只能参考往年的情况，进行填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-曲靖医学高等学院",
        "question": "老师您好 贵校对新疆单列类招生吗 位次28168 有没有可能性被录取呢",
        "answer": "我校没有新疆单列类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取2",
        "question": "云南理科431今年有希望进入本校吗？",
        "answer": "我校2023年理科最低分395分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取",
        "question": "云南理科436排名93600可以录取到口腔医学和临床医学吗？",
        "answer": "我校2023年理科最低分395分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-分数",
        "question": "文科中医学 最低录取分数线是多少啊",
        "answer": "你只能参考往年广东的录取情况，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取",
        "question": "文科345报中医学有希望吗",
        "answer": "你只能参考往年广东的录取情况，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-报考",
        "question": "今年招广西考生吗？如果招预计招多少个？三百二十多可以报考吗？",
        "answer": "请参考往年广西的录取情况。你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-急急急",
        "question": "请问贵校的护理有专升本考试吗？",
        "answer": "目前可以参加云南省专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-眼睛近视有要求吗？",
        "question": "眼睛矫正视力4.8，左眼镜片度数-750，右眼镜片度数-675。可以报读你们高校的：临床医学和口腔医学吗？",
        "answer": "医学类，体检标准中没有近视的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-专升本",
        "question": "请问贵校的护理专业能参加专升本考试吗？",
        "answer": "目前可以参加云南省的专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-来自广东录取",
        "question": "广东 435分265662排名 有望录取到贵校的口腔专业吗",
        "answer": "广东省2023年物理类录取最高分430分，最低分408分。你只能参考往年的情况，进行填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-曲靖",
        "question": "贵州省理科381排位154545能进去吗",
        "answer": "贵州省2023年理科录取最高分381分，最低分373分。你只能参考往年的情况，进行填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取",
        "question": "理科398能被贵校口腔医学或者中医学录取嘛？",
        "answer": "我校2023年理科最低分395分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取",
        "question": "理科408能填报眼视光技术，口腔医学，康复治疗技术中的哪一个吗",
        "answer": "我校2023年理科最低分395分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-急急急",
        "question": "老师好 我高考成绩文史434分，能报贵校的口腔科吗？",
        "answer": "口腔医学只招理科生，文科生只有口腔医学技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-云南考生458分可以考虑贵校吗",
        "question": "报考护理，眼视光技术，中医学，针灸推拿专业有机会吗",
        "answer": "我校2023年文科最低分459分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取",
        "question": "云南理科375分能被贵校的那个专业录取",
        "answer": "我校2023年理科最低分395分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-招生",
        "question": "老师你好，对艺术史是怎样的录取方式 艺术生文化429有机会录取吗",
        "answer": "我校不招艺术类考生，如果按文理科来录取，我校2023年文科最低分459分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-高考录取",
        "question": "文科高考分数374，排名在306724-307794名，能否被贵校护理专业录取",
        "answer": "我校2023年文科最低分459分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-高考录取",
        "question": "日语考生贵校的那些专业不能录取。",
        "answer": "我校外语不限语种，按考生总成绩录取。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取",
        "question": "云南文科479能不能被贵校的“中医学”录取?以及贵校今年投档比是多少？",
        "answer": "我校2023年文科最低分459分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。近几年我校都是按100%的投档比。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取",
        "question": "贵校在贵州省理科招生的分数线是多少？",
        "answer": "贵州省2023年理科录取最高分381分，最低分373分。你只能参考往年的情况，进行填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-高考录取",
        "question": "理科高考分数410，排名110952，能否被贵校口腔医学，临床医学，药学等专业录取。",
        "answer": "我校2023年理科最低分395分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取",
        "question": "云南考生:476(文)，位次46589，服从调剂，能被该校录取吗？",
        "answer": "我校2023年文科最低分459分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-能报口腔医学吗",
        "question": "我的分数是405可以报口腔医学吗",
        "answer": "我校2023年理科最低分395分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-专业问询",
        "question": "贵校今年老年保健与管理、视觉训练与康复专业招生吗",
        "answer": "这两个专业，今年不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-高考录取",
        "question": "理科410分，排名110952，能否被贵校的口腔医学录取",
        "answer": "我校2023年理科最低分395分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-云南省理科2024届",
        "question": "理科401能被贵校录取一个一般的专业吗？",
        "answer": "我校2023年理科最低分395分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-三校生",
        "question": "今年录取三校生护理专业吗？",
        "answer": "我校今年三磁铁生不招护理类。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-四川文科考生",
        "question": "贵校：我是来自四川三州十七县的少数民族考生，享受民族照顾分后395有机会上贵校吗？期待贵校的回复？",
        "answer": "学校执行考生所在省、自治区、直辖市招生委员会制定的加分或降分政策。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-云南理科420位次104309可以报考吗？",
        "question": "可以报考那些专业",
        "answer": "我校2023年理科最低分395分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，我是理科生416分排名10768能否进入贵校临床医学",
        "answer": "我校2023年理科最低分395分，你可关注我校官网或微信公众号上的招生指南，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-2023年护理专业录取分数线",
        "question": "你好，麻烦问下学校2023年护理专业录取分数线是多少？我是湖南的学生，历史类分数358，有机会能上你们学校的护理专业吗？",
        "answer": "你可关注我校官网的招生档，里边有往年各专业的录取情况，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-能被护理学录到吗",
        "question": "我的成绩是496分，可以被护理学专业录取吗",
        "answer": "学校2023年文科最低投档线是462分，学校官网上有各专业的录取情况，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取",
        "question": "2024文科461可以取到护理或者眼视光技术或者口腔医学吗",
        "answer": "学校2023年文科最低投档线是462分，学校官网上有各专业的录取情况，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-招生计划以及转专业政策和时间",
        "question": "1、转专业容易吗转专业政策如何什么时候转专业 2、在四川招生人数是5个还是10个，买的软件里面只有药学口腔医学招生，但是在学校官网里面看见了还有预防医学等专业，到底在四川招生人数10个还是5个，如果是10个，麻烦告知除了口腔医学和药学以外的专业招生代码",
        "answer": "理科只有10个计划。转专业要根据学校教务处转专业的要求进行。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-450文科口腔学可以被录到吗",
        "question": "文科生",
        "answer": "学校2023年文科最低投档线是462分，学校官网上有各专业的录取情况，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取",
        "question": "理科389可以被贵校录取吗?",
        "answer": "学校2023年理科最低投档线是395分，学校官网上有各专业的录取情况，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-校区",
        "question": "今年2024新生都在马龙校区就读吗？",
        "answer": "是的，我们已经搬迁到马龙。"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取",
        "question": "今年文科二本线480我的分数是479有机会录取到贵校吗？",
        "answer": "学校2023年文科最低投档线是462分，学校官网上有各专业的录取情况，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取，招生",
        "question": "老师好，我想问一下云南理科考生415，排名107690有希望被中医学录取吗？中医学今年计划招生多少呢？",
        "answer": "学校2023年理科最低投档线是396分，学校官网上有各专业的录取情况，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-针灸推拿",
        "question": "贵校今年的录取分数是多少",
        "answer": "我校往年文科的最低投档线在二本线左右，学校官网有往年各专业的录取情况，做为参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-老师您好，想问一下文科470分云南女生报考有机会吗",
        "question": "老师您好，想问一下文科470分云南女生报考有机会吗",
        "answer": "我校往年文科的最低投档线在二本线左右，学校官网有往年各专业的录取情况，做为参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-文科424分能不能上中医专业？",
        "question": "与标题一致",
        "answer": "学校2023年文科最低投档线是462分，学校官网上有各专业的录取情况，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取问题",
        "question": "414能取到口腔医学嘛？",
        "answer": "学校口腔医学不招文科，学校官网上有各专业的录取情况，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "曲靖医学高等专科学校",
        "title": "曲靖医学高等专科学校-录取",
        "question": "云南文科350能报中药学嘛？",
        "answer": "学校2023年文科最低投档线是462分，学校官网上有各专业的录取情况，请参考，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄医药高等专科学校",
        "title": "楚雄医药高等专科学校-录取",
        "question": "393位次12万有希望录取嘛",
        "answer": "2023年的云南省文史类最低分457分，位次是50542，理工类征集志愿最低分335分，位次为145487，仅供参考。可以考虑冲刺报考。可以登录学校招生官网查询更多信息http://www.cxmc.edu.cn/list/cnjwcPc/32/643/auto/12/0.html，电话咨询：0878-3875439。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄医药高等专科学校",
        "title": "楚雄医药高等专科学校-近视可以报吗",
        "question": "眼睛矫正视力4.8，400度，可以报读药学和护理吗？",
        "answer": "可以，色觉异常指的色弱、色盲。2023年的云南省文史类最低分457分，位次是50542，理工类最低分335分，位次为145487，仅供参考。可以登录学校招生官网查询更多信息http://www.cxmc.edu.cn/list/cnjwcPc/32/643/auto/12/0.html，电话咨询：0878-3875439。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄医药高等专科学校",
        "title": "楚雄医药高等专科学校-培养模式",
        "question": "药学专业在贵校完成三年的教学任务后一定会转入昆明医科大学就读吗？",
        "answer": "2024年首次与昆明医科大学开展高职与本科“3+2”贯通培养项目，在第三年的第五学期进行转段升学合格测试。登录学校招生官网查询更多信息http://www.cxmc.edu.cn/list/cnjwcPc/32/643/auto/12/0.html，电话咨询：0878-3875439。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄医药高等专科学校",
        "title": "楚雄医药高等专科学校-3加2最低分数线和最高分数线",
        "question": "3加2政策最低分数线和最高分数线",
        "answer": "2024年首次与昆明医科大学开展高职与本科“3+2”贯通培养项目，登录学校招生官网查询更多信息http://www.cxmc.edu.cn/list/cnjwcPc/32/643/auto/12/0.html，电话咨询：0878-3875439。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄医药高等专科学校",
        "title": "楚雄医药高等专科学校-政策",
        "question": "高于本科线十分，想申请高本贯通，录取率高吗",
        "answer": "2024年首次与昆明医科大学开展高职与本科“3+2”贯通培养项目，登录学校招生官网查询更多信息http://www.cxmc.edu.cn/list/cnjwcPc/32/643/auto/12/0.html，电话咨询：0878-3875439。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄医药高等专科学校",
        "title": "楚雄医药高等专科学校-体育",
        "question": "请问该校2023年体育与康复文科录取分数",
        "answer": "2023年的云南省体育保健与康复按体育成绩最低分79分，仅供参考。可以登录学校招生官网查询更多信息http://www.cxmc.edu.cn/list/cnjwcPc/32/643/auto/12/0.html，电话咨询：0878-3875439。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄医药高等专科学校",
        "title": "楚雄医药高等专科学校-咨询",
        "question": "湖南物理类352可以报考贵校临床医学吗？",
        "answer": "2023年的湖南物理类最低分362分，仅供参考。各专业录取最低分可以登录学校招生官网查询更多信息http://www.cxmc.edu.cn/list/cnjwcPc/32/643/auto/12/0.html，电话咨询：0878-3875439。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄医药高等专科学校",
        "title": "楚雄医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师，您好，我想请问一下三校生医学类345分报医学检验技术专业报第一志愿有希望被录取吗？",
        "answer": "2023年的云南省三校生医学类最低分224分，仅供参考。各专业录取最低分可以登录学校招生官网查询更多信息http://www.cxmc.edu.cn/list/cnjwcPc/32/643/auto/12/0.html，电话咨询：0878-3875439。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄医药高等专科学校",
        "title": "楚雄医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师我云南省理科380可以被哪几个专业录取？",
        "answer": "2023年的云南省文史类最低分457分，理工类最低分335分，仅供参考。可以登录学校招生官网查询更多信息http://www.cxmc.edu.cn/list/cnjwcPc/32/643/auto/12/0.html，电话咨询：0878-3875439。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄医药高等专科学校",
        "title": "楚雄医药高等专科学校-录取",
        "question": "云南省今年理科我考了380可以被护理或影像技术和检验技术哪专业可以被录取吗？",
        "answer": "2023年的云南省文史类最低分457分，理工类最低分335分，仅供参考。可以登录学校招生官网查询更多信息http://www.cxmc.edu.cn/list/cnjwcPc/32/643/auto/12/0.html，电话咨询：0878-3875439。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄医药高等专科学校",
        "title": "楚雄医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，我是今年的三校生，我想请问一下三校生护理类389分第一志愿能报贵校吗？",
        "answer": "2023年的云南省三校生护理类护理专业最低分427分，医学美容技术专业最低分290分，仅供参考。可以登录学校招生官网查询更多信息http://www.cxmc.edu.cn/list/cnjwcPc/32/643/auto/12/0.html，电话咨询：0878-3875439。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄医药高等专科学校",
        "title": "楚雄医药高等专科学校-录取",
        "question": "理科389可以被贵校录取吗?",
        "answer": "2023年的云南省文史类最低分457分，理工类最低分335分，仅供参考。可以登录学校招生官网查询更多信息http://www.cxmc.edu.cn/list/cnjwcPc/32/643/auto/12/0.html，电话咨询：0878-3875439。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄医药高等专科学校",
        "title": "楚雄医药高等专科学校-录取",
        "question": "理科413 能否录取该院校的医学口腔专业，录取率是多少呢",
        "answer": "2023年的云南省文史类最低分457分，理工类最低分335分，口腔医学最低分405分，仅供参考。可以登录学校招生官网查询更多信息http://www.cxmc.edu.cn/list/cnjwcPc/32/643/auto/12/0.html，电话咨询：0878-3875439。"
    },
    {
        "schoolName": "楚雄医药高等专科学校",
        "title": "楚雄医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，请问文科384，位次97740有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年的云南省文史类最低分457分，理工类最低分335分，仅供参考。可以登录学校招生官网查询更多信息http://www.cxmc.edu.cn/list/cnjwcPc/32/643/auto/12/0.html，电话咨询：0878-3875439。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-招生",
        "question": "请问贵校在湖南有本科招生计划吗",
        "answer": "同学，你好，我校2024年在湖南无本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "老师您好，贵州历生政考生472分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年在贵州文史类专科批原始志愿最低分为478分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-丽江师范学院，录取，专业极差",
        "question": "老师您好，我是云南省理科女考生，分数473，位次67416，有望被贵校的哪些专业录取呢？贵校专业间是否有极差，如果有是多少呢，谢谢老师，辛苦啦！",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校还是很有希望，学校按照招生计划从高到底择优录取，但只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-转专业",
        "question": "云南考生442位次88990报考你们学校的专科专业不服从调剂会被退档吗？ 可以垮学院转专业吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。达到院校提档线，但未达到专业线不...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "陕西文科投档比是多少",
        "answer": "同学你好，投档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "报考该校是在二本批还是专科批",
        "answer": "同学，你好，我校2024年招生计划既有专科批，也有本科批。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-本科是否会被调剂到专科",
        "question": "如果报贵校的本科专业，服从调剂是否会被调剂到专科专业？",
        "answer": "同学，你好，不存在你说的这个情况。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "体育",
        "answer": "同学你好，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参考，本科批体育教育因为是首次招生，无往年录取情况参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-招生",
        "question": "陕西文科434有机会上吗？代码是什么？招多少个人？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年陕西文史类专科批原始志愿最低分为395分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-丽江师范学院",
        "question": "贵校的专科要在专科批次报名吗还是在本科批次也可以报",
        "answer": "同学你好，报考我校专科专业只需要在专科批填报。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "请问贵校是否对外省有本科招生计划",
        "answer": "同学，你好，我校2024年本科计划只面向云南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报考小学教育专业吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年陕西理工类专科批原始志愿最低分为307分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "你好，请问今年贵校是否对广东省有招生计划，广东物生地463分，排位214669是否能被贵校录取?",
        "answer": "同学你好，我校2024年在广东无招生计划。感谢你对丽江师范学院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-海南省招吗",
        "question": "海南省招吗",
        "answer": "同学，你好。我校2024年对海南无招生计划，感谢你对丽江师范学院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-咨询",
        "question": "贵校现在是专科还是本科？",
        "answer": "同学你好，我校是公办全日制普通高等学校，具有招收本科、专科层次学历教育资格。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-丽江师范",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生的专科批吗 分数419 位次53102",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年贵州文史类专科批原始志愿最低分为478分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-专业",
        "question": "老师您好，请问该校的美术学专业是师范类的吗，以后可以考教师资格证吗？",
        "answer": "同学，你好，我校本科批美术学专业是非师范类，但考生可报考教师资格证。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-丽江咨询",
        "question": "请问本校如果够院校分提档去了之后 他服从调剂 它是本科调剂到本科 ，本科会不会调剂到专科呢",
        "answer": "同学你好，被本科批提档只会在本科专业之间调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "本省文科537，排位18638，几率如何",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校还是很有希望，但只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育丽江",
        "question": "你好，文化考了409分专业成绩92.89 可以报去你们学校吗？录取几率大不大",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校还是很有希望，但只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参考，本科批体育教育因为是首次...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-云南考生",
        "question": "云南理科423排名102235有机会被贵校的英语专业录取吗",
        "answer": "同学，你好，你的分数报考我校本科批英语专业被录取的概率比较小，建议你同时报考我校专科批的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-志愿",
        "question": "你好，我是的音乐教育专业考了188.76 音乐表演195.63 文化考了333，录取几率大不大 应该把第一志愿放在你们学校吗稳不稳",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-l录取",
        "question": "你好，我是云南的音乐生 音乐教育专业考了188.76 音乐表演195.63 音乐还可以专科吗，报你们学校有希望吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取率",
        "question": "你好，我是云南的音乐生 音乐教育专业成绩综合下来是53.05 音乐表演综合下来是54.57，报你们学校有希望吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "你好，我是云南的音乐生 音乐教育专业考了188.76 音乐表演195.63 文化考了333，报你们学校有希望吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "你好，我是云南省考生文科，高考成绩486.省排41536.有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好，你的成绩报考我校本科批专业被录取的希望较小，建议你同时报考我校专科批，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年广西理工类专科批原始志愿最低分为358分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-报考",
        "question": "老师您好！文科512排名29374报考本科小学教育服从调剂被录取的可能性大吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校还是有一定希望，学校按照招生计划从高到底择优录取，但只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-丽江师范学院录取",
        "question": "云南文科体育生 体育79文化440可以报嘛？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-投档比",
        "question": "你好 本校在2024云南招生的投档比是多少",
        "answer": "同学，你好。我们投档比是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-云南省文科分数472 位次48671",
        "question": "有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-美术学报考",
        "question": "你好，我文科369分，105150名。 美术246，6107名。 5/5综合65.63分 报考贵校有机会吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-服从调剂",
        "question": "您好 已知贵校今年在云南文科开设了两个专业 如果我选择服从调剂 是只会在这两个专业内调剂 还是有可能被调剂到其他专业呢",
        "answer": "同学你好，本科文史类只会在这两个专业里面调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-退档（丽江师范）",
        "question": "老师您好，本科二本请问贵校有分数级差吗？如果进档且服从调剂会被退档吗？谢谢",
        "answer": "同学你好，我们专业志愿之间无分数级差，进档之后，在体检合格且服从调剂的前提下不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-福建物理考生474分排93246有机会上贵校吗",
        "question": "等等好像你们不对福建招生",
        "answer": "同学你好，我校2024年在福建没有招生计划。感谢你对丽江师范学院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "您好老师 文科文化451 体育73 有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-咨询",
        "question": "云南理科考生433分95288位次能录上吗？可以填报哪些专业",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-咨询",
        "question": "如果报考本校的本科专业服从调剂会不会被调剂到专科专业？",
        "answer": "同学，你好，不存在这样的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-请教老师",
        "question": "请问安徽历史类476分（39157名）有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学，你好。我校2024年在安徽没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-理科2024牛448分",
        "question": "有机会被贵校本科录取吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-贵校今年本科批次是否在河南招生",
        "question": "河南理450有什么专业推荐，转专业的条件？",
        "answer": "同学你好，我校2024年在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-云南理科体育",
        "question": "理科文化329 排名152371 体育成绩78有希望被录取吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育录取",
        "question": "您好我是学体育的专业分64 文化分388 报体育类专科批有机会吗?",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "云南考生文科502位次33595有机会被贵校本科专业录取吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-请问贵校今年在广东有招本科专业的计划吗",
        "question": "广东历史方向447，排位78423有机会报贵校的本科专业吗",
        "answer": "同学，你好。我校2024年在广东无招生计划。感谢你对丽江师范学院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "云南理科428，排名98675，不挑专业，服从调剂，有希望被本学校的本科录取吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "四川文科482能被录取吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年四川文史类专科批原始志愿最低分为459分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "云南 文科473可以填报该院校吗？ 有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-美术生录取",
        "question": "老师好，理科美术生文化355，专业251，5:5综合64.8有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-滑档",
        "question": "请问如果被贵校本科提档但选的专业达不到分数要求之后会滑档吗？",
        "answer": "同学你好，如果被我校提档，在体检合格和服从调剂的前提下不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "老师您好！云南考生理科430有机会录取贵校生物科学专业吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问我的理科分数387，可以报考贵校的专科可以被录取吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "文科435有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年云南文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-贵校三个新增本科专业的提档方式是怎样的？",
        "question": "老师您好！我想咨询一下贵校三个新增本科专业的提档方式是怎样的？例如小学教育专业，招生人数是60人，是只提报考该专业考生成绩的前60名考生，还是所有报考该专业的考生都提档，然后录取前60人，望予以回复为谢！",
        "answer": "同学你好，我们理科招生计划为234人，我们会提档234人然后按“志愿优先”安排录取专业，先按第一专业志愿从高分到低分安排专业，第一专业志愿安排完后，所有未定专业的考生按第二专业志愿顺序从高分到低分安排专业，以此类推，专业志愿之间无分数级差。考生投档成绩相同时，按各省同分排位的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "老师您好，云南理科427有机会被贵校师范类专业录取吗？谢谢老师",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-咨询",
        "question": "云南考生 理科 419分 报考贵校服有没有机会录取？",
        "answer": "同学你好，你这个分数报考我校理工类专科批还是比较有希望的，但学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-预科",
        "question": "离本科还差四分可以报预科吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年无预科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "辽宁319有希望报名贵校的专科专业吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年辽宁物理类专科批原始志愿最低分为319分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "请问今年理科 443 位次 88263 有望录取本校吗 服从调剂 本校可以转专业吗 投档比是多少",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-云南美术生（丽江师范）",
        "question": "文化418排名81708 艺术238.8排名9240 5/5 :67.666 3/7：62.893 录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-云南理科美术考生",
        "question": "老师您好，我是云南理科美术考生，文化分（理科）388，专业分252，想报贵校的美术类专业，请问贵校录取时文化成绩分文理吗？这个分数进贵校希望大吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-美术生",
        "question": "您好我是学美术的专业分230文化分355报美术教育专科批有机会吗?",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取要求",
        "question": "请问一下贵校招收英语专业学生是否有英语成绩达到多少的要求？",
        "answer": "同学你好，我校报考英语专业无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "老师您好我是云南理科98675名，428分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "老师你好，云南理科447有机会报考贵校的本科专业嘛？谢谢老师",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-招生",
        "question": "今年对重庆有招生名额嘛",
        "answer": "同学，你好，你可点击以下链接查看我校2024年在重庆的招生计划。https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI3ODczMDE0Mw==&mid=2247555155&idx=1&sn=3fe633e8aa4e9624733219559dc0bc92&chksm=eb50dca3dc2755b5c778fe3681a43b7736f9153e204a5160863fc61a623cb00494a974341ffb&token=1112755732&lang=zh_C...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-贵校在重庆的本科历史类招生",
        "question": "可以说下本科有哪些具体的专业和每个专业录取的人数吗",
        "answer": "同学你好，丽江师范学院在重庆不招本科学生，我校在重庆的计划可点击以下链接查看。https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI3ODczMDE0Mw==&mid=2247555155&idx=1&sn=3fe633e8aa4e9624733219559dc0bc92&chksm=eb50dca3dc2755b5c778fe3681a43b7736f9153e204a5160863fc61a623cb00494a974341ffb&token=1112755...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-美术生",
        "question": "文科文化351美术227有机会吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-丽江师范学院重庆录取",
        "question": "文科385位次44025有机会录取到贵校的专科应用英语专业吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。我校2023年重庆应用英语专业最低分为302分，你可作参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-能否被录取",
        "question": "您好！想问一下云南考生，理科428，位次98675报贵校英语（师范类）二本专业能否被录取呢？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-丽江师范学院",
        "question": "云南文科体育生393体育71能报贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-本科",
        "question": "贵校今年是招本科了吗，文史本科专业有那些",
        "answer": "同学你好，我校2024年本科云南文史类计划有小学教育60人，英语66人。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "体育 82.8 文科文化 436 有机会吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-问题",
        "question": "今年是本科学校对吗！？",
        "answer": "同学你好，2024年教育部批准以丽江师范高等专科学校为基础设立丽江师范学院，学校升格为公办普通本科高等学校。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-云南理科455位次79927可以被录取吗",
        "question": "师范类",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校还是有一定希望，学校按照招生计划从高到底择优录取，但只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-丽江师范学院",
        "question": "文化442专业242.7能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-美术生录取",
        "question": "文化442专业242.7可以被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-重庆物理考生457能不能录入贵校小学教育",
        "question": "本科是否面向重庆招生",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年物理类专科批原始志愿小学教育最低分为404分，你可做参考。我校面向重庆无本科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-本科录取后",
        "question": "可以转专业吗？",
        "answer": "同学，你好。到校报到后可以根据学校转专业规定申请转专业，符合转出条件并通过转入考核可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育",
        "question": "体育分74 文化分374 理科 能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "云南美术生，文科文化359，艺术265.4，排名503能录取吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-服从调剂（丽江师范）",
        "question": "老师您好，如果投档贵校会有退档的可能吗",
        "answer": "同学你好，被我校提档后，在体检合格且服从调剂的情况下不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育",
        "question": "请问老师，文化文科成绩418+3，体育成绩80.08报考贵校有把握吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-招生",
        "question": "该校今年在四川招收本科生吗",
        "answer": "同学，你好。我校2024年在四川只招专科生。具体计划可点击以下链接查看。https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI3ODczMDE0Mw==&mid=2247555155&idx=1&sn=3fe633e8aa4e9624733219559dc0bc92&chksm=eb50dca3dc2755b5c778fe3681a43b7736f9153e204a5160863fc61a623cb00494a974341ffb&token=1112755732&lang=zh...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-英语专业",
        "question": "老师请问一下想报考本科英语专业的话有没有高考英语分数要求",
        "answer": "同学，你好，我校对英语专业无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-四川美术",
        "question": "四川美术专业219，文化354均过本地本科线，是否有机会就读该院校",
        "answer": "同学你好，我校在四川无艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育生文科",
        "question": "你好，体育78.8文化462有机会报取贵校吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-提档",
        "question": "请问贵校的投档比例是多少？",
        "answer": "同学，你好，我校投档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-投档比（丽江师范）",
        "question": "老师您好，请问贵校投档比是多少？",
        "answer": "同学，你好。我校投档比是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取3",
        "question": "云南文科500分能被贵校小学教育专业录取吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿小学教育最低分为484分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-调剂",
        "question": "你好，如果报了贵校的本科专业，并服从调剂。但没有被任何本科专业录取，会被调剂去专科吗？",
        "answer": "同学你好，不存在这样的情况。本科批和专科批之间不会调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "老师，你好，想咨询下云南文科532，位次20500，能被贵校学教育专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "老师，文科 490 可以录取贵校小学教育专业吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-老师请问学校关于转专业和辅修有没有什么要求以及注意事项",
        "question": "老师请问学校关于转专业和辅修有没有什么要求以及注意事项",
        "answer": "同学你好。到校报到后可以根据学校转专业规定申请转专业，符合转出条件并通过转入考核可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-本科录多少人",
        "question": "小学教育录多少人，服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "同学你好，小学教育文史类计划招生60人。在体检合格的前提下，服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-本科生",
        "question": "本科录取后可以考公考研吗",
        "answer": "同学你好，可以根据毕业当年的公务员考试公告报考符合条件的岗位，也可以根据研究生招生院校报考研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-陕西文科400位次46459可以报考吗",
        "question": "可以吗？",
        "answer": "同学你好，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年在陕西文史类专科批原始志愿最低分为395分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "云南文科生478有被录取的机会吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-投档比",
        "question": "请问贵姓的投档比是几比几",
        "answer": "同学，你好，我校投档比为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "今年在江西招不招生，471分有没有机会录取贵校本科专业",
        "answer": "同学，你好。我校2024年在江西无招生计划。感谢你对丽江师范学院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "请问文科393分能报考贵校吗，被录取的几率大不大？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-丽江师范学院老师，你好",
        "question": "小学教育招生66是这个专业所以招生人数，还是面向云南省招生66人",
        "answer": "同学，你好，我校2024年云南文史类本科批招小学教育60人，专科批招小学教育60人。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育生录取",
        "question": "老师您好，体育学的足球专业分80.87，文化分416，有机会被贵校录取吗？期待您的回复，谢谢！",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "老师你好，我是云南考生，443理科，88263，能上生物科技吗？投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-投档",
        "question": "该校投档比是100%吗？",
        "answer": "同学，你好。我校是按投档比是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-美术生",
        "question": "请问文化420，专业成绩223.8能上吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是云南省24届的学生，理科高考分数434如果报贵校，录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-老师，你好！云南理科421.可以上贵校吗？",
        "question": "学校有专科吗？专科可以专升本吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "老师你好 云南考生美术专业225文化379可以冲一下贵校吗（服从调剂）",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "云南考生文科500位次34552，可以报考贵校的小学教育专业吗？转专业的政策如何？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "物生地479,89275有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年在福建无招生计划，感谢你对丽江师范学院的关注"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "请问位次28039，分数514有机会被本校的本科专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考，不过你的这个分数还是很有希...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-报考",
        "question": "云南文史考生，分数492，排名38502，能报考贵校的本科专业有哪些？望解答",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。我校2024年文史类本科计划有...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-专科，体育生",
        "question": "体育专业成绩92.56，文化分390，能否报贵校的专科体育教育专业",
        "answer": "同学你好，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，但按照近三年录取情况来看，你的分数被录取的概率还是挺高的，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-怎样进行本科填报",
        "question": "本科生怎样录取",
        "answer": "同学，你好，志愿填报实行网上填报、现场确认。考生须在规定时间内登录2024年云南省普通高等学校招生考生服务平台“我的志愿”栏目（https://gk.ynzs.cn，以下简称志愿填报系统）进行志愿填报，在填报截止时间前完成填报并提交，在确认截止时间前到高考报名确认点进行现场签字确认。完成确认...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-是本科院校吗？",
        "question": "今年招本科生吗？被你校录取学历是专科还是本科",
        "answer": "同学你好，我校是公办本科院校。专科批录取进来的学生学历是专科，本科批录取进来的学生学历才是本科。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取咨询",
        "question": "云南文科文化423分排75848名，专业253.2分排3236名，文五专五70.4，文七专三64.8，报考贵校录取概率大吗，哪个专业录取概率较大一些",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "老师你好，文科生491有机会录取该校学期教育专业吗？学期教育可以考小学教师资格证吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批学前教育原始志愿最低分为471分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-是否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-招生",
        "question": "云南省文科495有机会报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-看我看我？？",
        "question": "老师你好，请问丽江师范学院与丽江师范高等专科学校有什么区别？丽江师范高等专科学校是升本了吗？",
        "answer": "同学你好，2024年教育部批准以丽江师范高等专科学校为基础设立丽江师范学院。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-云南理科女440",
        "question": "440填报本校有希望吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校还是有一定希望，学校按照招生计划从高到底择优录取，但只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "您好，我是云南考生，文科494分，全省37515名，报考贵校可能吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-今年招收云南考生几名",
        "question": "今年招收云南考生几名 专业招收人数及分数线是多少？如果达不到本科线 473分在征集志愿中能否被录取？如果不能 在该校的同专业专科专升本的政策是怎样的？",
        "answer": "同学你好，我校今年在云南文史招生计划为126人，其中小学教育60人，英语66人。分数线目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "理科456能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数报考我校还是有一定希望，学校按照招生计划从高到底择优录取，但只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-文科",
        "question": "请问贵校是本科学校吗？四川文科472分有望贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，我们学校现在是本科院校，但2024年在川招生计划只有专科批的。我校2023年在川文史类专科批原始志愿录取最低分为459分你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-贵校在重庆的历史类招生有多少名额？",
        "question": "同标题",
        "answer": "同学你好，我校2024年在重庆历史类计划招生14人，具体计划可点击https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI3ODczMDE0Mw==&mid=2247555155&idx=1&sn=3fe633e8aa4e9624733219559dc0bc92&chksm=eb50dca3dc2755b5c778fe3681a43b7736查看。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "云南文科488报贵校本科小学教育有希望吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批小学教育原始志愿最低分为484分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-本科英语",
        "question": "该校对本科英语有单科分数要求吗？",
        "answer": "同学，你好，我校对本科英语单科无分数要求。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育文科生多少能录取",
        "question": "体育77.8 文科358有机会被贵校录取吗？ 贵校的一个提档比例是多少",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-想报贵校",
        "question": "文科481能报贵校的小学英语教育专业吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿小学英语教育最低分为471分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-三校生",
        "question": "老师您好，请问三校生旅游类383可以报考贵校酒店管理专业吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年三校生旅游类酒店管理与数字化运营专科批原始志愿最低分为433分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-美术生",
        "question": "老师你好美术252.7 文科425 折合分69.6有希望上贵校吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "陕西女生文科390能录上小学教育吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。我校2023年在陕西文史类原始志愿录取最低分为395分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "请问本校有本科预科吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年无预科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "文科女470分能报贵校本科专业吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-投档比 本科",
        "question": "请问贵校本科录取投档比为多少",
        "answer": "同学，你好，我校提档比为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-云南美术考生报今年的本科美术学分数大概情况？",
        "question": "美术生今年文化385，排名97175，专业251.6，排名4047，综合分（文5专5）：67.6，请问报贵校的本科美术学希望大不大？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-丽江",
        "question": "云南美术文化385，排名97175，美术260.6，排名1154，综合68.3，被该校录取几率大不大？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-小学数学教育老师，您好，我想请问一下文科可以报小学数学教育专",
        "question": "老师，您好，我想请问一下文科可以报小学数学教育专业吗？大概多少排名有概率被录取？",
        "answer": "同学你好，我校2024年小学数学教育在云南只招收理科学生。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育",
        "question": "老师请问理科文化分 357 位次140964 体育成绩84.35能被录取嘛",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-丽江师范",
        "question": "今年招本科美术生吗？",
        "answer": "同学，你好，我校今年艺术美术本科招美术学专业，计划120人。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-丽江师范",
        "question": "云南美术生艺术255文化399五五开综合分68.4可以报该校本科吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-丽美术生录取",
        "question": "文科425专业247.8有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育教育专业",
        "question": "您好，请问云南文科体育生，体育80，文化439录取到贵校的体育教育专业概率大么？谢谢",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-云南考生",
        "question": "文科482有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-文科486分能上本校吗",
        "question": "文科486分能当免费师范生吗?本校免费师范生该怎么报",
        "answer": "同学，你好，我校无免费师范生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-音乐专业",
        "question": "请问一下音乐（声乐）表演196.9文化360综合分约为56.13，可以报贵校吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-文科，体育",
        "question": "文化437，体育78.27，有机会到贵校体育教育专业学习吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批体育教育原始志愿最低专业分为93.12分，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-理科生没报英语可能被调剂至该专业吗？有英语单科要求及口语吗？",
        "question": "理科生没报英语可能被调剂至该专业吗？有英语单科要求及口语吗？",
        "answer": "同学你好，如果你选择了服从调剂就有可能。我校英语专业不要求单科成绩和口语。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-专业",
        "question": "请问贵校今年的本科专业有哪些？",
        "answer": "同学你好，我校2024年理工本科有小学教育60人，英语54人，生物科学120人。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-专业报考",
        "question": "理科高于本科线多少分才能报考英语专业",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育类文科生",
        "question": "文化444，体育77.82有没有机会上这个学校",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可做参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育教育",
        "question": "我是体育生体育75 文化文科405.有没有机会录区本校的体育教育本科专业",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，本科批体...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-请问2024年理科392分报贵校专科小学教育有希望吗？",
        "question": "请问2024年理科392分报贵校专科小学教育有希望吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "体育生文科，高考459，专业77.4能报你们学校吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，本科批体育教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-美术生录取",
        "question": "文化424，艺术235.8，综合66.76能报考该校吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-运动训练专业",
        "question": "我是一名体育生，高考体检的时候检查出有轻微脊椎测弯，体检报告单上没有限保专业，显示为体检合格，想问一下可不可以报贵校的运动训练专业，谢谢",
        "answer": "同学你好，根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》，运动训练专业并未限制轻微脊椎测弯的学生报考，你可以报考我校运动训练。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "question": "老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，本科批体育教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-.",
        "question": "老师，你好，我学体育分为68，文化分为405分，可以被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，本科批体育教...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-专业查询",
        "question": "老师好，色弱可以学生物科学吗？",
        "answer": "同学你好，根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》，色弱学生不可录取至生物科学类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-本科录取",
        "question": "老师你好，贵校本科专业最低分数线是多少",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。本科批因为是首次招生，无往年录取情况参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-美术生",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业230.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "485能录取吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-英语专业也招理科生吗？（按招生计划）",
        "question": "英语专业也招理科生吗？（按招生计划）",
        "answer": "英语（本科）招收理科生54人，小学英语教育（专科）招收理科生65人，应用英语（专科）招收理科生68人,。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-丽江师范",
        "question": "云南美术生综合分68.4可以报该校吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-舞蹈类",
        "question": "舞蹈216，文科文化366有机会吗",
        "answer": "同学，你好，我校无艺术舞蹈类的招生计划。感谢你对丽江师范学院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-调剂",
        "question": "文科497报本科英语未被录取 可以服从调剂吗 如果服从调剂会不会录到学前教育？",
        "answer": "同学你好，可以选择服从调剂，但我校本科批无学前教育专业，只有英语和小学教育专业，调剂也只会在这两个专业间调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "请问文科506分被贵校教育专业录取的概率大不大",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-学校w咨询",
        "question": "该校是公办本科吗？ 今年理科446可以报该校小学教育吗？",
        "answer": "同学你好，我校是公办本科院校，丹是否能被录取至小学教育专业这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿小学教育最低分为419分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取分数线",
        "question": "文科467分",
        "answer": "同学你好，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道2024年投档最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取分数线",
        "question": "请问云南文科考生495，英语单科110，位次37049，有机会录取贵校英语本科吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "老师你好，文科生422有机会录取该校学期教育专业吗？学期教育可以考小学教师资格证吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "云南理科429能否上生物化学之类的专业",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-咨询",
        "question": "文化429 专业231 可以录取美术学的本科吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "分数517排名26,695文史类可以被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-转专业",
        "question": "你好，如果我录取到你们学校被调剂后开学能不能转专业，转专业需要什么要求",
        "answer": "同学你好。到校报到后可以根据学校转专业规定申请转专业，符合转出条件并通过转入考核可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-三校生",
        "question": "三校生计算机类397有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年三校生计算机类原始志愿最低分为399分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取问题",
        "question": "1、文科487可以有机会录到本科吗？专科汉语言专业分数线呢？ 2、体育特长生后期能否转专业？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-请问贵校今年在四川招生不？",
        "question": "贵校有面向四川招幼儿或小学教育专业的没有？",
        "answer": "同学你好，我校今年在四川计划招生34人，具体分专业分类招生计划详看https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI3ODczMDE0Mw==&mid=2247555155&idx=1&sn=3fe633e8aa4e9624733219559dc0bc92&chksm=eb50dca3dc2755b5c778fe3681a43b7736f9153e204a5160863fc61a623cb00494a974341ffb&token=1112755732&lang=zh_CN#...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-能否被录取？",
        "question": "云南美术生 文化(理科)：394 排名：121146 艺术：237.4 排名：9759 能否被贵校录取？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育教育专科批次",
        "question": "体育88分，文化需要多少分能上贵校",
        "answer": "同学你好，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可作参考，本科批体育教育因为是首次招生，无往年录取情况参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-报考",
        "question": "美术生，专业252 文化385，综合分66.93，能被贵校录取吗，贵校的最低录取是多少？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-问题",
        "question": "理科460报本科小学教育或者英语专业可以吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-询问能否就读",
        "question": "老师，我是云南文史生490分全省39499能否去贵校就读",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。2024年学校首次招收本科学生，目前也暂无本科批往年录取分数线可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-招收三校生教育类专科吗？",
        "question": "高考分数463，距离本科线28分，想去丽江读书，想问问贵校招收吗？报考贵校有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年无三校生教育类计划。感谢你对丽江师范学院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-美术生录取",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业350.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-贵校是怎么招本科生的",
        "question": "被录取后，学历是专科还是本科",
        "answer": "同学，你好，我校在贵州无本科计划，你可点击https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI3ODczMDE0Mw==&mid=2247555155&idx=1&sn=3fe633e8aa4e9624733219559dc0bc92&chksm=eb50dca3dc2755b5c778fe3681a43b7736f9153e204a5160863fc61a623cb00494a974341ffb&token=1112755732&lang=zh_CN#rd查看我校2024年...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "理科生405能读贵校吗？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科原始志愿批次最低分为398分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-美术生",
        "question": "理科文化333，美术244.8能被贵校录取吗",
        "answer": " 同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-文科424分能不能上该学校的师范类（专科专业）？",
        "question": "与标题一致",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低专业分为471分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取规则",
        "question": "贵校录取规则是什么？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-本科最低分数控制线",
        "question": "我今年高考分数为455分，能上学校的英语专业吗",
        "answer": "同学，你好，我校2024年本科理工类招生计划为小学教育60人，英语54人，生物科学120人。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-美术生",
        "question": "文化385,专业247 6",
        "answer": "同学你好，我校艺术类专业的录取规则为在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×50+专业成绩÷专业满分×50。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "体育分80.12；文化分377，报考体育类专科能否被录取？",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可做参...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育生 专科批",
        "question": "你好 请问今年招体育类的学生是主要看专业成绩还是文化成绩呀 文化成绩大概要多少呢？",
        "answer": "同学你好，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育教育",
        "question": "2024年的本科体育教育录取方式是什么",
        "answer": "同学你好，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育教育专科批原始志愿最低专业分为93.12分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-美术生录取",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 填报美术学 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少。2024年报考我校艺术类专业的考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按综合成绩排序。云南省内综合成绩折算如下：综合成绩=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育分加文化分",
        "question": "老师你好，我想问一下贵校的文化分和体育分多少能报上机率大",
        "answer": "同学你好，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序，我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "云南文科487有机会吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "云南487有机会本科招生吗",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "请问文科482可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年文史类专科批原始志愿最低分为471分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-2024年最低分数线",
        "question": "请问2024年的小学专业（师范类）最低分数线是多少",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批次原始志愿最低分为398分，小学教育理工类专科批原始志愿最低分为419分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "你好，我是今年云南的考生，我424能不能录取",
        "answer": "同学你好，这个问题目前无法精确回答，学校按照招生计划从高到底择优录取，只有录取工作开始以后才能知道投档进来的最低分是多少，我校2023年理工类专科批原始志愿最低分为398分，你可做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-专升本",
        "question": "请问就读贵校的专科专业可以升本吗？贵校可以进行专升本吗？",
        "answer": "同学你好，按目前的政策专升本填报志愿时只能升入相同或者相近专业且只能升入云南省内高校。感谢你对丽江师范学院的关注，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育生",
        "question": "今年贵校体育专业和文化如果都过线！有机会吗！体育82.16",
        "answer": "同学你好，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序。我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可做参考。感谢你对丽江师范学院的关注，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 计算机应用技术2023年三校生录取分数线是多少啊，我想报考 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "同学你好，我校2023年计算机应用技术三校生原始志愿最低录取分为412分。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-湖南音乐",
        "question": "24年有湖南省音乐生招生计划吗？",
        "answer": "同学你好，我校在湖南无音乐生的招生计划，我校物理类在湖南的招生计划为小学英语教育2人，应用英语3人。感谢你对丽江师范学院的关注，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-体育专科",
        "question": "体育分83分可以报贵校的哪些专业，被录取的概率是多少",
        "answer": "同学你好，我校体育类专业的录取规则为考生在体检、文化成绩与专业考试成绩合格的前提下，按专业成绩排序。我校2023年体育类专科批原始志愿最低专业分为82.38分，你可做参考。感谢你对丽江师范学院的关注，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "丽江师范学院",
        "title": "丽江师范学院-录取",
        "question": "今年贵校开设的本科专业是面向全国招生吗？",
        "answer": "同学你好，丽江师范学院2024年本科招生计划主要面向云南招生，感谢你对丽江师范学院的关注，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-转专业",
        "question": "请问可以转专业吗？转专业一年大概几人？",
        "answer": "同学，您好，转专业相关条件请您咨询我校学籍科，电话是0692-3028767，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-口腔医学",
        "question": "请问397理科可以报贵校的口腔医学专业吗？",
        "answer": "同学，您好，欢迎您关注德宏师专，我校没有口腔医学专业，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "云南文科489有希望录取小学语文专业或小学道德与法治专业吗",
        "answer": "同学，您好，欢迎您关注德宏师范高等专科学校，从您提供的高考分数来看，报考我校上述两个专业还是有较大希望的，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "请问一下云南理科370报考民航和高速铁路运输服务的机会大不大",
        "answer": "同学，您好，您说列举的两个专业为我校校企合作专业，从您提供的分数来分析，有一定希望，但是这两个专业从身高、视力等对身体条件作出具体规定，请您参看《2024年云南省普通高等学校招生计划》这本书，以书中列举条件为准，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-每年的学费多少？",
        "question": "每年学费多少？",
        "answer": "同学您好，欢迎关注德宏师专，如您想查阅我校各专业学费，请您关注我校微信公众号或者登陆我校官网，在招生简章中都有列出，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-d录取",
        "question": "你好，我是云南的音乐生 音乐教育专业综合算下是声乐53.02 ，器乐51.65 报你们学校有希望吗",
        "answer": "同学您好，由于您提供的成绩不完整，文化成绩没有，难以预判，在加上由于我校艺术类专业调整了录取原则，所以去往年的录取情况参考价值不太大，假如喜欢我们学校的话建议填报，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-德宏师范",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "今年我校不在重庆招生，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "你好，我是云南的音乐生 音乐教育专业考了188.76 文化考了333，报你们学校有希望吗",
        "answer": "同学，您好，欢迎关注我们学校，由于我校艺术类专业调整了录取原则，所以去往年的录取情况参考价值不太大，假如喜欢我们学校的话建议填报，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-体育专业咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校去年体育专业招生人数是多少？谢谢。",
        "answer": "考生您好，去年体育教育招生190人，民族传统体育招生40人。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-三校生计算机信息类报考贵校需要多少分",
        "question": "三校生计算机信息类报考贵校需要多少分",
        "answer": "要到录取的时候才知道能录到几分，您可以关注我们学校微信公众号或者登陆我校官网查阅报考指南，参考前几年录取的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，云南理科427有机会被贵校小学教育专业录取吗？谢谢老师",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-体育专业咨询",
        "question": "老师您好，文化分409，体育专业分76.6，能否被体育教育专业录取？请问去年最低录取的专业分是多少？谢谢",
        "answer": "同学您好，欢迎您关注我校，我们体育专业有两个，一个是院校代码53L5下面的体育教育，一个是院校代码5355下面的民族传统体育。根据您提供的分数假如两个专业都报的话，应该还是有一点希望；体育教育2021年专业分最低分82、2022年83、2023年86；民族传统体育2021年专业分最低77，2022年79、20...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-三校生",
        "question": "三校生烹饪类报贵校烹饪专业需要多少分",
        "answer": "同学您好，欢迎您关注我校，我校去年烹饪类三校生最低分是391，给您做个参考"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，云南理科398分被贵校的学前教育录取希望大吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望稍大。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-文科455能录到该校网络新闻与传播或者现代物流管理吗",
        "question": "能录到好专业吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，您列举的这几个非师范类专业希望稍大。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-德宏师范高等专科学校",
        "question": "文科文化成绩，425体育专业成绩，68.7 请问可以报考民族传统体育吗？",
        "answer": "同学您好，欢迎您关注我校，我们体育专业有两个，一个是院校代码53L5下面的体育教育，一个是院校代码5355下面的民族传统体育。体育教育2021年专业分最低分82、2022年83、2023年86；民族传统体育2021年专业分最低77，2022年79、2023年82，给您做个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "云南理科443分报师范类可以吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "云南文科生465，排名52436有机会录取贵校的小学教育专业吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望稍大。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-咨询",
        "question": "老师好，咱们这个学校我有几个问题要问 1. 咱们德宏师范专科在哪里，离市区近吗？ 2. 咱们学校的住宿条件怎么样？交通方便吗？食堂怎么样？ 3. 咱们学校有没有早读和早操啊？ 4. 宿舍几点开门几点关门？ 麻烦老师能够回答一下呀",
        "answer": "您好，您的这几个问题在我校“三年制报考指南”中有系统的回答，请您关注我校微信公众号：德宏师范高等专科学校，在历史消息里面搜索就有了，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-三校生计算机",
        "question": "请问参考去年德宏师范三校生分数，今年云南省三校生计算机类413能被录取吗？",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，根据您的分数判断，还是希望较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-德宏师范高等专科学校",
        "question": "文科体育生393，体育71能报贵校吗",
        "answer": "同学您好，欢迎您关注我校，我们体育专业有两个，一个是院校代码53L5下面的体育教育，一个是院校代码5355下面的民族传统体育。体育教育2021年专业分最低分82、2022年83、2023年86；民族传统体育2021年专业分最低77，2022年79、2023年82，给您做个参考。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-云南三校生",
        "question": "三校生经济管理类428分能不能上贵校，贵校上年经济管理类专业最低录取分数线是多少",
        "answer": "考生，您好，我校上述年份的经管类三校生录取最低分均在我校官网中的招生网和学校微信公众号都有公布，请您关注，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-三校生",
        "question": "431能录取学前教育吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望稍大。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "云南文科470报师范类可以吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科体育生393可以上贵校吗",
        "answer": "请考生提供你的体育专业成绩，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科447有机会吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望稍微大一点点。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-体育",
        "question": "该校2023年.2022年.2021体育教育文科录取分数",
        "answer": "考生，您好，我校上述年份的体育专业录取最低分均在我校官网中的招生网和学校微信公众号都有公布，请您关注，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-咨询",
        "question": "请问三校生投档比是多少？",
        "answer": "按照招生计划的100%来投档。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "理科382报考非师范类专业希望大吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望稍大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科423能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望稍微大一点点。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "理科396能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望稍大。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-今年的高考生文科435文科",
        "question": "文科435有把握上小学教育吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望稍大。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-444分能被录取吗",
        "question": "你好老师，我是文科，444分可以被你们录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望稍大。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-美术生",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业230.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "同学您好，欢迎您关注我校，今年我校艺术类录取原则发生了变化，建议您看一下我校招生章程，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-美术生录取",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业350.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "同学您好，欢迎您关注我校，今年我校艺术类录取原则发生了变化，建议您看一下我校招生章程，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-专业",
        "question": "云南387能被电子系统自动化录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，根据您的分数判断，还是有一定希望的，但是我们不承诺一定能录取。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-450分可以被贵被贵校录取吗？文科",
        "question": "文科",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望稍大。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-外省320分可以报考贵校吗",
        "question": "请问陕西省考生，320分可以报考改校吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，非常抱歉我校不在陕西招生，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科省排68943可以报吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的位次判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望稍稍大一点点。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师你好 请问今年文科366可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，录取希望较小了。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "文科生考了420能有机会被该校录取吗",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望稍稍大一点点。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-咨询德宏",
        "question": "专业224 文化367录取概率大不大？ 近三年最低录取分数线（美术专业教育）",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，今年我校艺术类专业采用新的录取规则，因是第一次，所以不太好判断，如果喜欢我们学校建议报考，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取分数线",
        "question": "请问文科生429省内排名72355能否有机会上贵校",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望稍稍大一点点。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-文科442能被录取的几率大吗？",
        "question": "位次64940，被录取的概率大不大",
        "answer": "考生您好，欢迎您关注我校，我校招生采用两个院校代码：53L5院校代码是师范类专业；5355院校代码是非师范类专业，根据您的分数判断，师范类专业希望较小，非师范类专业希望稍大。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "体育专业分80.12，文化分377，报考体育教育能录取吗？",
        "answer": "同学您好，欢迎您关注我校，我们体育专业有两个，一个是院校代码53L5下面的体育教育，一个是院校代码5355下面的民族传统体育。根据您提供的分数假如两个专业都报的话，应该还是有一点点希望；体育教育2021年专业分最低分82、2022年83、2023年86；民族传统体育2021年专业分最低77，2022年79、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师你好，请问今年文科482能报考贵校吗？",
        "answer": "同学您好，欢迎您关注我们学校，根据您的分数判断，还是有较大可能性的，建议您先填报院校代码为53L5的师范类专业，紧接着填报院校代码为5355的非师范类专业，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-美术艺考生",
        "question": "请问一下贵校今年美术专业252，文化339！录取概率大吗？",
        "answer": "同学您好，欢迎您关注我校，今年我校艺术类录取原则发生了变化，建议您看一下我校招生章程，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-教育类三校生455能被录取吗",
        "question": "教育类三校生455能被录取吗",
        "answer": "同学您好，欢迎您关注我校，根据您提供的分数还是有一定希望会被我校录取的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-三校生",
        "question": "请问一下三校生计算机专业390分能不能被录取啊",
        "answer": "同学您好，欢迎您关注我校，根据您提供的分数还是有一定希望会被我校录取的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-体育",
        "question": "请问一下贵校今年体育专业82，文化过线！录取概率大吗？",
        "answer": "同学您好，欢迎您关注我校，我们体育专业有两个，一个是院校代码53L5下面的体育教育，一个是院校代码5355下面的民族传统体育。根据您提供的分数假如两个专业都报的话，应该还是有一点希望；体育教育2021年专业分最低分82、2022年83、2023年86；民族传统体育2021年专业分最低77，2022年79、20...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "德宏师范高等专科学校",
        "title": "德宏师范高等专科学校-体育",
        "question": "体育分83分可以报贵校的哪些专业，被录取的概率大不大",
        "answer": "同学您好，欢迎您关注我校，我们体育专业有两个，一个是院校代码53L5下面的体育教育，一个是院校代码5355下面的民族传统体育。根据您提供的分数假如两个专业都报的话，应该还是有一点希望；体育教育2021年专业分最低分82、2022年83、2023年86；民族传统体育2021年专业分最低77，2022年79、20...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南新兴职业学院",
        "title": "云南新兴职业学院-河北男理（物化政+日语）351分",
        "question": "今年高考，请问位次329837名，请问报考贵校能否入学，需要什么门槛。 入学后能改想要的专业吗？能否专升本。谢谢！",
        "answer": "先报志愿吧"
    },
    {
        "schoolName": "云南新兴职业学院",
        "title": "云南新兴职业学院-录取",
        "question": "你好 山东物政史231分位次651969报考贵校能被录取吗 能报动物医学，医学美容技术这两个专业吗",
        "answer": "可以报，录取时候是按照专业志愿择优录取的"
    },
    {
        "schoolName": "云南新兴职业学院",
        "title": "云南新兴职业学院-录取",
        "question": "针灸推拿专业可以升本科吗？",
        "answer": "可以的，升本科对口招生院校是云南中医药大学"
    },
    {
        "schoolName": "云南新兴职业学院",
        "title": "云南新兴职业学院-录取",
        "question": "山东物化地343能录取贵校的护理专业吗",
        "answer": "山东今年没护理计划"
    },
    {
        "schoolName": "云南新兴职业学院",
        "title": "云南新兴职业学院-三校生",
        "question": "三校生295计算机有机会上贵学校吗",
        "answer": "有的，电话联系13708460875"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "湖南省物化地排名17万，有几率被贵学校录取嘛，能冲一冲嘛",
        "answer": "由于我校在湖南省投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，结合你自身的情况报考，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "贵州高考429，位次110655有希望被贵校录取嘛",
        "answer": "由于我校在贵州投放计划较少，分数上下浮动较大，且贵州今年第一次执行执行新高考，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，结合你自身的情况报考，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "贵州高考429，位次110655有希望被贵校录取嘛",
        "answer": "答：由于我校在贵州投放计划较少，分数上下浮动较大，且贵州今年第一次执行执行新高考，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，结合你自身的情况报考，谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-滇西科技师范",
        "question": "请问贵校美术类专业对色盲有限制吗？",
        "answer": "我校各招生专业的体健康状况要求按教育部、卫生部颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关规定执行，根据规定，色盲不能录取美术学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校的考生投档比是多少？",
        "answer": "我校的投档比例均为1:1，不会超计划投档，如果投档到我校，且服从调剂，除因身体原因会退档外（以教育部的体检指导意见为准），均不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-重庆考生",
        "question": "物化501分能不能被轨道交通专业录取",
        "answer": "由于我校在重庆投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，欢迎关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-滇西科技师范",
        "question": "您好，湖南文科459 排名43949 有希望吗? 可选专业有哪些 ?投档比是多少呢?",
        "answer": "1.由于我校在湖南投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考。2. 我校的投档比例均为1:1，不会超计划投档，如果投档到我校，且服从调剂，除因身体原因会退档外（以教育部的体检...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-滇西科技师范学院",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "新生进校后，我校公共外语教学为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-投档比",
        "question": "贵校在贵州投档比是多少",
        "answer": "我校的投档比例均为1:1，不会超计划投档，如果投档到我校，且服从调剂，除因身体原因会退档外（以教育部的体检指导意见为准），均不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "贵校在广西的投档比是多少？广西物理方向排名124559有希望被该校的数学专业录取吗？若服从调剂呢？",
        "answer": "我校没有在广西投放招生计划，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-滇西科技师范",
        "question": "四川美术文化383专业255综合分510位次7003有机会吗，在四川美术与设计类收多少人，收日语生吗，投档比是多少，可以转专业吗",
        "answer": "由于我校在四川省投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，我们艺术类的招生专业对外语语种没有限制，投档比是1:1，艺术类专业不可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-请问云南465分位次72927可以被录取吗",
        "question": "请问云南465分位次72927可以被录取吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取的希望挺大的，我校理科最低录取分数在本科线上30分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-l录取",
        "question": "云南文科511汉语言文学，小学教育，学前教育，思想政治教育哪个录取可能性大一点？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看,你提到的这几个专业的录取最低分数从高到低排序为：汉语言文学、思想政治教育、小学教育、学前教育，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "老师你好，贵州高考分数在401，位次在137642，可以报考贵校那些专业？录取几率大？",
        "answer": "由于我校在贵州省投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-四川美术生",
        "question": "四川美术生投档是根据四川的综合分方式投档还是根据院校的",
        "answer": "根据四川的综合分方式投档。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-转专业",
        "question": "入校可以转专业吗?如何转专业?转专业的要求是什么？报考文史专业有什么身体限制要求吗？",
        "answer": "本科入学一年后，即大一结束可申请转专业，学校的转专业原则是“转出无限制，转入有要求”，但小语种类专业不能转专业，具体按照《滇西科技师范学院本科生转专业管理办法（试行）》执行。我校录取考生身体健康状况要求按教育部、卫生部颁布的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关规定...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-滇西科技师范学院 录取",
        "question": "文科体育生 体育分79文化分440 可以报嘛？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数要冲一冲，我校体育类专业按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年体育类专业录取最低控制分数线基础上，按专业分从高分到低分录取”的原则录取，我校体育类近两年专业分均在80分以上，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-滇西科技师范学院",
        "question": "湖南文科（历政地）453位次四万七，有机会填报吗？",
        "answer": "由于我校在湖南省投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "云南曲靖考生，理科471，位次68768，可以报考本校特殊教育专业吗",
        "answer": "我校特殊教育专业只招收文科生，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-体育专业咨询",
        "question": "老师您好，文化分409，体育专业分76.6，能否被贵校体育教育专业录取？请问往年最低录取的专业分是多少？谢谢",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数录取概率不大，我校体育类专业按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年体育类专业录取最低控制分数线基础上，按专业分从高分到低分录取”的原则录取，我校体育类近两年专业分均在80分以上，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "你好，本人非常喜欢贵校，但由于能力不足，在云南487，41080，服从调剂是否能进入贵校？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取的概率不大，我校文科历年均在本科线上30分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "您好我是湖南考生物理类451分有机会报考贵校吗。十分想报考贵校",
        "answer": "由于我校在湖南省投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-报考疑问",
        "question": "请问今年贵校的，能源与动力工程专业在贵州有招生计划吗？有的话又是多少？",
        "answer": "我校今年能源与动力工程专业在贵州有2个招生计划，由于投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-山东考生史地政492可以报考咱们学校吗",
        "question": "山东考生史地政492，为此19万8000，可以报考咱们学校吗？如果可以报考哪些专业比较有把握",
        "answer": "由于我校在山东省投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，http://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-考研",
        "question": "您好，请问贵校的考研政策是什么，是否有保研资格，保研率是多少，能不能转专业，可不可以修双学位，如果报审计，校区在哪",
        "answer": "我校整体政策是鼓励学生考研，在日常教育教学活动中都会为有意向考研的同学提供多方面的便利条件，我校无保研资格。本科入学一年后，即大一结束可申请转专业，学校的转专业原则是“转出无限制，转入有要求”，但小语种类专业不能转专业，具体按照《滇西科技师范学院本科生转专业管理办法（试...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-会计学属于本科还是专科",
        "question": "会计学属于本科还是专科",
        "answer": "我校为省属公办本科院校，我校今年所有所有招生专业均为本科专业，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "广西物化地398可以进贵校吗？",
        "answer": "我校没有在广西投放招生计划，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取问题",
        "question": "湖南美术考试，双过线，文化339艺术242综合分271.1综合排名是10156有希望录取贵校吗",
        "answer": "由于我校在湖南省投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，http://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "文科523能报考贵校的思想政治专业吗；位次在24146",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数录取我校的思想政治专业专业希望很大，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-宿舍",
        "question": "请问滇西科技师范学院的宿舍是否是独立卫浴",
        "answer": "我校学生宿舍分为四人间、六人间和八人间，每间宿舍配有独立卫生间，提供洗浴热水。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "贵州理科436分，位次104092，能报贵校的药学或者能源与动力工程专业？",
        "answer": "由于我校在贵州省投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "（滇西科技师范学院）广西历史类美术生综合分458，名次8254，有机会冲一冲贵校吗",
        "answer": "我校没有在广西投放招生计划，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "贵州理科生过线35分，可以报你们学校吗？大概什么专业可以报",
        "answer": "由于我校在贵州省投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "贵州理科生大概要多少分能去你们学校今年",
        "answer": "由于我校在贵州省投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "云南，文科，517分，排名26695，请问被本校录取的概率大吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取很有希望，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-咨询",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "我校没有在广西投放招生计划，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "河南文科艺术生 文化课318 专业课215 有希望报考贵校艺术类专业嘛？或者能提供一个贵校今年艺术类专业的预估分数线也可以，谢谢!",
        "answer": "由于我校在河南省投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "云南文科489有希望报该校吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取的概率不大，我校文科历年均在本科线上30分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注。谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "你好！我是云南理科考生，今年高考分数649，全省排名70000，可以上贵校的英语和汉语言专业嘛",
        "answer": "我校汉语言文学专业只招收文科生，理科生无法报考。我怀疑你的这个分数写错了，全省排名70000的话预计应该是470分左右，如果是这个分数，那么报考我校英语专业录取的希望很大，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，但要注意报考英语专业限外语语种...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比",
        "answer": "我校的投档比例均为1:1，不会超计划投档，如果投档到我校，且服从调剂，除因身体原因会退档外（以教育部的体检指导意见为准），均不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-招考咨询",
        "question": "老师你好，我是贵州省理科考生，分数在本科线之上50分，排名在11万名左右，请我报考贵校的能源与动力工程，能录取吗",
        "answer": "由于我校在贵州省理科投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，http://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-贵州体育",
        "question": "我是贵州体育考生我的体育分 122.4 文化 330 有没有希望上贵校",
        "answer": "我校今年在贵州没有体育类招生计划，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "文科435有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校今年只招收本科专业，因此分数必须在二本线上才能录取，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "云南文科519 25860，可以过该校的提档线吗？报英语或者思想政治专业录取的概率大吗？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校思想政治教育专业和英语专业录取的概率还是大的，具体可查看我校历年录取分数情况：https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，但要注意报考英语专业限外语语种为英语，有英语口试成绩且合格的考生，谢谢你的关注，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-社团活动",
        "question": "学校的社团活动有些什么",
        "answer": "学校社团活动丰富，具体可登陆我校官网了解：www.wynu.edu.cn。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "昆明理科435分有希望上贵校无人驾驶航空及能源动力工程专业吗，哪些专业录取率高",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校无人驾驶航空器系统工程和能源与动力工程专业录取的希望不大，我校理科历年最低录取分数均在本科线上30分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-云南考生",
        "question": "云南理科458，位次77842，我是本省少数民族，报的是预科班，有希望进入贵校学习吗？能不能保学校？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校预科录取的希望很大，我校理科预科历年最低录取分数均在本科线上20分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，我校普通本科理科历年最低录取分数线在本科线上30分左右，你也可以报我校普通本科试试，谢谢...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-宿舍",
        "question": "想问一下学校宿舍是怎么分配的呢",
        "answer": "住宿由学校统一安排，如有特殊情况的，可单独根据实际情况向学校相关部门申请。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-云南美术生（滇西）",
        "question": "文化418排名81708 艺术238.8排名9240 5/5 :67.666 3/7：62.893 录取概率大吗",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，新媒体艺术专业、美术学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "您好云南理科467能报学校的数字媒体技术专业 吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数录取我校的数字媒体技术专业希望很大，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-云南理科美术考生",
        "question": "老师您好，我是云南理科美术考生，文化分（理科）388，专业分252，想报贵校的美术类专业，请问贵校录取时文化成绩分文理吗？这个分数进贵校希望大吗？",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，新媒体艺术专业、美术学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-体育",
        "question": "老师 我想问一下 体育78.45 文化362理科 被贵校录取的机会大不大？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取的概率不大，体育类专业按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年体育类专业录取最低控制分数线基础上，按专业分从高分到低分录取”的原则录取，我校体育类近两年专业分均在80分以上，具体可查看我校历年录取分数情况，https://...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-体育录取",
        "question": "老师您好 请问文科文化348 体育篮球专业76.11 报考贵校体育教育专业有希望被录取吗？",
        "answer": "我校体育类专业按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年体育类专业录取最低控制分数线基础上，按专业分从高分到低分录取”的原则录取，我校体育类近两年专业分均在80分以上，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "云南文科女522，位次24557，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数录取我校希望很大，我校文科历年最低录取分数均在本科线上30分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-体育生",
        "question": "体育76.68 文化409可以报考你们学校吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取的概率不大，体育类专业按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年体育类专业录取最低控制分数线基础上，按专业分从高分到低分录取”的原则录取，我校体育类近两年专业分均在80分以上，具体可查看我校历年录取分数情况，https://...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "你好，云南文科生，高考总分508，位次30762，是否可报考该校",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数可以冲一冲，我校文科历年最低录取分数均在本科线上30分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "请问文科文化351美术227还有机会入贵校吗？",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，新媒体艺术专业、美术学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-艺术生录取",
        "question": "艺术生综合分一样的情况下，优先看什么成绩录取呀",
        "answer": "艺术类专业按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则实行平行志愿录取。如果综合分相同，按专业分从高分到低分排序。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-专业",
        "question": "云南理科生成绩463位次74237有望上智能科学与技术或者数据科学与大数据技术吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校智能科学与技术或者数据科学与大数据技术专业录取是很有希望的，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "你好 我是云南省文科生， 总分509，位次30295适合报考本校吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数可以冲一冲，我校文科历年最低录取分数均在本科线上30分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "云南理科436可以被预科录取吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取的概率不大，我校预科理科历年均在本科线上20分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，http://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-滇西科技师范（美术生录取）",
        "question": "文化442专业242.7能被贵校录取吗？",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，新媒体艺术专业、美术学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-湖南考生",
        "question": "湖南纯文471分位次37990服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "由于我校在湖南省文科投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，http://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-云南美术生(咨询滇西科技师范)",
        "question": "您好，一直仰慕贵校，我文化理411，专业254.8，进该贵校的机率大吗",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，新媒体艺术专业、美术学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-文科",
        "question": "老师好，文化分318，艺术类（美术与设计）221，可以填报本院校吗？",
        "answer": "由于我校在湖南省文科投放计划较少，分数上下浮动较大，不好预测几率，具体可查看我校历年录取分数情况，http://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "老师，你好，想咨询下云南文科532，位次20500，能被贵校汉语言专业或小学教育专业录取吗？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校汉语言文学专业录取还是很有希望的，具体可查看我校历年录取分数情况：https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "老师 您好 可以给一个往年录取分数的查询网址吗 谢谢",
        "answer": "我校历年录取分数情况：https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "您好，请问贵校的考研计划是什么",
        "answer": "我校整体政策是鼓励学生考研，在日常教育教学活动中都会为有意向考研的同学提供多方面的便利条件，谢谢你的关注，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "文科523位次2万4左右有机会进贵校师范类专业吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校师范类专业是有希望的，我校文科师范类专业有汉语言文学、小学教育、思想政治教育、学前教育、特殊教育，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自身的情况报考，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-云南文科470位次49771能上本校小学教育师范类吗？",
        "question": "我是云南考生，文科470，位次是49771，能否上本校师范类的小学教育吗？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取的概率不大，我校文科历年录取均在本科线上20分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "云南文科500分能被贵校录取吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数录取我校的概率不大，我校文科历年最低录取分数均在本科线上30分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取（滇师）",
        "question": "老师你好，我是云南考生，443理科，88263，能上化学类和生物类的吗？投档比是多少？可以转专业吗？可以报民族预科班吗？录取后升学考试后是否可以选择贵校全部专业？后是否可以转专业？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数录取我校的化学类和生物类专业概率不大，我校理科历年最低录取分数均在本科线上30分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm。如果你是少数民族考生，建议可报考我校民族预科班，若录取，一年后参加预科班考试并...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "您好请问云南文科524，省排名23721，有机会被贵校审计专业录取吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校审计学专业录取是很有希望的，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-体育生录取",
        "question": "老师您好，体育学的足球专业分80.87，文化分416，有机会被贵校录取吗？期待您的回复，谢谢！",
        "answer": "我校体育类专业按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年体育类专业录取最低控制分数线基础上，按专业分从高分到低分录取”的原则录取，我校体育类近两年专业分均在80分以上，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，你可以结合你自...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-美术生",
        "question": "请问文化420，专业成绩223.8能上吗",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，新媒体艺术专业、美术学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-迪庆专项",
        "question": "迪庆专项是怎么样的",
        "answer": "我校迪庆专项只招收通过迪庆专项资格审核的迪庆籍考生（由迪庆州教育局审核），毕业后自主择业，不定向就业。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "理科音乐艺术，文化350，统考成绩178，文五专五分52，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，音乐学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-专业",
        "question": "云南文科523分能否被贵校汉语言文学录取",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校汉语言文学专业录取还是有希望的，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "你好，云南理科450，位次83416，可以被会计专业录取吗？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数可以冲一冲，我校理科历年最低录取分数均在本科线上30分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，可跟据你自身的情况综合考虑，谢谢你的关注 ，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-面向四川招生嘛？",
        "question": "请问四川音教178综合分416排名3134能上贵校嘛？",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校历年录取分数情况可在以下网站查看：https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，可跟据你自身的综合分情况综合考虑。可以报着试一试，报了还有希望，不报一点希望都没有。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-服从调剂能否被贵校录取",
        "question": "美术生艺术243理科文化426",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，新媒体艺术专业、美术学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取（滇西科技师范学院）",
        "question": "云南考生，美术成绩：229.6，文化成绩：412，位次：82294，有机会报考本校的美术学专业吗？",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，美术学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-云南考生",
        "question": "你好！ 云南理科446有希望进贵校？ 可以换专业吗？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取的希望不大，我校本科预科批次理科历年均在二本线上30分左右，如果你是少数民族，可以考虑报考我校预科，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-美术",
        "question": "美术生 文化360 （裸分338） 专业223 服从调剂 是否有希望被贵校录取？",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，新媒体艺术专业、美术学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-美术与设计类 综合分197.2分 位次3229",
        "question": "重庆考生，文化分376，联考成绩244，报考贵校有希望吗",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校历年录取分数情况可在以下网站查看：https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，可跟据你自身的综合分情况综合考虑。可以报着试一试，报了还有希望，不报一点希望都没有。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-艺术生",
        "question": "老师，您好，我的文化分云南省排名100780。.分数378，过本科线，声乐表演类207.51，排名1218。教育类声乐主项192.14。排名1808。双上线，可以报贵校选服从管理条件，能上的几率大吗？",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，音乐学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-我今年考了470，能否报贵校",
        "question": "我看了贵校的能源与动力工程，智能科学与技术，轨道交通信号与控制 470分能否报这三项专业",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校能源与动力工程，智能科学与技术，轨道交通信号与控制专业录取的可能性还是很大的，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "老师云南文科500能不能报预科，能被录取吗？",
        "answer": "首先，预科必须是少数民族才能报考；其次，按照往年的录取情况来看，这个分数可以冲一冲，我校预科文科历年均在本科线上20分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，可跟据你自身的情况综合考虑，谢谢你的关注 。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "云南文科532分，位次20522可以报贵校的小学教育吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校小学教育专业录取的可能性是很大的，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-艺术专业",
        "question": "我是文科398位次90137 播音主持专业艺术生224分位次1132 有机会被贵校播音主持专业或航空艺术专业录取吗",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校航空服务艺术与管理专业从今年开始，使用播音与主持类别统考分数，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-艺术",
        "question": "我是文科398位次90137 播音主持艺术生224位次1132 折算综合分62.2 请问能被高校录取的希望大吗",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校航空服务艺术与管理专业从今年开始，使用播音与主持类别统考分数，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "云南考生 总分518 位次26270 有希望进贵校的那些专业",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数可以报一下我校文科类和文理兼招的专业，具体可查看我校历年录取分数情况：https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，根据你超过本科线分数情况来测算，谢谢你的关注 ，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "贵州388有机会吗",
        "answer": "由于贵州第一年执行新高考，没有往年的分数作参考，因此无法准确回复你。具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，根据自身的情况填报。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "你好，四川文科500分，排位39000，有机会进贵校吗？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数可以冲一冲，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-文科，体育",
        "question": "文化437，体育789.27能到贵校体育相关专业学习吗？",
        "answer": "我怀疑你的这个分数没写对，我校体育类专业按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年体育类专业录取最低控制分数线基础上，按专业分从高分到低分录取”的原则录取，我校体育类近两年专业分均在80分以上，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/102...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "理科464，位次73592，有机会被录取吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取希望是很大的，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-计划",
        "question": "你好，老师，今年的招生计划在什么地方看",
        "answer": "你可以通过登陆我校招生信息网https://zjc.wynu.edu.cn/index.htm查看我校招生简章https://zjc.wynu.edu.cn/info/1022/3437.htm查看我校2024年招生计划，也可以翻看云南教育出版社出版的《2024年云南省普通高等学校招生计划》查看我校招生计划，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "你好，四川文科排位39000，有机会进贵校吗？",
        "answer": "由于不知道你的具体分数，因此无法准确回复你。具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-投档比 往届生",
        "question": "您好，一.请问贵校的投档比是否为1:1二.请问贵校对往届生的录取规则是否与应届生一致",
        "answer": "一、我校的投档比例均为1:1，不会超计划投档，如果投档到我校，且服从调剂，除因身体原因会退档外（以教育部的体检指导意见为准），均不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "理科473排名67416有望被贵校的经济学和管理学录取吗，其把握最大的专业是什么？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校经济学和管理学专业录取希望是很大的，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-体育教育专业",
        "question": "您好，请问云南文科体育生，体育80，文化439录取到贵校的体育教育专业概率大么？谢谢",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数可以冲一冲，体育类专业按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年体育类专业录取最低控制分数线基础上，按专业分从高分到低分录取”的原则录取，我校体育类近两年专业分均在80分以上，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.e...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取 专业",
        "question": "您好，请问云南文科505分排名三万多名报思想政治教育录取概率大吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校思想政治教育专业录取是有希望的，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "云南文科463有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校今年只录取本科专业，你的这个分数没有上本科线，无法被我校录取，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "question": "老师您好，体育72.39，文化（文科）422，有希望被贵校吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取的概率不大，体育类专业按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年体育类专业录取最低控制分数线基础上，按专业分从高分到低分录取”的原则录取，我校体育类近两年专业分均在80分以上，具体可查看我校历年录取分数情况，https://...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-预科",
        "question": "贵校预科的录取分数线是多少408文科可以吗？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取的概率不大，我校本科预科批次文科历年均在二本线上20分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "云南舞蹈艺术211文化359有机会录取吗",
        "answer": "我校音乐学专业的统考类别为音乐教育（声乐主项）类，不符合的类别无法录取，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "请问文科分数514，位次28039被贵校录取的概率是多少",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取的可能性还是有的，具体可查看我校历"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "您好，云南考生文科531分报汉语言文学可以录取吗？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校汉语言文学专业录取的可能性还是很大的，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取分数线",
        "question": "请问云南文科495，位次37049，英语单科110，有机会录取贵校的英语本科吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取的概率不大，我校预科文科历年均在本科线上20分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "老师您好 我是艺术类的考生 艺考导演成绩是209 表演是225.26 高考成绩是407 第85107名次 我想往编导方向报 能否被贵校录取呢？",
        "answer": "我校和影视编导有关艺术类的专业为亚洲微电影学院的新媒体艺术和影视摄影与制作两个专业，两个专业的统考类别均为美术与设计类，不符合的类别无法录取，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-录取",
        "question": "老师您好 我是艺术类的考生 艺考导演成绩是209 表演是225.26 高考成绩是407 第85107名次 我想往编导方向报 能否被贵校录取呢？",
        "answer": "我校和影视编导有关艺术类的专业为亚洲微电影学院的新媒体艺术和影视摄影与制作两个专业，两个专业的统考类别均为美术与设计类，不符合的类别无法录取，谢谢你的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-能否录取",
        "question": "文科485能被贵校师范类任意一个专业录取吗",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取的概率不大，我校预科文科历年均在本科线上20分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-美术生录取",
        "question": "本人云南文科文化437，美术专业350.5，文五专五综合分66.71，请问本人有没有希望被贵校录取",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，新媒体艺术专业、美术学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-美术生",
        "question": "理科文化333，美术244.8有多大概率能被贵校录取",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，新媒体艺术专业、美术学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-能否报考？",
        "question": "文化(理科）：394， 艺术分：237.4 文化排名：121146 能否报考贵校美术学（师范类）且被贵校录取？",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，美术学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-填报贵校能录取吗？",
        "question": "老师您好！我是云南文山州美术艺考生双过线了，专业分253，专业排名3338名，文化分336，理科生，按“文七专三”综合分55.76，填报贵校能录取吗？",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，新媒体艺术专业、美术学专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-美术生录取",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 填报新媒体艺术 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "艺术类的录取概率没法判断，我校艺术类从2022年开始，按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年艺术类专业录取最低控制分数线基础上，按照综合分从高分到低分录取”的原则录取，新媒体艺术专业的综合分折算方式为综合分=文化总成绩（含照顾分）÷文化满分×70+专业成绩÷专业满分×30，我校历年录取分数...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-文科450能报贵校吗",
        "question": "文科450能报贵校吗",
        "answer": "由于云南省文史类的最低控制线现在还没有划定，因此还无法较为准确的回复你。按照往年的录取情况来看，我校文科录取最低分数均在本科线上30分左右，具体可查看我校历年录取分数情况，https://zjc.wynu.edu.cn/info/1021/2800.htm"
    },
    {
        "schoolName": "滇西科技师范学院",
        "title": "滇西科技师范学院-体育生录取",
        "question": "今年贵校 体育82.16 文化过线 录取概率大吗？",
        "answer": "按照往年的录取情况来看，这个分数被我校录取还是有希望的，体育类专业按“高考文化课成绩和省级专业统考成绩均达到各省划定的当年体育类专业录取最低控制分数线基础上，按专业分从高分到低分录取”的原则录取，我校体育类近三年年专业分录取最低分平均在82分左右，具体可查看我校历年录取分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南锡业职业技术学院",
        "title": "云南锡业职业技术学院-住宿",
        "question": "住宿方面怎么安排",
        "answer": "住宿方面待学生入学后，学校根据专业按专业安排。"
    },
    {
        "schoolName": "云南锡业职业技术学院",
        "title": "云南锡业职业技术学院-录取",
        "question": "文科331能读01、02、03、04、05、24吗",
        "answer": "可以报考的，达到200分就能填报专科志愿，如有疑问，可拨打0873-3117580、0873-3155167进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南锡业职业技术学院",
        "title": "云南锡业职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是云南省理科考生是女生，高考成绩是376分有机会被本校录取吗，还有有什么适合女生读的专业吗",
        "answer": "可以报考的，达到200分就能填报专科志愿，如有疑问，可拨打0873-3117580、0873-3155167进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南锡业职业技术学院",
        "title": "云南锡业职业技术学院-三校生",
        "question": "机械专业242能报贵校吗",
        "answer": "可以报考的，达到200分就能填报专科志愿，如有疑问，可拨打0873-3117580、0873-3155167进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南锡业职业技术学院",
        "title": "云南锡业职业技术学院-报考",
        "question": "今年有江西考生的招生计划吗",
        "answer": "你好，同学，学校没有江西的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南锡业职业技术学院",
        "title": "云南锡业职业技术学院-报考",
        "question": "今年有江西考生的招生计划吗",
        "answer": "你好，同学，学校2024年没有江西的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南锡业职业技术学院",
        "title": "云南锡业职业技术学院-云南文科",
        "question": "老师你好请问350分可以报药品经营与管理专业",
        "answer": "你好，同学，可以报考的，只需要200分以上就可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南锡业职业技术学院",
        "title": "云南锡业职业技术学院-咨询",
        "question": "请问，云南文科418分位次78830报高速铁路客运服务有希望吗？",
        "answer": "可以报考的，达到200分就能填报专科志愿，如有疑问，可拨打0873-3117580进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "云南锡业职业技术学院",
        "title": "云南锡业职业技术学院-录取",
        "question": "文科350还有机会吗？",
        "answer": "可以报考的，达到200分就能填报专科志愿，如有疑问，可拨打0873-3117580进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "德宏职业学院",
        "title": "德宏职业学院-口腔医学",
        "question": "请问397理科可以报考贵校的口腔专业吗？",
        "answer": "请登录德宏职业学院官网查看23年最低录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "德宏职业学院",
        "title": "德宏职业学院-德宏职业",
        "question": "老师你好，云南文科生386分可以报什么专业，谢谢",
        "answer": "请登录德宏职业学院官网查看今年的招生简章以及23年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "德宏职业学院",
        "title": "德宏职业学院-为什么贵校23年没有山东的最低录取分数线",
        "question": "为什么贵校23年没有山东的最低录取分数线，招收计划也没有山东的，是不在山东地区招生吗",
        "answer": "山东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "云南商务职业学院",
        "title": "云南商务职业学院-报考",
        "question": "河南文科333有机会录取吗？",
        "answer": "我校今年河南第一次投放计划，护理5，医学检验技术5,333分高于分数线185分很多，有很大机会被我校录取，还有不清楚的地方可以联系我们，15911603033，微信同号，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-录取",
        "question": "河北理科430可以报口腔吗，或者有其他专业推荐吗",
        "answer": "物理类去年最低425分，参考一下。临床医学和中医学考虑的话希望更大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-江西物理类374分报考口腔医学有希望吗",
        "question": "真心想报考",
        "answer": "去年还是理工类，口腔医学最低382分，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-专业",
        "question": "老师你好文科386可以报什么专业，请你推荐一下，谢谢",
        "answer": "参考去年分数口腔医学，临床医学，护理这些希望不太大，其他专业相对希望大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-录取",
        "question": "文科371报考贵校的药学专业被录取的机率大吗",
        "answer": "去年文科药学专业最低分342，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-录取几率",
        "question": "老师 请问 重庆历史类 312可以报考贵校的口腔医学专业吗？",
        "answer": "去年口腔医学历史类最低354分，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-口腔医学",
        "question": "想问贵校口腔医学有专升本吗？是否有口腔医学联报本科？",
        "answer": "按往年政策看可以专升本，三年后能不能升要看毕业当年下发的文件。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-报考",
        "question": "河南文科女生357分是否能报考贵校护理专业，稳妥吗",
        "answer": "我们学校在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-招生",
        "question": "福建考生理科（物化生）成绩438，有希望报考口腔医学吗",
        "answer": "我们学校口腔医学去年最低425分，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-录取",
        "question": "云南文科生386能不能报护理",
        "answer": "2023年云南文科护理专业最低分402，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-录取",
        "question": "413可以上临床医学吗 有身体限制吗",
        "answer": "去年最低388分，你参考一下。体检按《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-志愿",
        "question": "云南文科421位次7707能录取到贵校的口腔医学专业吗",
        "answer": "去年最低分409，你参考一下，具体的录取情况要等投档录取时候才知道。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-云南户籍江苏考生",
        "question": "我家是云南户籍江苏考生可以报考贵校吗",
        "answer": "江苏我们没有招收计划，报不了的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-口腔",
        "question": "请问409重庆理科考生有机会入读本校口腔吗，或者好转专业吗",
        "answer": "重庆物理类去年口腔医学最低分396，参考一下。申请转专业学生高考分数不能低于转入专业录取最低分，还是要看录取分数的。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-转专业",
        "question": "志愿填报医学检验被录取的话，入学后有办法申请转到临床吗",
        "answer": "我们学校转专业有一条规定是：申请转专业学生高考分数不能低于转入专业录取最低分。所以要看你高考分数都有没有达到要求。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-录取",
        "question": "招广东考生吗 护理的录取分数线是多少 280有机会吗",
        "answer": "我们学校今年在广东没有招护理专业，去年最低400分左右，参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-录取",
        "question": "湖南考生 物理类 高考383 排名232189 有机会上我们学校的口腔医学吗",
        "answer": "今年在湖南我们学校没有招收物理类考生"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-理科340能录取贵校的中医或者口腔医学吗？",
        "question": "理科340能录取贵校的中医或者口腔医学吗？",
        "answer": "云南理科去年最低分中医学218，口腔医学332，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-天津考生",
        "question": "孩子考试成绩语数英202分临床医学专业有希望录取吗",
        "answer": "天津去年我们学校临床医学最低分240，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-录取",
        "question": "老师好 我是云南省文科考生 成绩404 我想报考本校 如果有外省的分数比我高的 也报考本校 我会不会被踩下去",
        "answer": "我们招生计划对云南文科考生是单列的，外省录取不会影响。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-录取",
        "question": "云南省理工类报考口腔医学需要多少分",
        "answer": "昆明卫生职业学2023年理工口腔医学最低分322，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-去年三校生录取分线是多少？",
        "question": "我想问一下去年三校生中医学专业，针灸推 拿专业，口腔专业，的录取分线是多少？",
        "answer": "昆明卫生职业学院2023年三校生最低分中医学267，针灸推拿270，口腔医学321，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-请问文科401分可以进入贵校护理专业嘛？",
        "question": "贵校是民办还是公办？",
        "answer": "昆明卫生职业学院是民办高职院校，文科去年护理专业最低分402，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "昆明卫生职业学院",
        "title": "昆明卫生职业学院-询问一下去年的录取分数线",
        "question": "去年的中医专业，针灸推拿专业，口腔专业的录取分数分别是多？",
        "answer": "昆明卫生职业学院2023年文史类最低分中医学342，针灸推拿343，口腔医学409，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-现代职业",
        "question": "云南文科生386分能报贵校什么专业",
        "answer": "同学你好，欢迎报读云南现代职业技术学院，我们学校今年有文史类招生专业27个，学校按“专业志愿优先”原则，将所有进档考生先按第一专业志愿排序，再根据投档分数从高分到低分依次录取。未被第一专业志愿录取的考生，再按后续专业志愿排序，根据投档分数从高分到低分依次录取。考生填报的所...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-请问贵校的计算机类专业都可以专升本吗",
        "question": "请问贵校的计算机类专业都可以专升本吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报读云南现代职业技术学院，学院2024年无计算机类招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-招生",
        "question": "老师今年河南有招生计划吗？如果有文科331有希望上贵校吗",
        "answer": "同学你好，云南现代职业技术学院2024年没有省外招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-录取",
        "question": "文科331有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报读云南现代职业技术学院，学校按“专业志愿优先”原则，将所有进档考生先按第一专业志愿排序，再根据投档分数从高分到低分依次录取。未被第一专业志愿录取的考生，再按后续专业志愿排序，根据投档分数从高分到低分依次录取。考生填报的所有专业志愿都无法满足时，若服从专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-三校生",
        "question": "三校省机械类高考276可以上吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报读云南现代职业技术学院，我们学校今年招收三校生机械类的专业有6个，学校按“专业志愿优先”原则，将所有进档考生先按第一专业志愿排序，再根据投档分数从高分到低分依次录取。未被第一专业志愿录取的考生，再按后续专业志愿排序，根据投档分数从高分到低分依次录取。考生填...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-三校生",
        "question": "431有机会被学前教育录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报读云南现代职业技术学院，学校按“专业志愿优先”原则，将所有进档考生先按第一专业志愿排序，再根据投档分数从高分到低分依次录取。未被第一专业志愿录取的考生，再按后续专业志愿排序，根据投档分数从高分到低分依次录取。考生填报的所有专业志愿都无法满足时，若服从专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-三校316报婴幼儿和学前有机会被录取吗？",
        "question": "三校316报婴幼儿和学前有机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报读云南现代职业技术学院，学校按“专业志愿优先”原则，将所有进档考生先按第一专业志愿排序，再根据投档分数从高分到低分依次录取。未被第一专业志愿录取的考生，再按后续专业志愿排序，根据投档分数从高分到低分依次录取。考生填报的所有专业志愿都无法满足时，若服从专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-三校生",
        "question": "去年电气自动化录取分数线，今年360录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报读云南现代职业技术学院，我们学校2023年电气自动化技术三校生最低分数是265分。学校按“专业志愿优先”原则，将所有进档考生先按第一专业志愿排序，再根据投档分数从高分到低分依次录取。未被第一专业志愿录取的考生，再按后续专业志愿排序，根据投档分数从高分到低分依次录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-问答",
        "question": "334分文科有机会录取该校护理专业和小学教育吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报读云南现代职业技术学院，学校按“专业志愿优先”原则，将所有进档考生先按第一专业志愿排序，再根据投档分数从高分到低分依次录取。未被第一专业志愿录取的考生，再按后续专业志愿排序，根据投档分数从高分到低分依次录取。考生填报的所有专业志愿都无法满足时，若服从专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-三校生",
        "question": "431有机会被学前教育录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报读云南现代职业技术学院，我们学校今年招收三校生教育类的专业有2个，学校按“专业志愿优先”原则，将所有进档考生先按第一专业志愿排序，再根据投档分数从高分到低分依次录取。未被第一专业志愿录取的考生，再按后续专业志愿排序，根据投档分数从高分到低分依次录取。考生填...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-三校生",
        "question": "老师，三校机械303能上贵校吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报读云南现代职业技术学院，我们学校今年招收三校生机械类的专业有6个，学校按“专业志愿优先”原则，将所有进档考生先按第一专业志愿排序，再根据投档分数从高分到低分依次录取。未被第一专业志愿录取的考生，再按后续专业志愿排序，根据投档分数从高分到低分依次录取。考生填...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-补充上一条",
        "question": "女 理科353 位次是142778 ，不是14277 漏打了，能被贵校高速铁路客运服务录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报读云南现代职业技术学院，学校按“专业志愿优先”原则，将所有进档考生先按第一专业志愿排序，再根据投档分数从高分到低分依次录取。未被第一专业志愿录取的考生，再按后续专业志愿排序，根据投档分数从高分到低分依次录取。考生填报的所有专业志愿都无法满足时，若服从专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，女理科353 位次14277 有希望能被贵校高速铁路客运服务录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报读云南现代职业技术学院，学校按“专业志愿优先”原则，将所有进档考生先按第一专业志愿排序，再根据投档分数从高分到低分依次录取。未被第一专业志愿录取的考生，再按后续专业志愿排序，根据投档分数从高分到低分依次录取。考生填报的所有专业志愿都无法满足时，若服从专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-录取",
        "question": "文科350还有机会吗？哪个专业机会大一点？",
        "answer": "同学你好，欢迎报读云南现代职业技术学院，我们学校今年招收文史类专业27个，学校按“专业志愿优先”原则，将所有进档考生先按第一专业志愿排序，再根据投档分数从高分到低分依次录取。未被第一专业志愿录取的考生，再按后续专业志愿排序，根据投档分数从高分到低分依次录取。考生填报的所有...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-咨询",
        "question": "美术生文化389艺术248.6想报考本校的广告艺术设计专业是否能被录取",
        "answer": "同学你好，欢迎报读云南现代职业技术学院，我们学校按“专业志愿优先”原则，将所有进档考生先按第一专业志愿排序，再根据投档分数从高分到低分依次录取。未被第一专业志愿录取的考生，再按后续专业志愿排序，根据投档分数从高分到低分依次录取。考生填报的所有专业志愿都无法满足时，若服从...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南现代职业技术学院",
        "title": "云南现代职业技术学院-你好老师，三校生护理215有希望录取嘛",
        "question": "老师，我朋友一个243，一个292有希望嘛",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-录取",
        "question": "四川文科406能上贵校的小学英语教育专业吗，专升本的录取率为？",
        "answer": "您好，您的分数录取几率较高，可将我校您感兴趣的专业作为第一顺位的志愿进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-四川女生文科生283",
        "question": "想报贵校高铁铁路乘务专业",
        "answer": "只要报考就都有机会，您可认真了解专业情况后根据自身情况进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-录取",
        "question": "云南文科455分可以报考贵校的应用泰语专业吗？",
        "answer": "您好，您的情况报考我校应用泰语专业录取几率很高，建议第一顺位志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-旅游咨询",
        "question": "你好， 我的文化分考了333分，然后位置差不多在11万多可以进你们的学校几率大不大呀？",
        "answer": "您好，文科333分分数不占优势，建议填报一些关注度相对较低的专业，有一定的录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-文科生适宜报考哪些专业？",
        "question": "文科生是以报考哪些专业？",
        "answer": "我校是云南省唯一一所旅游类公办院校，主要针对旅游市场的各个领域。我校本年度文科招生计划较多，大部分专业均有文科计划，您可根据自身条件与喜好进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-录取江西物理组有招生计划吗老师",
        "question": "290有希望上贵校吗老师",
        "answer": "您好，我校无江西考生的招生计划，无法录取江西考生。"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-录取",
        "question": "老师，文科340分可以报贵校的，工程造价和建筑工程管理以及网络营销与直播电商和宝石石鉴定与加工，旅游管理等吗？服从调剂，录取的机率大吗？",
        "answer": "您好，文科340分数不占优势，但是每年报考情况不一样，也是有机会的，尽量报吧，否则肯定没有机会"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-请问贵校去年三校生计算机信息类最低录取分数线是多少",
        "question": "请问贵校去年三校生计算机信息类最低录取分数线是多少",
        "answer": "去年三校生计算机信息类最低在390左右，但三校生每年情况差异较大，往年分数的参考价值不高。尽量报吧，报了才会有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-专业",
        "question": "里面可以转专业吗，有要求条件吗",
        "answer": "您好，原则上不能转专业，但如果第一学年成绩确实优秀者，可提出申请"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-咨询",
        "question": "请问，文科418分位次78830报高速铁路客运服务、空中乘务有希望吗？",
        "answer": "您好，按您说的分数和位次报考我校高速铁路客运服务和空中乘务都有希望的。您可以将您最感兴趣的专业填报在排序第一的志愿中，录取希望较高。"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-专业",
        "question": "贵校所有专业都可以专升本吗",
        "answer": "您好，我院所有专业都可以参加国家统一的专升本考试进行学历提升。建议加强自身学习习惯的培养。"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-云南三校生",
        "question": "经济管理类428分有机会被贵校录取吗，贵校上年的录取分数线是多少？",
        "answer": "您好，文史类428分报考我校经济管理类专业录取希望较大，2023年我校经济管理类专业录取线在380分左右。我院经济管理类有大数据与会计、大数据与财务管理、市场营销、电子商务、会计信息管理、网络营销与直播电商、现代物流管理等专业。您可将我校最感兴趣的专业填在第一顺位，录取几率较高。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-录取",
        "question": "三校生310数媒有机会吗？",
        "answer": "有机会的，可以考虑填报"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-报考希望",
        "question": "394报考小学英语希望大吗",
        "answer": "按照最低线要求，您可以报名，参考去年最低录取分数线是366分，是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-三校生",
        "question": "老师我是一名三校生在这我有几个问题要问一下：（1）该校的王牌专业是什么（2）397想上该校的计算机类的专业被录取的机会大吗",
        "answer": "旅游类和烹饪类等都还可以，大数据技术参考去年分数线是可以的，去年最低录取分数为390分"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-三校生录取",
        "question": "三校生烹饪类报贵校烹饪专业要多少分啊",
        "answer": "去年烹饪类最低分数是358分、西式烹饪是335分"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-云南文科",
        "question": "云南文科425分位次74283有希望被贵校的导游专业录取吗？",
        "answer": "文科425分希望较大。您可将我校导游专业作为排序第一的志愿进行填报，录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-理科361分报考旅游管理专业有希望吗？",
        "question": "请问理科361分报考贵校的旅游管理专业有希望吗？",
        "answer": "理科361分希望较大。您可将我校旅游管理专业作为排序第一的志愿进行填报，录取希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "云南旅游职业学院",
        "title": "云南旅游职业学院-三校生",
        "question": "计算机类最低多少分能上",
        "answer": "计算机信息类最低录取分为255分"
    },
    {
        "schoolName": "红河卫生职业学院",
        "title": "红河卫生职业学院-录取",
        "question": "设有专业级差吗？",
        "answer": "同学你好！我们没有专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "红河卫生职业学院",
        "title": "红河卫生职业学院-录取",
        "question": "老师您好，广西，理科240，有机会报考贵校医学类专业吗？",
        "answer": "同学你好！我校今年才计划招广西的考生，报考是可以报的，但不知道能不能录取。我校的录取原则是，志愿优先，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "红河卫生职业学院",
        "title": "红河卫生职业学院-口腔医学录取",
        "question": "重庆理科366分报口腔医学有机会吗",
        "answer": "同学你好!四川省我们招口腔专业是今年才招的专业。没有往年的对比分数线，你可以报的，我校的录取原则是志愿优先。择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "红河卫生职业学院",
        "title": "红河卫生职业学院-体育专业咨询",
        "question": "老师您好，文化分409，体育专业分76.6，能否被体育教育专业录取？请问往年最低录取的专业分是多少？谢谢",
        "answer": "同学你好！我校的体育保健与康复，是今年新增的专业，没有往年最低的录取分数线对比，我校录取原则是志愿优先，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "红河卫生职业学院",
        "title": "红河卫生职业学院-报考",
        "question": "您好老师，那个贵校的医学影像去年多少分收",
        "answer": "同学你好，理科去年我校医学影像技术专业最低分是369分，你也可以上我校官网或者微信公众号里进入官网，里面有我们学校2024年招生报考指南，里面有今年的预计计划数和近三年的各类别各专业的最高最低分，给你作为一个参考，看看是否有喜欢的专业要填报。我校录取原则是志愿优先，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "红河卫生职业学院",
        "title": "红河卫生职业学院-报考",
        "question": "您好老师，那个贵校的医学影像去年多少分收",
        "answer": "同学你好，理科去年我校医学影像技术专业最低分是369分，你也可以上我校官网或者微信公众号里进入官网，里面有我们学校2024年招生报考指南，里面有今年的预计计划数和近三年的各类别各专业的最高最低分，给你作为一个参考，看看是否有喜欢的专业要填报。我校录取原则是志愿优先，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "红河卫生职业学院",
        "title": "红河卫生职业学院-专业",
        "question": "是否可以转专业，转专业的条件是什么？小专业可以转到临床或口腔吗？",
        "answer": "转专业是有很严格的转专业流程，首先单招学生不可以专业，正常高考的是可以但是几率很小。转专业条件，只有一次专业的机会，你被录取的专业第一个学期不可以有挂科，也不能有任何处分，再者看你要转的专业有没有需要人，如果这个专业不要人就转不了。以上条件都满足的所有新生都可以报名考试...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "红河卫生职业学院",
        "title": "红河卫生职业学院-云南理科420位次104309可以报考口腔医学吗？",
        "question": "无",
        "answer": "同学你好，理科去年我校口腔医学专业最低分是393分，你也可以上我校官网或者微信公众号里进入官网，里面有我们学校2024年招生报考指南，里面有今年的预计计划数和近三年的各类别各专业的最高最低分，给你作为一个参考，看看是否有喜欢的专业要填报。我校录取原则是志愿优先，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "红河卫生职业学院",
        "title": "红河卫生职业学院-理科366分136557位可录医学检验技术专业",
        "question": "理科366分136557位可录医学检验技术专业",
        "answer": "同学你好，理科去年我校医学检技术专业去年没有招，去年所有专业的最低分365分，前年医学检验技术最低分是393分，你也可以上我校官网或者微信公众号里进入官网，里面有我们学校2024年招生报考指南，里面有今年的预计计划数和近三年的各类别各专业的最高最低分，给你作为一个参考，看看是否有...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "红河卫生职业学院",
        "title": "红河卫生职业学院-录取",
        "question": "理科381分报考本校医学美容技术录取概率大不大？",
        "answer": "同学你好，理科去年我校医学美容技术专业最低分是372分，你也可以上我校官网或者微信公众号里进入官网，里面有我们学校2024年招生报考指南，里面有今年的预计计划数和近三年的各类别各专业的最高最低分，给你作为一个参考，看看是否有喜欢的专业要填报。我校录取原则是志愿优先，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "红河卫生职业学院",
        "title": "红河卫生职业学院-录取",
        "question": "理科366分136557位可录医学检验技术专业嘛？",
        "answer": "同学你好，理科去年我校医学检技术专业去年没有招，去年所有专业的最低分365分，前年医学检验技术最低分是393分，你也可以上我校官网或者微信公众号里进入官网，里面有我们学校2024年招生报考指南，里面有今年的预计计划数和近三年的各类别各专业的最高最低分，给你作为一个参考，看看是否有...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "红河卫生职业学院",
        "title": "红河卫生职业学院-理科392和理科400报贵校的口腔专业录取的几率多大",
        "question": "几率大不大",
        "answer": "同学你好！理科去年我校的口腔医学专业最低393分，你可以上我校官网或者微信公众号里进入官网，里面有我们学校2024年招生报考指南，里面有今年的预计计划数和近三年的各类别各专业的最高最低分，给你作为一个参考。我校录取原则是志愿优先，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "红河卫生职业学院",
        "title": "红河卫生职业学院-录取",
        "question": "你好，请问云南理科考生312分能录取到贵校的医学类专业吗？",
        "answer": "同学你好，理科去年我校最低的一个专业是365分，你可以上我校官网或者微信公众号里进入官网，里面有我们学校2024年招生报考指南，里面有今年的预计计划数和近三年的各类别各专业的最高最低分，给你作为一个参考，看看是否有喜欢的专业要填报。我校录取原则是志愿优先，择优录取"
    },
    {
        "schoolName": "红河卫生职业学院",
        "title": "红河卫生职业学院-报考",
        "question": "老师，您好，我想问一下今你理科387能近贵校吗？",
        "answer": "同学你好，理科去年我校最低的一个专业是365分，你可以上我校官网或者微信公众号里进入官网，里面有我们学校2024年招生报考指南，里面有今年的预计计划数和近三年的各类别各专业的最高最低分，给你作为一个参考，看看是否有喜欢的专业要填报。我校录取原则是志愿优先，择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "云南外事外语职业学院",
        "title": "云南外事外语职业学院-报考",
        "question": "河南文科女生357分是否能报考贵校护理专业，稳妥吗",
        "answer": "你好，我校今年未在河南投放招生计划，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "云南外事外语职业学院",
        "title": "云南外事外语职业学院-泰语专业招新疆考生吗",
        "question": "泰语专业招新疆考生吗",
        "answer": "你好，我校今年未在新疆投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-投档比",
        "question": "你好，我是四川应届考生理科，位次267515，375分，贵校投档比是多少？",
        "answer": "按1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-录取",
        "question": "川理409，请问可以报考贵校的食品质量与安全吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-专业",
        "question": "你好，我是四川应届考生理科，位次267515，375分，能报贵校哪些专业？",
        "answer": "请登录大理农林职业技术学院官网查询去年各专业录取分数情况按实际填报"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我是四川应届理科考生，位次267515，375分，有希望被录取吗？",
        "answer": "我校去年录取最低分326,请参照填报"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-甘肃录取",
        "question": "老师你好，甘肃历史类女生273，56147位，可以报贵校的畜牧兽医吗？稳吗？就业是什么样的呢",
        "answer": "我校甘肃不招畜牧兽医专业"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-四川考生",
        "question": "老师你好四川理科395分报考贵校有希望吗，学校宿舍几人间，有早晚自习吗",
        "answer": "可以填报,宿舍8人间,无晚自习"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-希望大不大",
        "question": "新能源汽车",
        "answer": "请登录大理农林职业技术学院官网查询去年各专业录取分数情况按实际填报"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-录取",
        "question": "云南省理科364排名137568报贵校的动物医学有希望吗？",
        "answer": "可以填 报,录取要根据当年考生填报情况及投档情况来看"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-文",
        "question": "云南文史373可以填报什么专业",
        "answer": "可以填报 请电脑端登录大理农林职业技术学院官,网查看去年各专业 录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-录取",
        "question": "老师，文科340分可以报贵校的药品经营管理园艺技术和食品安全与质量专业吗？，率取的机率大吗？",
        "answer": "可以填 报,录取要根据当年考生填报情况及投档情况来看"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-录取",
        "question": "理科273位次166460想要报。贵校的数字媒体技术，园林技术，大数据与会记能被录取嘛",
        "answer": "请参照去年录取 的各专业分数具体填报"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-咨询贵校高本贯通",
        "question": "云南文科471位次49208，可以录取到贵校高本贯通政策里的畜牧兽医专业吗？",
        "answer": "要根据当年考生报名情况来看"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-录取咨询",
        "question": "你好 云南理科392位次122326可以报考动物医学专业吗",
        "answer": "可以,具体可登录大理农林职业技术学院(电脑端)查询去年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-咨询",
        "question": "云南理科351有可能被贵校的植物保护与检疫技术录取吗",
        "answer": "要根据 当年考生报考情况来定"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-招生",
        "question": "你好 今年招福建考生吗，理科339 排名165324 可以报考贵校的畜牧兽医吗",
        "answer": "2024年我校未对福建开设招生计划,感谢关注!"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-咨询",
        "question": "请问，云南文科418分位次78830报畜牧兽医、动物医学、高速铁路客运服务有希望吗？",
        "answer": "可以填报,最终录取以当年学生填报情况为准"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-录取",
        "question": "文科省排68943可以报考吗",
        "answer": "具体可电脑端登录大理农林职业学院官网招生就业项查询去年各专业录取分情况,按需要填报!"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-录取问题",
        "question": "老师您好云南文科男383可报贵校那些专业",
        "answer": "我校所有专业 都不限性别,可根据自己对专业 的了解及喜好按需要填报!"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问文科384，位次97740有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "请电脑端录取大理农林职业技术学院官网招生就业项查询去年各专业录取情况作参考,按需要填报!"
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-该校兽医专业有高本贯通培养计划吗",
        "question": "该校兽医专业有高本贯通培养计划吗",
        "answer": "有的.我校作为云南省高本\"3+2\"职业教育贯通培养改革试点项目院校.与大理大学合作.专科阶段专业为畜牧兽医,本科阶段专业为动物科学."
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-录取",
        "question": "老师256分选择贵校的园林技术专业能有多大的录取可能性？",
        "answer": "可以填报,可根据去年录取最低分作参考."
    },
    {
        "schoolName": "大理农林职业技术学院",
        "title": "大理农林职业技术学院-云南文科",
        "question": "343可以报贵的数字媒体技术嘛",
        "answer": "可以填报"
    }
]